{
  "quizzes": {
    "facile": {
      "maladies_cardiovasculaires": [
        {
          "quizId": "maladies_cardiovasculaires_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Cardiovasculaires",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Cardiovasculaires",
          "totalQuestions": 4,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 80,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "20. Ce trouble est caractérisé par des tics multiples, des vocalisations aboyantes ou grognantes, et occasionnellement de la coprolalie (cris de mots obscènes). Les enfants atteints ont souvent également des troubles du comportement.",
              "options": [
                "Syndrome de Tietze",
                "Névralgie du trijumeau",
                "Syndrome de Gilles de la Tourette",
                "Sclérose tubéreuse"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome de Gilles de la Tourette",
              "explanation": "Réponse : Syndrome de Gilles de la Tourette Les tics simples sont très courants dans l'enfance et disparaissent souvent lentement. Le syndrome de Tourette peut durer toute la vie, mais il est traitable s'il est sévère (les symptômes de nombreuses personnes sont légers et ne nécessitent pas nécessairement de traitement). Les patients atteints ont un taux plus élevé de trouble obsessionnel-compulsif et de trouble déficitaire de l'attention que les enfants non atteints. Une infection streptococcique récente (par exemple, une angine streptococcique) peut induire certains troubles de tics - les études sur cette association sont en cours.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "1. L'essoufflement de l'oncle de Sofia s'aggrave progressivement, même au repos. Oh non ! Les résultats des tests prouvent qu'il a de l'emphysème. Quelle pourrait en être la cause ?",
              "options": [
                "un manque de potassium",
                "la paresse et un manque total d'exercice",
                "trop de glucides dans l'alimentation",
                "le tabagisme régulier à long terme"
              ],
              "correctAnswer": "le tabagisme régulier à long terme",
              "explanation": "Réponse : le tabagisme régulier à long terme L'emphysème est une condition médicale dans laquelle les alvéoles pulmonaires se remplissent d'air, ce qui les endommage. Du tissu cicatriciel peut également se former. Bientôt, les alvéoles se transforment en grandes poches irrégulières avec des trous. La taille du poumon est progressivement réduite, empêchant suffisamment d'oxygène d'entrer dans la circulation sanguine. L'expiration de l'air devient un problème lorsque les petites fibres élastiques qui ouvrent les voies respiratoires menant aux alvéoles sont détruites. Le tabagisme régulier à long terme est la cause la plus fréquente de cette maladie. D'autres causes incluent la consommation de marijuana ou la pollution de l'air, comme les fumées d'usine. Cette condition ne peut pas être guérie, mais le traitement peut atténuer les symptômes et ralentir la progression. Les complications de l'emphysème incluent l'hypertension pulmonaire, le poumon collapsé, l'expansion et l'affaiblissement du cœur et des infections récurrentes. Dans certains cas graves, où toutes les autres options échouent, une transplantation pulmonaire peut être recommandée.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "2. Un homme de 56 ans présente une apparition soudaine de douleurs thoraciques centrales écrasantes irradiant vers les deux bras et sa mâchoire. Il est essoufflé au repos et incapable de terminer ses phrases.",
              "options": [
                "Infarctus du myocarde (crise cardiaque)",
                "Crise d'asthme sévère",
                "Ulcère duodénal",
                "Embolie pulmonaire"
              ],
              "correctAnswer": "Infarctus du myocarde (crise cardiaque)",
              "explanation": "Réponse : Infarctus du myocarde (crise cardiaque). Ce tableau clinique est à nouveau assez classique, cette fois d'un infarctus aigu du myocarde, ou crise cardiaque. L'asthme sévère peut également provoquer des douleurs thoraciques écrasantes et un essoufflement ; cependant, l'irradiation de la douleur vers les bras et la mâchoire est plus fréquente dans les infarctus du myocarde.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "10. Le ministre de l'Église est venu finaliser les arrangements pour votre service funèbre, ayant entendu le médecin mentionner votre maladie. Vous avez une toux, mais cela semble bien pire lorsqu'elle est décrite comme quoi ?",
              "options": [
                "Tussis",
                "Talipes",
                "Tachycardie",
                "Transpiration"
              ],
              "correctAnswer": "Tussis",
              "explanation": "Réponse : Tussis Tussis a une origine latine et fait référence à une légère toux qui est peu susceptible de conduire à votre décès. Le mot apparaît également dans le terme médical pour la maladie plus grave de la coqueluche, communément appelée coqueluche. La tachycardie signifie que le cœur bat trop vite, et la transpiration peut être utilisée comme alternative à la sudation. Le talipes fait référence à une déformation du pied, un type étant le pied bot, et est une condition avec laquelle certains bébés naissent.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_respiratoires": [
        {
          "quizId": "maladies_respiratoires_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Respiratoires",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Respiratoires",
          "totalQuestions": 1,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 20,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Les personnes atteintes de cette condition souffrent de défauts dans leur tissu conjonctif et sont généralement grandes et minces avec des membres et des doigts longs. Quel est le nom de ce trouble génétique, nommé d'après le pédiatre français qui a été le premier à faire une description détaillée de la maladie en 1896 ?",
              "options": [
                "Syndrome de Marfan",
                "Syndrome de Donohue",
                "Syndrome de Morquio",
                "Syndrome de Winchester"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome de Marfan",
              "explanation": "Réponse : Syndrome de Marfan. En 1896, Antoine Marfan a examiné une fillette de cinq ans nommée Gabrielle et a été frappé par ses membres et doigts disproportionnément longs. Marfan a appelé cette condition \"dolicostenomely\" (du grec pour membres minces) et a utilisé le terme \"pattes d'araignée\" pour décrire les caractéristiques physiques inhabituelles de la patiente lorsqu'il a présenté ses découvertes à la Société Médicale des Hôpitaux de Paris. Au fil du temps, d'autres cas similaires ont été rapportés, et la description de la maladie a été élargie pour inclure des défauts du système cardiovasculaire, des poumons et des yeux. En 1931, la maladie était communément appelée syndrome de Marfan. Si elle n'est pas diagnostiquée et traitée, le syndrome de Marfan peut entraîner une mort subite, le plus souvent due à une rupture de l'aorte. C'est ce qui est arrivé à la médaillée olympique de volley-ball Flo Hyman et au compositeur de \"Rent\" Jonathan Larson. Le compositeur britannique Sir John Tavener a également été diagnostiqué avec le syndrome de Marfan.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_digestives": [
        {
          "quizId": "maladies_digestives_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Digestives",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Digestives",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "10. Dans la maladie de Wilson, il y a une anomalie dans le métabolisme de quel métal ?",
              "options": [
                "Plomb",
                "Amiante",
                "Fer",
                "Cuivre"
              ],
              "correctAnswer": "Cuivre",
              "explanation": "Réponse : Cuivre Dans cette maladie, le cuivre se dépose dans des organes comme le foie et le cerveau. La caractéristique la plus courante de la maladie de Wilson est une dysfonction hépatique, tandis qu'une hépatite et une cirrhose peuvent être observées. Certains des symptômes neuropsychiatriques incluent des difficultés à parler, une ataxie, des changements de comportement et de l'impulsivité. Le cuivre se dépose dans les yeux, provoquant la formation d'anneaux de Kayser-Fleischer caractéristiques. Les niveaux de céruloplasmine sérique doivent toujours être vérifiés si la maladie de Wilson est suspectée, et chez ceux qui en sont atteints, ils seront toujours inférieurs à la normale. Le traitement comprend l'administration à long terme d'agents chélateurs comme la pénicillamine.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "2. La maladie de Crohn est un type de :",
              "options": [
                "Maladie inflammatoire de l'intestin",
                "Appendicite",
                "Abcès périnéal",
                "Péritonite"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie inflammatoire de l'intestin",
              "explanation": "Réponse : Maladie inflammatoire de l'intestin La maladie de Crohn est plus fréquente chez les adultes de 20 à 40 ans. Elle est deux à trois fois plus fréquente chez les personnes juives et moins fréquente chez les personnes noires. La maladie n'est pas considérée comme un facteur prédisposant au cancer du côlon ou du rectum.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "10. Le syndrome de Mallory-Weiss est caractérisé par :",
              "options": [
                "Douleur irradiant vers le dos",
                "Un pied bot",
                "Saignement indolore léger à massif",
                "Anomalies musculaires"
              ],
              "correctAnswer": "Saignement indolore léger à massif",
              "explanation": "Réponse : Saignement indolore léger à massif Le syndrome de Mallory-Weiss résulte d'une déchirure de la muqueuse du cardia ou de l'œsophage inférieur. Cette déchirure est presque toujours longitudinale et est causée par des vomissements prolongés et violents. Il est plus fréquent chez les hommes de plus de 40 ans, en particulier chez les alcooliques. Une hypovolémie peut survenir si le saignement est massif. Une déchirure œsophagienne peut également être causée par des efforts lors de l'accouchement, des crises d'épilepsie et une gastrite.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "7. Cette maladie est appelée leishmaniose cutanée. Elle est causée par des protozoaires, des organismes unicellulaires, et est transmise par des phlébotomes infectés. Les protozoaires pénètrent dans les cellules humaines qui protègent le corps contre les maladies, les macrophages, et cela provoque la destruction de ces cellules protectrices. La maladie provoque des ulcères sur le visage ou d'autres parties du corps. Cette maladie est courante au Moyen-Orient et en Inde. Quel est son nom ? (Indice : Où est-elle courante ?)",
              "options": [
                "Maladie de Lyme",
                "Benson deng",
                "Ulcères de Bagdad ou furoncles de Delhi",
                "Dermatite herpétiforme"
              ],
              "correctAnswer": "Ulcères de Bagdad ou furoncles de Delhi",
              "explanation": "Réponse : Ulcères de Bagdad ou furoncles de Delhi. L'ulcère de Bagdad infecte plus de douze millions de personnes chaque année. Les ulcères typiques de cette maladie peuvent réapparaître plusieurs années après le traitement, même dans les cas où un traitement adéquat a été reçu. Il existe une variante de cette maladie appelée leishmaniose mucocutanée, qui provoque des dommages permanents au visage, le défigurant.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. Cette maladie est appelée schistosomiase et est causée par des trématodes ou des vers plats parasites également appelés \"douves\", transmis par des mollusques (escargots) vivant en eau douce. La maladie est contractée dans les rivières et les lacs où les gens nagent ou dans l'eau utilisée par les personnes qui n'ont pas accès à l'eau potable. La maladie est principalement chronique et ses symptômes sont la diarrhée, des douleurs abdominales, de la fièvre, un taux élevé de globules blancs et l'élargissement de la rate et du foie. Quel est le nom commun de cette maladie ? (Indice : Qui la transmet ?)",
              "options": [
                "Myiase",
                "Fièvre des escargots",
                "Tungose",
                "Loa loa"
              ],
              "correctAnswer": "Fièvre des escargots",
              "explanation": "Réponse : Fièvre des escargots. Cette maladie est très courante en Égypte, principalement dans les zones proches du Nil. On la trouve également au Brésil, près de l'Amazonie. Les parasites responsables de cette maladie ont été présentés par Animal Planet dans un documentaire intitulé \"Monsters Inside Me\".",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_digestives_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Digestives",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Digestives",
          "totalQuestions": 4,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 80,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Passons des punaises aux vers. Ces petites horreurs peuvent être attrapées en ingérant de la terre ou à cause d'une mauvaise hygiène des toilettes. Ils infestent principalement les enfants, mais n'importe qui peut les attraper ; petits, minces et blancs, mesurant jusqu'à 13 mm de long, vous pourriez les repérer dans les selles ou reconnaître que vous avez un problème lorsque vous ressentez des démangeaisons autour de l'anus. Qu'est-ce que c'est ?",
              "options": [
                "Bots qui démangent",
                "Vers de coton",
                "Vers fil de fer",
                "Vers blancs"
              ],
              "correctAnswer": "Vers fil de fer",
              "explanation": "Réponse : Vers fil de fer Les œufs de vers fil de fer peuvent être trouvés dans la terre et ingérés si vous ne vous êtes pas bien lavé les mains. Les œufs éclosent dans l'intestin et les vers vivent pendant cinq ou six semaines avant de pondre leurs œufs autour de l'anus. Les œufs sont microscopiques mais provoquent des démangeaisons et des suintements, et peuvent tomber dans les vêtements et la literie où ils peuvent survivre jusqu'à deux semaines. Ils sont si petits qu'ils peuvent être transférés comme des particules de poussière et finir n'importe où, y compris sur votre brosse à dents. Les enfants ne se lavent souvent pas bien les mains, donc les œufs sont facilement transférés entre eux, et une fois qu'ils mettent des doigts sales dans leur bouche, le cycle de vie du ver recommence. Heureusement, mis à part être désagréables, les vers fil de fer ne causent généralement pas beaucoup de mal, mais toute la famille doit être traitée une fois qu'ils ont été diagnostiqués. Achetez une brosse à ongles et UTILISEZ-LA !",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "5. Ces parasites suivants se trouvent principalement chez les personnes vivant dans des pays en développement, bien que des cas soient signalés dans le monde entier. Ils vivent dans l'intestin humain et peuvent atteindre une longueur incroyable de 30 pieds. Qu'est-ce que c'est ?",
              "options": [
                "Vers ruban",
                "Parasites ruban",
                "Serpents intestinaux",
                "Ténias"
              ],
              "correctAnswer": "Ténias",
              "explanation": "Réponse : Ténias Les ténias sont courants chez les animaux. T. solium est celui qui infecte les humains et ils appartiennent à une classe de vers appelée 'Cestoda'. De forme plate et avec des corps segmentés, ils peuvent être attrapés en touchant des excréments infectés puis en mettant vos mains près de votre bouche. Avaler de l'eau contaminée par des excréments infectés fera également l'affaire, tout comme manger du bœuf, du poisson ou du porc cru et contaminé. Le résultat sera un ventre gonflé, des douleurs à l'estomac, de la diarrhée et des vomissements. Il est facilement traité avec des comprimés.\r\nPresque incroyablement, il y a des gens qui - volontairement - avalent des œufs de ténia comme moyen de rester minces. Je pense que je préférerais être gros.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. Manger juste une tranche de trop de pain de seigle moisi peut causer lequel des éléments suivants ?",
              "options": [
                "Altruisme",
                "Hirsutisme",
                "Ergotisme",
                "Robotisme"
              ],
              "correctAnswer": "Ergotisme",
              "explanation": "Réponse : Ergotisme Également connu sous le nom de feu de Saint-Antoine, l'ergotisme est causé par la consommation du champignon 'Claviceps purpurea', que l'on trouve généralement sur le seigle ou d'autres céréales. L'ergotisme provoque des contractions musculaires douloureuses, des spasmes, de la diarrhée, une psychose, des convulsions et même la gangrène. Il y a eu des épidémies de ce trouble tout au long de l'histoire, et il a été avancé comme une cause possible de comportements attribués à des démons ou à des sorcières. L'ergotisme n'est pas aussi courant aujourd'hui qu'autrefois, mais il existe toujours. Ce trouble a été proposé comme une cause possible ayant conduit aux procès des sorcières de Salem. Une seule tranche de pain de seigle moisi est une tranche de trop.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "5. Le prochain appel du Dr Acula concerne une patiente souffrant de cholécystite aiguë. Où la douleur de la patiente sera-t-elle probablement localisée ?",
              "options": [
                "Partie supérieure gauche de l'abdomen",
                "Partie inférieure gauche de l'abdomen",
                "Partie inférieure droite de l'abdomen",
                "Partie supérieure droite de l'abdomen"
              ],
              "correctAnswer": "Partie supérieure droite de l'abdomen",
              "explanation": "Réponse : Partie supérieure droite de l'abdomen La cholécystite est une inflammation de la vésicule biliaire, un organe qui stocke et concentre la bile produite par le foie avant de la libérer dans l'intestin grêle. La condition est généralement causée par un blocage du canal cystique par un calcul biliaire. La cholécystite est plus fréquente chez les femmes que chez les hommes et a quatre facteurs de risque majeurs en 'F' : Femme, Quarante ans, Fertile et en surpoids (Fat).",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_endocriniennes": [],
      "maladies_autoimmunes": [
        {
          "quizId": "maladies_autoimmunes_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Auto-immunes",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Auto-immunes",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. Quel est un autre terme pour désigner la calvitie ?",
              "options": [
                "ablation",
                "alopécie",
                "abcès",
                "abrasion"
              ],
              "correctAnswer": "alopécie",
              "explanation": "Réponse : alopécie L'alopécie est une autre façon de dire calvitie ou perte de cheveux. Cependant, la condition connue sous le nom d'« alopécie areata » est une maladie auto-immune où le système immunitaire attaque par erreur les follicules pileux, provoquant la chute de touffes de cheveux et laissant des plaques lisses. La raison pour laquelle le système immunitaire attaque les follicules est inconnue, mais ce n'est généralement pas permanent. Elle est plus fréquente chez les personnes de moins de vingt ans, mais les enfants ou les adultes de tout âge peuvent être touchés et, contrairement à l'alopécie, les femmes et les hommes semblent être touchés de manière égale. Parmi les exemples de personnes ayant ou ayant eu cette condition, on trouve Christopher Reeve et Neve Campbell.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. Mme Epsilon a ressenti une soudaine secousse électrique parcourant sa colonne vertébrale et ses membres après avoir fléchi la tête pour signer un document.",
              "options": [
                "Signe de Levine",
                "Signe de Leser-Trelat",
                "Signe de Larrey",
                "Signe de Lhermitte"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Lhermitte",
              "explanation": "Réponse : Signe de Lhermitte Le signe de Lhermitte survient chez environ 33 % des patients atteints de sclérose en plaques (SEP) lorsque le cou est fléchi vers l'avant. Il est rarement douloureux mais généralement un indicateur d'une augmentation de l'activité de la maladie. La sclérose en plaques est une maladie chronique, imprévisible et souvent débilitante du système nerveux central qui interrompt le flux d'informations entre le cerveau et le corps. La maladie est plus susceptible de se développer chez les femmes. Le signe de Lhermitte est également observé dans d'autres troubles de la moelle épinière cervicale.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. Quelle maladie a été découverte pour la première fois dans les années 1980 après qu'un grand nombre d'hommes homosexuels soient tombés malades ?",
              "options": [
                "SIDA/VIH",
                "SRAS",
                "Chlamydia",
                "Tuberculose"
              ],
              "correctAnswer": "SIDA/VIH",
              "explanation": "Réponse : SIDA/VIH Le VIH/SIDA a attiré l'attention des professionnels de la santé en 1981 lorsqu'un grand nombre d'hommes homosexuels aux États-Unis ont commencé à développer des cancers rares et n'ont pas répondu aux traitements courants pour une variété de maladies curables. Il a depuis été découvert qu'un homme en Afrique avait le virus dans son sang dans un échantillon de 1959 et qu'un adolescent aux États-Unis avait également le virus présent dans un échantillon de son sang prélevé en 1969.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "9. J'ai besoin d'aide ! J'ai des douleurs articulaires, mais le médecin dit que c'est parce qu'Arthur nous a regardés. Elle est vraiment médiévale, croyant au mauvais œil ! De plus, personne ne nous regardait. Que voulait-elle vraiment dire ?",
              "options": [
                "Athiritis",
                "Arthérite",
                "Arthrite",
                "Arthurite"
              ],
              "correctAnswer": "Arthrite",
              "explanation": "Réponse : Arthrite. Dans mon enfance dans le Mississippi, le mari d'une vieille dame pensait qu'elle parlait d'être au lit avec un homme nommé \"Arthur Itis\" alors qu'elle se plaignait de douleurs articulaires l'empêchant de se lever. La blague reflète la façon dont le mot était prononcé par les gens de la campagne. L'arthrite (trois syllabes, pas quatre) désigne l'inflammation des articulations, les zones où les os se rencontrent. Le type le plus courant est l'arthrose, mais il existe plusieurs types, dont la polyarthrite rhumatoïde et le lupus. Ce sont des maladies auto-immunes.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "4. Laquelle de ces maladies est la plus courante ?",
              "options": [
                "Sclérose en plaques (SEP)",
                "Dystrophie musculaire",
                "Fibrose kystique (FK)",
                "Lupus"
              ],
              "correctAnswer": "Lupus",
              "explanation": "Réponse : Lupus. Bien que moins connue, le lupus est une maladie auto-immune incurable qui touche plus de personnes que les trois autres maladies réunies.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_autoimmunes_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Auto-immunes",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Auto-immunes",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 40,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. Commençons ce quiz sur les bestioles avec une question sur un parasite qui est réapparu en nombre épidémique ces dernières années. Autrefois presque éradiqué dans le monde développé, on le trouve maintenant presque partout et vous pourriez le ramener chez vous n'importe quel jour. Il mesure environ 5 mm de long, est de couleur rouge-brun et a un corps plat. Une idée de ce que c'est ?",
              "options": [
                "Punaise de lit",
                "Pou du livre",
                "Coléoptère des tapis",
                "Mite des vêtements"
              ],
              "correctAnswer": "Punaise de lit",
              "explanation": "Réponse : Punaise de lit La punaise de lit la plus commune est Cimex Lectularius. En raison de l'utilisation du DDT, elle était rarement trouvée dans les pays développés dans les années 1940, mais les interdictions de pesticides et l'augmentation des voyages ont entraîné une augmentation spectaculaire depuis 1995. Vous pourriez en ramener une d'un siège de cinéma, des vêtements de quelqu'un d'autre, d'un lit d'hôtel ou de meubles d'occasion, entre autres, et tout ce que vous pouvez faire est d'appeler les services de lutte antiparasitaire. Principalement nocturnes, ces petites bêtes vous mordent sans douleur (elles injectent gentiment un anesthésiant dans votre peau avant de mordre) et boivent jusqu'à trois fois leur poids en sang. Elles se reproduisent facilement, donc une ou deux punaises de lit peuvent rapidement devenir plusieurs centaines. Vous pourriez finir avec une allergie ou une éruption cutanée, ainsi que des marques de morsures. Du bon côté (il y en a un, vous demandez ?) leur présence chez vous n'est pas un signe que vous êtes sale. Elles peuvent entrer par de minuscules ouvertures et sont attirées par le dioxyde de carbone que vous exhalez en respirant. Elles ne se soucient pas vraiment que vous viviez dans un palais ou une fosse.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. Une chose que je fais inconsciemment chez les personnes que je rencontre est de regarder leurs lobes d'oreilles. Je n'aime pas les boucles d'oreilles, je fais cela pour une raison. Certaines personnes ont des plis sur leurs lobes d'oreilles parce que c'est normal pour elles. Cependant, pour d'autres, cela peut indiquer autre chose. Que peut indiquer un pli du lobe de l'oreille ?",
              "options": [
                "Un risque réduit d'athérosclérose coronarienne",
                "Un risque réduit de diabète sucré",
                "Un risque accru de diabète sucré",
                "Un risque accru d'athérosclérose coronarienne"
              ],
              "correctAnswer": "Un risque accru d'athérosclérose coronarienne",
              "explanation": "Réponse : Un risque accru d'athérosclérose coronarienne Un pli diagonal sur le lobe de l'oreille a été statistiquement lié à un risque accru d'athérosclérose coronarienne et aortique - des dépôts de plaque qui peuvent se détacher et provoquer une crise cardiaque. Il y a encore une certaine confusion quant à la raison pour laquelle cela se produit, nous savons simplement que cela arrive.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_infectieuses": [
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "7. Dans l'analyse du liquide céphalo-rachidien (LCR) d'une personne atteinte de méningite, laquelle des observations suivantes indiquerait une méningite syphilitique ?",
              "options": [
                "présence de neutrophiles, glucose normal",
                "absence de neutrophiles, glucose normal",
                "présence de neutrophiles, glucose diminué",
                "absence de neutrophiles, glucose diminué"
              ],
              "correctAnswer": "absence de neutrophiles, glucose diminué",
              "explanation": "Réponse : absence de neutrophiles, glucose diminué La syphilis est une cause atypique de méningite, causée par une bactérie spirochète, Treponema pallidum. La présence de globules blancs, en particulier de neutrophiles, dans le LCR indiquerait que la cause de la méningite est bactérienne. Cependant, même si la syphilis est causée par une bactérie, elle n'attire pas les neutrophiles. Lorsque la concentration de glucose dans le LCR diminue, cela signifie simplement que quelque chose utilise le glucose. Les bactéries sont les suspects habituels lorsque la concentration de glucose dans le LCR est diminuée.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Cette éruption cutanée est causée par la même bactérie qui cause l'« angine streptococcique ». Si elle n'est pas traitée, elle peut entraîner des problèmes cardiaques et articulaires.",
              "options": [
                "syndrome de choc toxique",
                "scarlatine",
                "maladie de Lyme",
                "fièvre pourprée des montagnes Rocheuses"
              ],
              "correctAnswer": "scarlatine",
              "explanation": "Réponse : scarlatine Le Streptococcus pyogenes, ou streptocoque du groupe A, cause l'angine streptococcique courante et la scarlatine moins courante. L'éruption de la scarlatine est décrite comme ayant une texture de papier de verre et est évidemment d'un rouge vif. Les lecteurs de « Little Women » et du « Lapin en velours » reconnaîtront qu'avant l'invention des antibiotiques, il s'agissait d'une infection potentiellement mortelle. Une infection streptococcique non traitée peut entraîner un rhumatisme articulaire aigu, qui affecte le cœur et les articulations.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. Le virus qui cause cette maladie peut également provoquer une méningite et une inflammation du muscle cardiaque (myocardite).",
              "options": [
                "cinquième maladie",
                "maladie de Lyme",
                "syndrome pieds-mains-bouche",
                "hépatite B"
              ],
              "correctAnswer": "syndrome pieds-mains-bouche",
              "explanation": "Réponse : syndrome pieds-mains-bouche Le coupable habituel du syndrome pieds-mains-bouche est le Coxsackie A15, qui appartient à la même grande famille que les poliovirus. Le virus circule davantage en été et provoque de petites cloques sur les paumes, les plantes des pieds, l'intérieur de la bouche et souvent les fesses. Les cloques se rompent facilement et ne sont pas douloureuses, laissant des ulcères superficiels. La maladie n'est pas grave et suit son cours. La méningite causée par ce virus provoque un mal de tête sévère mais ne cause généralement pas de problèmes durables. La myocardite, cependant, peut être mortelle. La maladie de Lyme affecte également le cœur et le cerveau, mais elle est causée par un type de bactérie, pas un virus.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "7. La maladie de la silicose est liée à la silice, elle est donc liée à laquelle des éléments suivants ?",
              "options": [
                "Bois",
                "Granite",
                "Gaz",
                "Électricité"
              ],
              "correctAnswer": "Granite",
              "explanation": "Réponse : Granite Le granite contient beaucoup de quartz, qui est une forme très courante de silice cristalline. L'inhalation de poussière et de fumée contenant de la silice cristalline est la cause de la silicose. La silicose est un type de pneumoconiose, terme utilisé pour les maladies causées par l'inhalation de poussière pendant une longue durée. Les particules de silice sont ingérées par les cellules des alvéoles pulmonaires, ce qui déclenche un processus inflammatoire causant des dommages. Les symptômes incluent des douleurs thoraciques et de la toux. Les études radiologiques sont importantes pour diagnostiquer cette maladie. Un scanner est plus utile qu'une radiographie. Des stéroïdes peuvent être administrés dans le traitement de cette maladie. L'exposition à la silice doit être arrêtée et les infections doivent être prévenues. Si vous travaillez dans des conditions où vous êtes exposé à la silice, il est important de prendre des mesures de protection comme un masque facial et des lunettes.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "2. Cette infection était autrefois connue sous le nom de maladie des abattoirs car elle était souvent contractée par les personnes travaillant dans les abattoirs. Aujourd'hui, elle est plus fréquemment contractée en buvant du lait non pasteurisé.",
              "options": [
                "virus de Borna",
                "brucellose",
                "babésiose",
                "borréliose"
              ],
              "correctAnswer": "brucellose",
              "explanation": "Réponse : brucellose La brucellose est particulièrement rare aux États-Unis car le bétail est dépisté. Le lait de chèvre est une source plus fréquente aujourd'hui. Dans d'autres parties du monde, le lait de chameau est un contributeur majeur. La babésiose est une maladie protozoaire transmise par les tiques, principalement dans la région de Martha's Vineyard et ses environs. La borréliose est la fièvre récurrente, également transmise par les tiques (ou les poux). Le virus de Borna a été impliqué par certains chercheurs comme étant lié au développement de maladies mentales chez l'homme.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "7. L'infection par ce parasite protozoaire était initialement plus fréquente chez les personnes qui buvaient de l'eau douce pendant des voyages de camping. Aujourd'hui, la fréquentation des garderies est reconnue comme l'un des plus grands facteurs de risque. Les symptômes incluent des ballonnements et une distension abdominale.",
              "options": [
                "Guillain-Barré",
                "Gardnerella",
                "Giardia",
                "Gnathostomiase"
              ],
              "correctAnswer": "Giardia",
              "explanation": "Réponse : Giardia L'infection est rarement grave, et aucun sang n'est visible dans les selles. Elle peut être inconfortable et empêcher les enfants d'absorber correctement les nutriments, elle est donc généralement traitée par une cure d'antibiotiques. Gardnerella est l'un des agents responsables de la vaginose bactérienne, la gnathostomiase est une infection par un ver, et le syndrome de Guillain-Barré est un trouble neurologique qui survient généralement après diverses infections.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "14. Quel terme est appliqué aux infections qui sont contractées dans un hôpital plutôt que dans la communauté ?",
              "options": [
                "néphrotique",
                "négligent",
                "néostigmatique",
                "nosocomiale"
              ],
              "correctAnswer": "nosocomiale",
              "explanation": "Réponse : nosocomiale Les infections bactériennes contractées dans un hôpital ou un autre établissement de santé sont beaucoup plus susceptibles d'être résistantes aux antibiotiques standard que les infections contractées dans la communauté. C'est une cause majeure de maladie supplémentaire et de coûts. Les formes courantes d'infection nosocomiale incluent les infections urinaires, les infections de plaies et les pneumonies associées aux ventilateurs.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "23. Cette maladie transmise par les moustiques a été initialement décrite en Afrique, mais a été trouvée en Europe, au Moyen-Orient, en Asie et en Australie. En 1999, elle s'est propagée à l'hémisphère occidental - elle a été initialement détectée dans la région de New York/New Jersey et est censée avoir été propagée par un oiseau ou un moustique infecté.",
              "options": [
                "Virus du Nil occidental",
                "Virus Ebola",
                "Virus de l'Est du Congo",
                "Hantavirus"
              ],
              "correctAnswer": "Virus du Nil occidental",
              "explanation": "Réponse : Virus du Nil occidental Beaucoup de battage médiatique a suivi l'arrivée du virus dans de nouvelles régions des États-Unis. En réalité, la plupart des personnes infectées par le virus seront complètement asymptomatiques. La manifestation la plus courante est la fièvre du Nil occidental, qui se résout généralement sans problème. La méningite du Nil occidental est un peu plus sévère dans sa présentation, mais encore une fois, la plupart des gens se rétablissent complètement. L'encéphalite du Nil occidental est la manifestation la plus grave, et malheureusement, les survivants souffrent souvent de séquelles neuropsychiatriques permanentes.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "10. L'ascaridiose est le terme pour :",
              "options": [
                "La maladie de l'ankylostome",
                "L'infection par la teigne",
                "La trichinose",
                "L'infection par le ver rond"
              ],
              "correctAnswer": "L'infection par le ver rond",
              "explanation": "Réponse : L'infection par le ver rond L'ascaridiose est une infection par le ver rond et c'est l'infection helminthique la plus courante. Elle se produit dans le monde entier mais est plus fréquente dans les tropiques et en Orient où les agriculteurs utilisent des excréments humains comme engrais. Ascaris lumbricoides ressemble au grand ver de terre. Manger des légumes mal lavés cultivés dans un sol contaminé est un moyen de devenir un hôte pour l'helminthe. La plupart des gens sont asymptomatiques, mais beaucoup peuvent ressentir un léger inconfort gastrique. Le premier indice peut être de vomir un ver ou de passer un ver dans les selles. Ils peuvent être expulsés par le rectum ou par la bouche.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "4. On pense que le virus Ebola a été initialement transmis à l'homme par lequel de ces éléments ?",
              "options": [
                "En buvant de l'eau infectée",
                "En étant piqué par des insectes infectés comme les moustiques",
                "En inhalant des gouttelettes infectées - il est aéroporté",
                "En mangeant de la viande infectée de singes"
              ],
              "correctAnswer": "En mangeant de la viande infectée de singes",
              "explanation": "Réponse : En mangeant de la viande infectée de singes Le virus Ebola a été enregistré pour la première fois en 1976 et il n'y a pas encore de réponse définitive sur la façon dont les humains sont infectés. La théorie actuelle est que les gens contractent le virus en mangeant de la viande de singe infectée. Le virus est ensuite facilement transmis entre les personnes par le sang ou les fluides corporels infectés. La fièvre hémorragique Ebola tue entre 50 % et 90 % des personnes infectées - une maladie que vous voulez absolument éviter ! \"The Essential Handbook of Epidemics, Viruses and Plagues\" du Dr Peter Moore est un livre vraiment intéressant à consulter.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "3. Quelle maladie infantile courante présente une éruption cutanée distinctive, ce qui lui vaut le surnom de \"maladie des joues giflées\" ?",
              "options": [
                "Cinquième maladie",
                "Oreillons",
                "Fasciite",
                "Rougeole"
              ],
              "correctAnswer": "Cinquième maladie",
              "explanation": "Réponse : Cinquième maladie La cinquième maladie, ou plus correctement, l'érythème infectieux, est une maladie virale aéroportée dont les enfants se rétablissent généralement rapidement. Elle est causée par le Parvovirus B19 et se transmet par la salive et les sécrétions respiratoires. Après les premiers symptômes de type rhume, une éruption cutanée rouge vif apparaît sur le visage. L'éruption se propage ensuite sur le corps et peut ressembler à de la dentelle. La maladie est très contagieuse et se propage avant l'apparition des symptômes. Il n'y a pas de prévention et le traitement est symptomatique - des analgésiques légers pour toute douleur ou fièvre, et des crèmes pour les démangeaisons. Le rétablissement prend généralement une semaine ou deux.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Quelle maladie hémorragique virale se transmet par contact avec du sang et a été nommée d'après un fleuve africain ?",
              "options": [
                "Marburg",
                "Ebola",
                "Fièvre hémorragique d'Omsk",
                "Alkhurma"
              ],
              "correctAnswer": "Ebola",
              "explanation": "Réponse : Ebola Initialement appelé \"virus Ebola du Zaïre\" et maintenant simplement connu sous le nom d'\"Ebola\", la maladie a été observée pour la première fois en 1976 au Soudan et au Zaïre et a été nommée d'après la rivière Ebola. La maladie se propage par les fluides corporels infectés, y compris la sueur et le lait maternel, pas seulement par le sang ou les muqueuses. Elle est très contagieuse et a un taux de mortalité d'environ 50 %, bien qu'il puisse atteindre 90 %. L'Ebola commence par des symptômes généraux de maux de tête, de maux de gorge et de fièvre. À mesure que la maladie progresse, des douleurs articulaires, des vomissements et des diarrhées surviennent, suivis d'une éruption cutanée sombre et granuleuse (maculo-papuleuse). Après environ une semaine, des saignements commencent et la coagulation sanguine est perturbée, ce qui entraîne une hémorragie continue.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "5. Quelle maladie, avec plus d'un million de cas dans le monde chaque année, est généralement contractée à partir d'approvisionnements en eau contaminés et peut être traitée par une simple thérapie de réhydratation ?",
              "options": [
                "Syndrome de Sakati",
                "Schistosomiase",
                "Choléra",
                "Candidose"
              ],
              "correctAnswer": "Choléra",
              "explanation": "Réponse : Choléra Le choléra est une maladie très virulente causée par certaines souches de la bactérie Vibrio cholerae. La voie de transmission à l'homme est l'eau contaminée, qui à son tour est polluée par des matières fécales en raison d'un traitement inefficace de l'eau. Bien que souvent considéré comme une maladie des pays en développement, le choléra est une préoccupation majeure partout où les zones sont inondées et les stations d'épuration des eaux usées sont submergées et/ou inopérantes pendant de longues périodes. Bien que la diarrhée aqueuse sévère qui caractérise cette maladie puisse tuer rapidement les personnes (en raison d'une déshydratation massive), la plupart présentent des symptômes plus légers et beaucoup d'autres sont des porteurs asymptomatiques, bien que leurs selles soient contaminées par la bactérie pendant jusqu'à dix jours. Le traitement avec une \"solution de réhydratation orale\" est extrêmement efficace s'il est effectué à temps. Les premières occurrences de cette maladie remontent au delta du Gange en Inde au milieu du XIXe siècle.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "6. Quelle condition, mortelle si elle n'est pas traitée, est causée par la bactérie Clostridium et se manifeste généralement d'abord par des contractions douloureuses des muscles de la mâchoire et du cou ?",
              "options": [
                "Botulisme",
                "Thyrotoxicose",
                "Méningite bactérienne",
                "Tétanos"
              ],
              "correctAnswer": "Tétanos",
              "explanation": "Réponse : Tétanos Le tétanos est également communément appelé \"trismus\" en raison de l'effet de spasme musculaire produit par la toxine libérée par la bactérie Clostridium tetani. C'est un organisme anaérobie et on le trouve donc dans les blessures profondes de type perforation. Les premiers muscles touchés sont ceux qui contrôlent la mâchoire et la région du cou. Les spores de la bactérie sont extrêmement courantes, résidant dans le sol et parfois dans les matières fécales des animaux. Le point d'entrée le plus courant des spores dans le corps est les blessures qui sont entrées en contact avec de tels matériaux, par exemple des coupures aux mains pendant le jardinage. Si elle n'est pas traitée, 10 à 20 % des cas peuvent être mortels, principalement en raison de l'interférence avec le mécanisme respiratoire. Les infections tétaniques sont traitées avec de l'immunoglobuline humaine antitétanique (TIG) et un vaccin est disponible pour les personnes sensibles, notamment les nourrissons.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "7. Un groupe de symptômes courants incluant une forte fièvre, un écoulement nasal, des maux de gorge, des douleurs musculaires et articulaires, des maux de tête, de la toux et des éternuements, et une sensation de fatigue peut être causé par plusieurs agents externes, mais lequel des éléments suivants est l'agent le plus probable ?",
              "options": [
                "Bactérie Clostridium perfringens",
                "Virus de la grippe A",
                "Levure Candida albicans",
                "Giardia duodenalis"
              ],
              "correctAnswer": "Virus de la grippe A",
              "explanation": "Réponse : Virus de la grippe A La grippe, souvent abrégée en \"grippe\", est un groupe de maladies virales dont il existe trois types : A, B et C. La grippe A est la maladie la plus grave et aussi la plus susceptible de provoquer des épidémies généralisées. La grippe A est pathogène pour l'homme et peut causer la mort chez les jeunes, les personnes âgées et les personnes atteintes de maladies chroniques. Comme il s'agit d'un virus, les antibiotiques sont inefficaces et la prévention est préférable par la vaccination. Comme le virus a deux protéines de surface \"H\" et \"N\" qui mutent chaque année, des vaccins annuels sont nécessaires pour surmonter les mutations.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_4",
          "title": "Quiz 4 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Le mal d'oreille est le principal symptôme observé dans cette condition, parfois accompagné de fièvre et d'une perte auditive, et parfois d'un écoulement. Quel est le nom de cette condition ?",
              "options": [
                "Sepsis fulminant",
                "Trypanosomiase africaine",
                "Méningite aseptique",
                "Otite moyenne"
              ],
              "correctAnswer": "Otite moyenne",
              "explanation": "Réponse : Otite moyenne L'otite moyenne est une infection de l'oreille moyenne. Elle survient lorsqu'un agent pathogène infectieux, généralement un rhume ou une autre infection virale des voies respiratoires, se propage à l'oreille via la trompe d'Eustache. Elle est plus fréquemment observée chez les enfants et les Australiens autochtones en raison de l'anatomie. Dans cette population, la trompe est presque horizontale, permettant une propagation facile, tandis que chez les adultes, la trompe devient plus perpendiculaire. L'oreille moyenne contient les trois osselets et, à mesure que la zone se remplit de pus, elle exerce une pression sur la membrane tympanique et les os ne bougent plus librement, ce qui entraîne une perte auditive temporaire dans l'oreille affectée.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. L'encéphalite est une maladie rare du foie qui affecte principalement les alcooliques.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Faux",
              "explanation": "Réponse : Faux L'encéphalite est une maladie rare du cerveau qui affecte principalement les enfants, les personnes âgées ou les personnes dont le système immunitaire est affaibli. C'est une inflammation du cerveau causée par un virus. Dans les cas légers d'encéphalite, les personnes peuvent ressentir des maux de tête, de la fièvre, une perte d'appétit, une perte d'énergie et un sentiment général de malaise. Dans les cas graves, il peut y avoir plusieurs symptômes liés au système nerveux central ainsi qu'une forte fièvre. Certains de ces symptômes incluent des nausées et des vomissements, une raideur de la nuque, de la confusion, une désorientation, des convulsions, des changements de personnalité, une perte de mémoire, des hallucinations ou même un coma. Le virus de l'herpès simplex est l'une des causes les plus courantes d'encéphalite. La rougeole, les oreillons, la varicelle et d'autres maladies infantiles peuvent provoquer des formes légères d'encéphalite. La plupart des personnes atteintes de cette maladie se rétablissent complètement, mais dans certains cas, où les dommages au cerveau sont graves, elle peut être mortelle.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. La nuit, vous êtes réveillé par le bruit de poubelles renversées. En sortant, vous remarquez des ratons laveurs fouillant les déchets. L'un d'eux vous mord à la jambe et s'enfuit. Le médecin aux urgences vous dit que vous devez recevoir une série de vaccins sur 28 jours pour prévenir cette maladie.",
              "options": [
                "paludisme",
                "béribéri",
                "rage",
                "lèpre"
              ],
              "correctAnswer": "rage",
              "explanation": "Réponse : rage. La rage peut être une maladie dévastatrice si elle n'est pas traitée rapidement. Très peu de personnes ayant développé la rage ont survécu. Les morsures de chauves-souris sont les plus courantes. Le protocole de vaccination actuel consiste en trois injections sur plusieurs jours.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "7. Une toux chronique, des selles fréquentes et malodorantes, et des infections persistantes des voies respiratoires supérieures sont des signes de quoi ?",
              "options": [
                "Pneumonie",
                "Fibrose kystique",
                "Cancer du poumon",
                "Tuberculose"
              ],
              "correctAnswer": "Fibrose kystique",
              "explanation": "Réponse : Fibrose kystique. La fibrose kystique (FK) est un trouble autosomique récessif. La FK provoque une surproduction de sécrétions muqueuses anormalement épaisses par les glandes exocrines.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "5. Quel est le terme courant pour désigner le trouble visible sur cette photo ?",
              "options": [
                "Ebola",
                "Eczéma",
                "Ectopie",
                "Éléphantiasis"
              ],
              "correctAnswer": "Éléphantiasis",
              "explanation": "Réponse : Éléphantiasis. Le terme éléphantiasis décrit avec précision l'élargissement du corps, généralement des bras, des jambes et des organes génitaux. Il résulte d'une infection par un ver rond qui affecte les ganglions lymphatiques, empêchant le corps d'éliminer les liquides excédentaires, ce qui provoque un lymphœdème ou un gonflement. Ce trouble, défigurant et invalidant, est transmis par la piqûre d'un moustique porteur des larves du ver. Il est généralement observé dans les régions chaudes et humides de la planète.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_5",
          "title": "Quiz 5 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. J'ai besoin d'aide ! Je pense que le médecin a dit que j'avais de l'étain dans mes pédales. Je n'ai pas fait de vélo depuis des jours, mais mes pieds me démangent. Savez-vous ce qu'est le tinea pedis ?",
              "options": [
                "Acouphènes",
                "Pied d'athlète",
                "Ongle incarné",
                "Pityriasis pédiatrique"
              ],
              "correctAnswer": "Pied d'athlète",
              "explanation": "Réponse : Pied d'athlète. Le tinea pedis est une infection fongique communément appelée pied d'athlète. Des crèmes et poudres antifongiques peuvent être achetées sans ordonnance pour traiter cette infection. Pour éviter une réinfection, gardez vos pieds propres et secs, changez souvent de chaussettes et portez des sandales dans les zones publiques comme les piscines.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "1. Cette maladie, classée comme une fièvre hémorragique virale aiguë, est caractérisée par de la fièvre, des frissons, des nausées et des douleurs musculaires. Elle peut finalement causer des dommages au foie et une jaunisse. Elle est causée par un agent viral et transmise par la femelle du moustique Aedes aegypti ou du moustique tigre. Aujourd'hui encore, elle est la cause de plus de 200 000 décès par an dans les régions où les vaccins n'existent pas ou sont difficiles à obtenir. Quel est son nom commun ? (Indice : Cette maladie est associée à une couleur de l'arc-en-ciel.)",
              "options": [
                "Dengue",
                "Fièvre jaune",
                "Paludisme",
                "Maladie de Chagas"
              ],
              "correctAnswer": "Fièvre jaune",
              "explanation": "Réponse : Fièvre jaune. La fièvre jaune a été introduite en Amérique lorsque les esclaves ont été amenés dans le Nouveau Monde, car elle est originaire d'Afrique. Ses seuls hôtes sont les moustiques et les primates. Lors de la construction du canal de Panama, les États-Unis ont créé une commission dirigée par le docteur Walter Reed, qui a donné crédit au docteur Finlay, un médecin cubain qui a découvert que le moustique transmettait la maladie. Le gouvernement américain a éliminé les zones de reproduction du moustique, et le taux de mortalité a été considérablement réduit pendant la construction du canal de Panama.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "2. Il s'agit d'une autre maladie transmise par les moustiques, mais dans ce cas, c'est le moustique Anopheles et le parasite est un protozoaire du genre Plasmodium, un organisme unicellulaire. Il n'existe pas de vaccin contre cette maladie, et elle peut être traitée avec de la quinine. La maladie est caractérisée par des symptômes pseudo-grippaux, une forte fièvre, des maux de tête, des frissons, des sueurs et, finalement, elle peut affecter le système respiratoire. Quel est le nom commun de cette maladie ? (Indice : Cette maladie nous rappelle le mot \"mal\" en espagnol.)",
              "options": [
                "Maladie pulmonaire obstructive",
                "Paludisme",
                "Pneumonie espagnole",
                "Pneumonie bactérienne"
              ],
              "correctAnswer": "Paludisme",
              "explanation": "Réponse : Paludisme. Cette maladie infecte 400 millions de personnes par an. Il existe des cas graves de paludisme. Le moustique introduit sa salive, où vit le parasite, dans le système circulatoire de la personne, puis le parasite se dirige vers le foie, où il se reproduit. Dans de nombreux cas, la personne infectée peut mourir ou souffrir de frissons et de fièvre après que la maladie soit passée.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "4. Cette maladie, également connue sous le nom de fièvre de la dengue, présente les symptômes suivants : fièvre, maux de tête, douleurs musculaires et articulaires, et une éruption cutanée ressemblant à la rougeole. Dans les cas les plus graves, elle peut provoquer des saignements, un faible taux de plaquettes sanguines et une accumulation de liquide dans la poitrine. Elle est transmise par les moustiques du genre Aedes et est causée par un virus, le Flavivirus. Quel est le nom commun de cette maladie ? (Indice : Elle provoque de la fièvre.)",
              "options": [
                "Fièvre de la dengue",
                "Babésiose",
                "Balantidiose",
                "Gale"
              ],
              "correctAnswer": "Fièvre de la dengue",
              "explanation": "Réponse : Fièvre de la dengue. Chaque année, environ cent mille personnes sont infectées par la fièvre de la dengue. Les zones à haut risque sont l'Inde, l'Asie du Sud-Est, le sud de la Chine, l'Amérique du Sud près de l'équateur et les Caraïbes. Il existe également un risque aux États-Unis, près de la frontière avec le Mexique et dans le sud de la Floride.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "8. Cette maladie est causée par le Trypanosoma cruzi, un protozoaire flagellé. Elle est transmise par un insecte suceur de sang qui défèque lorsqu'il mord, déposant le parasite qu'il transporte dans la zone de la morsure. Les insectes sont appelés triatomes ou punaises embrasseuses. La maladie commence par une infection dans la zone de la morsure, puis, dans les stades avancés, elle peut causer de graves problèmes cardiaques et intestinaux. Elle a été découverte par Carlos Chagas, un médecin brésilien. Quel est le nom commun de cette maladie ? (Indice : Vous n'en avez pas besoin.)",
              "options": [
                "Ulcère de Buruli",
                "Trachome",
                "Maladie de Chagas",
                "Dysenterie"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Chagas",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Chagas. L'insecte qui transmet le parasite vit en Amérique centrale et du Sud et se trouve dans les maisons en adobe et les coins sombres où vivent des souris et des rats. Certains scientifiques pensent que Darwin aurait pu souffrir de la maladie de Chagas en raison des symptômes qu'il a présentés pendant les dernières années de sa vie, après son retour de son voyage en Amérique du Sud.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_6",
          "title": "Quiz 6 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "7. Al Capone avait cette maladie sexuellement transmissible causée par la bactérie Treponema pallidum. Si elle n'est pas traitée, elle provoque de graves dommages au système nerveux, entraînant la folie et la mort. Cependant, elle est facilement traitée avec de la pénicilline.",
              "options": [
                "Chlamydia",
                "Gonorrhée",
                "Syphilis",
                "SIDA"
              ],
              "correctAnswer": "Syphilis",
              "explanation": "Réponse : Syphilis. Guy de Maupassant, Franz Schubert et Léon Tolstoï étaient des célèbres personnes atteintes de syphilis. Cette maladie est devenue très répandue en Europe au XVIe siècle, principalement en raison des activités des armées de divers pays. Les Anglais et les Allemands l'appelaient \"la maladie française\". Les Français l'appelaient \"la vérole espagnole\" ou \"la maladie anglaise\". Les Italiens l'appelaient \"la maladie espagnole\". En Perse, c'était \"la maladie turque\" et en Russie \"la maladie polonaise\". En bref, chaque pays a nommé et blâmé un autre pays pour la propagation de cette maladie.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. Et enfin, nous arrivons aux poux. Et pas trop tôt, pourriez-vous dire.\nLes humains peuvent être infestés par trois types de poux, collectivement appelés Pediculus Humanus. Ils peuvent être trouvés sur la tête, le corps et les zones pubiennes et restent généralement à leur place, sauf pour les poux pubiens qui peuvent également être trouvés dans les cils, les barbes et les aisselles - où les poils sont grossiers.\nQuel nom est donné à ce type de pou ?",
              "options": [
                "Rampants",
                "Homards",
                "Crabes",
                "Mouches"
              ],
              "correctAnswer": "Crabes",
              "explanation": "Réponse : Crabes Le terme médical pour l'infestation de poux est 'pédiculose'. Les poux ne peuvent pas survivre longtemps hors du corps et sont transmis par contact. Ils doivent sucer du sang pour survivre. Leurs œufs sont appelés 'lentes' et peuvent facilement être vus attachés aux poils de leurs victimes. Le pou adulte a à peu près la taille d'une graine de sésame et prospère dans des conditions insalubres. Par exemple, les soldats en service actif où ils ne peuvent pas rester propres peuvent être infestés. C'était particulièrement le cas dans les tranchées de la Première Guerre mondiale. Toute personne vivant à proximité des autres, sans accès à des installations de lavage, est susceptible de souffrir. En plus de transporter des maladies désagréables comme le typhus et la fièvre des tranchées, les poux peuvent rendre leurs hôtes malades en général - d'où l'expression 'se sentir malade'. Des bains fréquents et un lavage à chaud des vêtements les élimineront, mais tant qu'ils sont en place, ils rendront leur hôte démangé et inconfortable.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "2. La tuberculose était une cause fréquente de décès en Angleterre au XIXe siècle. Sous quel nom était-elle connue à cette époque ?",
              "options": [
                "Maladie de la chute",
                "Angine",
                "Fièvre hivernale",
                "Consomption"
              ],
              "correctAnswer": "Consomption",
              "explanation": "Réponse : Consomption La maladie, causée par des bactéries, attaque particulièrement les poumons et était à l'origine de près de 25 % de tous les décès en Europe au XIXe siècle. Le développement des antibiotiques, en particulier la streptomycine, a entraîné une réduction spectaculaire. L'introduction d'un vaccin, le Bacillus Calmette-Guérin (BCG), au XXe siècle a beaucoup contribué à réduire l'incidence de la maladie. Malheureusement, des souches de la maladie résistantes aux antibiotiques habituels signifient que l'éradication de la maladie reste insaisissable, bien que plusieurs programmes soient en cours pour atteindre cet objectif. La 'maladie de la chute' est un nom pour l'épilepsie, la 'fièvre hivernale' désignait la pneumonie et l'angine était appelée 'quinsy'.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "6. La maladie communément appelée coqueluche est connue sous quel nom scientifique parmi ces options ?",
              "options": [
                "Rubéole",
                "Pertussis",
                "Varicelle",
                "Roséole"
              ],
              "correctAnswer": "Pertussis",
              "explanation": "Réponse : Pertussis La maladie est causée par la bactérie Bordetella pertussis. Le son caractéristique de la coqueluche est causé par la difficulté du malade à inhaler de l'air pendant les quintes de toux. Un vaccin contre la maladie est disponible, généralement administré en conjonction avec les vaccins contre la diphtérie et le tétanos. Les craintes que le vaccin puisse être lié à des lésions cérébrales chez les enfants ont entraîné une baisse des taux de vaccination et le retour d'épidémies, prouvant que la maladie est loin d'être éradiquée. La rubéole est un autre nom pour la rougeole, et la varicelle est la varicelle. La roséole est une éruption cutanée soudaine.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "8. La poliomyélite était une cause majeure de paralysie, en particulier chez les jeunes, au début du XXe siècle. Un vaccin a été rendu disponible en 1955 grâce au travail de quel homme ?",
              "options": [
                "Jonas Salk",
                "John Marquez",
                "Louis Pasteur",
                "Maurice Hilleman"
              ],
              "correctAnswer": "Jonas Salk",
              "explanation": "Réponse : Jonas Salk La polio est causée par un virus et a été identifiée pour la première fois en 1840 par Jakob Heine. Elle se transmet de personne à personne, en particulier par l'eau contaminée, et les épidémies dans le monde occidental sont devenues courantes pendant les mois d'été. Le vaccin de Salk a été développé à l'Université de Pittsburgh, mais a rapidement été remplacé par un vaccin oral créé par Albert Sabin. Grâce aux programmes de vaccination entrepris, la poliomyélite a été éradiquée dans une grande partie du monde, bien que certaines régions d'Afrique et d'Asie connaissent encore des épidémies. Pasteur a inventé un vaccin contre la rage, et Marquez est crédité du vaccin contre le tétanos. Hilleman a mis au point plusieurs vaccins, notamment contre la rougeole, les oreillons et les hépatites A et B.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_7",
          "title": "Quiz 7 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 40,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "10. La pandémie de grippe qui a commencé en 1918 a été nommée d'après quel pays européen ?",
              "options": [
                "Angleterre",
                "France",
                "Espagne",
                "Allemagne"
              ],
              "correctAnswer": "Espagne",
              "explanation": "Réponse : Espagne La pandémie de grippe espagnole a touché la plupart des régions du monde, y compris l'Arctique, et on estime qu'elle a tué au moins cinquante millions de personnes - peut-être même le double. Elle a duré du début de 1918 jusqu'à la fin de 1920, et la plupart des décès concernaient des jeunes adultes. Un vaccin a été développé pour protéger contre les trois virus de la grippe les plus courants, administré aux personnes âgées, mais le virus a de nombreuses variations, ce qui rend difficile son éradication complète.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "6. Savoir que vous avez un hématome périorbitaire vous a conduit à choisir les hymnes pour votre service funèbre. Comment appelle-t-on ce problème médical plus couramment ?",
              "options": [
                "Œil au beurre noir",
                "Mouches volantes",
                "Orgelet",
                "Conjonctivite"
              ],
              "correctAnswer": "Œil au beurre noir",
              "explanation": "Réponse : Œil au beurre noir Généralement causé par un coup au visage ou au nez, un œil au beurre noir est causé par l'accumulation de sang et de liquides dans les espaces autour de l'œil. Le saignement provoque une ecchymose qui semble spectaculaire, mais entraîne rarement des problèmes. Un orgelet est une infection des glandes à la base d'un cil et est connu sous le nom de hordeolum, et la conjonctivite est le nom commun de la conjonctivite, une inflammation de l'œil. Les mouches volantes sont les petites taches sombres qui se forment dans l'œil, généralement avec l'âge, et sont normalement inoffensives à moins d'être liées à d'autres symptômes.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_musculosquelettiques": [
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Quelle tumeur maligne des tissus mous est la plus fréquemment observée chez les enfants ?",
              "options": [
                "histiocytome fibreux malin",
                "neurofibrosarcome",
                "léiomyosarcome",
                "rhabdomyosarcome"
              ],
              "correctAnswer": "rhabdomyosarcome",
              "explanation": "Réponse : rhabdomyosarcome Le rhabdomyosarcome est la tumeur maligne des tissus mous la plus fréquente chez les enfants, représentant en fait 8 % de toutes les tumeurs solides chez les enfants. Il est cependant assez rare chez les adultes. L'histiocytome fibreux malin est la tumeur maligne des tissus mous la plus fréquente chez les adultes. Le léiomyosarcome est une tumeur maligne des cellules musculaires lisses, souvent trouvée dans la région rétropéritonéale. Le neurofibrosarcome est une tumeur maligne de la gaine des nerfs périphériques.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Vous pourriez trouver des athlètes comme Rafael Nadal et Serena Williams souffrant d'épicondylite latérale ; quel est le nom plus commun pour cela ?",
              "options": [
                "arthrite",
                "adénite",
                "bursite",
                "tennis elbow"
              ],
              "correctAnswer": "tennis elbow",
              "explanation": "Réponse : tennis elbow Si vous savez qui sont Serena Williams et Rafael Nadal, vous avez probablement deviné que l'épicondylite latérale est un nom scientifique pour « tennis elbow ». Cependant, cela ne signifie pas que seuls les joueurs de tennis sont sujets à cette condition - n'importe qui peut développer un « tennis elbow ». C'est un type de tendinite causé par une surutilisation des muscles de l'avant-bras, du poignet et/ou de la main, ce qui entraîne une douleur au coude et est causé par une inflammation des tendons à l'extérieur du coude. Le traitement consiste en du repos, l'application de glace sur la zone affectée, l'utilisation d'AINS (anti-inflammatoires non stéroïdiens) et/ou des injections de cortisone ; l'un de ces traitements peut apporter un soulagement analgésique.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "3. Tous les éléments suivants sont des noms pour les cancers du rein sauf un, et c'est :",
              "options": [
                "Tumeur de Grawitz",
                "Hypernéphrome",
                "Néphrocarcinome",
                "Cardite"
              ],
              "correctAnswer": "Cardite",
              "explanation": "Réponse : Cardite L'incidence du cancer du rein est en augmentation, probablement en raison de l'exposition à des carcinogènes environnementaux et de l'augmentation de la longévité. Le cancer du rein ne représente qu'environ 2 % de tous les cancers chez les adultes. Deux fois plus fréquent chez les hommes que chez les femmes, le cancer du rein frappe généralement après 40 ans, avec un pic d'incidence entre 50 et 60 ans. Les tumeurs du bassinet rénal et la tumeur de Wilms surviennent le plus souvent chez les enfants.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "7. Environ 50 % des cancers du sein se développent dans quel quadrant du sein ?",
              "options": [
                "Supéro-externe",
                "Supéro-interne",
                "Inféro-interne",
                "Inféro-externe"
              ],
              "correctAnswer": "Supéro-externe",
              "explanation": "Réponse : Supéro-externe Seulement 6 % se développent dans le quadrant inféro-interne. Les sources indiquent que 10 % des femmes seront touchées par le cancer du sein. Il est plus fréquent chez les personnes de plus de 50 ans. N'oubliez pas de faire vos auto-examens et lorsque votre médecin vous dit de prendre rendez-vous pour une mammographie, ne remettez pas cela à plus tard !",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. Ma fille a une ésotropie, donc quelle partie de son anatomie doit être examinée immédiatement ?",
              "options": [
                "oreille",
                "épiglotte",
                "coude",
                "œil"
              ],
              "correctAnswer": "œil",
              "explanation": "Réponse : œil Le nom commun de l'ésotropie est le strabisme convergent. C'est une condition dans laquelle il y a une déviation interne des yeux, de sorte qu'ils apparaissent croisés. Dans les six premiers mois de la vie, la condition peut survenir de manière intermittente. Cependant, si elle persiste après cette période, les parents devraient consulter un ophtalmologiste pédiatrique. Habituellement, une chirurgie des muscles oculaires est nécessaire. Cette condition affecte la vision de l'enfant et ne peut pas être surmontée avec l'âge, elle doit donc être traitée en urgence.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Quel est le terme approprié pour désigner ces excroissances molles et non cancéreuses causées par une syphilis de longue durée ?",
              "options": [
                "Syndrome de Gemss",
                "Gérodermie ostéodysplasique",
                "Gliome",
                "Gomme"
              ],
              "correctAnswer": "Gomme",
              "explanation": "Réponse : Gomme. Beaucoup de gens ignorent les effets de la syphilis de longue durée. Cette image montre un patient avec des gommes sur le cou et le pied dues à une syphilis avancée. La syphilis endommage le cerveau, les nerfs, les yeux, le cœur, les vaisseaux sanguins, le foie, les os et les articulations. Aujourd'hui, la syphilis est facilement guérie avec des antibiotiques, mais pendant des siècles, elle était une condamnation à mort lente et douloureuse.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "9. Cette maladie, connue sous le nom d'onchocercose, est causée par l'Onchocerca volvulus, un ver parasite qui est introduit dans le corps humain par la mouche noire, un insecte qui se reproduit dans les eaux à courant rapide. Lorsque le parasite entre dans le corps et meurt, le système immunitaire réagit et provoque des démangeaisons extrêmes et, dans de nombreux cas, des dommages aux yeux. Quel est le nom commun de cette maladie ? (Indice : Où se reproduit la mouche noire ?)",
              "options": [
                "Ulcère de Buruli",
                "Cécité des rivières",
                "Vitiligo",
                "Kératose actinique"
              ],
              "correctAnswer": "Cécité des rivières",
              "explanation": "Réponse : Cécité des rivières. J'ai lu sur le site de CNN que la cécité des rivières, bien qu'elle ne tue pas, rend la vie misérable. \"Vous pouvez imaginer à quel point les démangeaisons doivent être intenses, au point que passer une machette brûlante sur votre dos serait un soulagement, mais c'était le cas\", se souvient Thomas Unnassch lors d'une visite au Libéria dans les années 1980. (Informations obtenues sur www.CNN.com.) Selon l'Organisation mondiale de la santé, dix-huit millions de personnes souffrent d'une forme de cette maladie, et la plupart d'entre elles se trouvent en Afrique.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "5. Un homme de 78 ans se présente avec une apparition soudaine de douleurs dorsales et une sensation de plénitude dans l'abdomen. Les médecins remarquent que sa tension artérielle est basse.",
              "options": [
                "Pancréatite aiguë",
                "Constipation",
                "Rupture d'anévrisme de l'aorte abdominale",
                "Rétention urinaire aiguë"
              ],
              "correctAnswer": "Rupture d'anévrisme de l'aorte abdominale",
              "explanation": "Réponse : Rupture d'anévrisme de l'aorte abdominale. Toutes les options pourraient causer des douleurs dorsales et une gêne abdominale, et toutes sont fréquentes chez les hommes âgés. Cependant, la tension artérielle basse rend très suspecte une rupture d'anévrisme de l'aorte abdominale, et en l'absence d'autres symptômes, c'est le diagnostic le plus probable.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "3. Ce trouble psychiatrique porte un nom qui signifie \"esprit divisé\", mais il ne s'agit pas de la même chose que la \"personnalité divisée\" ou le trouble de la personnalité multiple. Il se caractérise par une perte de contact avec la réalité et une pensée désorganisée. Les délires et les hallucinations sont des signes courants. Le film \"Un homme d'exception\" raconte l'histoire de John Nash, un mathématicien lauréat du prix Nobel qui souffrait de ce trouble.",
              "options": [
                "Psychose",
                "Paranoïa",
                "Trouble bipolaire",
                "Schizophrénie"
              ],
              "correctAnswer": "Schizophrénie",
              "explanation": "Réponse : Schizophrénie. Il existe différents types de schizophrénie, c'est pourquoi certains psychiatres la considèrent comme un groupe de troubles plutôt que comme un trouble unique. Parmi les autres célèbres personnes atteintes figurent Vincent Van Gogh et David Helfgott.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "3. Quel est le nom commun de cette affection : hématome circumorbitaire ?",
              "options": [
                "Conjonctivite",
                "Œil au beurre noir",
                "Pellicules",
                "Eczéma"
              ],
              "correctAnswer": "Œil au beurre noir",
              "explanation": "Réponse : Œil au beurre noir. Hématome signifie simplement ecchymose. Circumorbitaire signifie \"autour de l'œil\".",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Ce syndrome entraîne des retards de développement et une apparence faciale et corporelle caractéristique, et a été nommé d'après le médecin qui l'a décrit pour la première fois dans les années 1860. Quel est le nom de ce trouble chromosomique ?",
              "options": [
                "Syndrome de Klinefelter",
                "Syndrome de Pearson",
                "Syndrome de Down",
                "Syndrome d'Edwards"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome de Down",
              "explanation": "Réponse : Syndrome de Down. Le syndrome de Down a été nommé d'après John Langdon Down, le médecin britannique qui a décrit le trouble pour la première fois en 1862. Dans un article publié en 1866, Down a identifié un groupe d'enfants dont il s'occupait à l'asile d'Earlswook dans le Surrey, en Angleterre, comme ayant une forme distincte de déficience intellectuelle qui leur donnait une apparence commune, qu'il a qualifiée de \"mongoloïde\". Down adoptait le système de classification raciale de Johann Friedrich Blumenbach, populaire à l'époque, et n'a probablement jamais réalisé que l'utilisation de ce terme déclencherait un débat dans la communauté scientifique près d'un siècle plus tard. En 1959, la cause du trouble a été identifiée par le généticien français Jérôme Lejeune comme étant due à la présence d'un chromosome 21 supplémentaire, et en 1961, un groupe de généticiens a demandé à une revue médicale renommée d'abandonner le terme \"mongolisme\" et de le remplacer par autre chose, soulignant que \"la participation croissante de chercheurs chinois et japonais à l'étude de la condition leur impose l'utilisation d'un terme embarrassant\". Les éditeurs de \"The Lancet\" ont accepté et ont soutenu le terme \"syndrome de Down\". Aujourd'hui, les références au \"mongolisme\" sont rares, la plupart des manuels et revues scientifiques adoptant le terme non possessif \"syndrome de Down\" ou \"trisomie 21\" pour désigner la maladie.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. La garde du Dr Acula touche à sa fin, mais alors qu'il se prépare à passer le relais à son collègue, son bip retentit à nouveau et il est appelé pour voir un patient souffrant d'épicondylite latérale. Quel est le terme courant pour cette condition ?",
              "options": [
                "Épicondylite médiale (coude du golfeur)",
                "Genou de la bonne",
                "Épicondylite latérale (coude du joueur de tennis)",
                "Déchirure du ménisque"
              ],
              "correctAnswer": "Épicondylite latérale (coude du joueur de tennis)",
              "explanation": "Réponse : Épicondylite latérale (coude du joueur de tennis) Le coude du joueur de tennis est une épicondylite latérale, tandis que le coude du golfeur est une épicondylite médiale. Les deux sont causés par une surutilisation et des dommages ultérieurs aux muscles et tendons affectés. Le genou de la bonne est une condition causée par une inflammation de la bourse (petit sac) située devant la rotule (patella). Elle survient généralement chez les personnes qui passent beaucoup de temps à genoux. La déchirure du ménisque est une déchirure dans l'un des morceaux de cartilage (ménisques) du genou, une condition à laquelle les footballeurs sont particulièrement sujets.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "7. Le prochain patient que je suis appelé à voir a des cercles très visibles autour des yeux - en fait, elle ressemble un peu à un certain animal. Quel signe est-ce que je vois chez ce patient ?",
              "options": [
                "Signe du raton laveur",
                "Signe du castor",
                "Signe de l'orignal",
                "Signe du panda"
              ],
              "correctAnswer": "Signe du raton laveur",
              "explanation": "Réponse : Signe du raton laveur Le signe du raton laveur, ou yeux de raton laveur, est indicatif d'une fracture de la base du crâne. La même chose se produit avec le signe de Battle - le sang du site de fracture (lorsque les os se cassent, ils saignent aussi) traverse les tissus et devient évident sous forme d'ecchymoses. Parfois, ces patients ne montrent pas la fracture sur la radiographie initiale, donc d'autres examens sont souvent effectués pour trouver les os cassés.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "5. L'hallux valgus semble suffisamment grave pour avoir les pompes funèbres sur liste rouge. Quel est le nom commun de cette affection ?",
              "options": [
                "Oignon",
                "Verruc",
                "Cor",
                "Ongle incarné"
              ],
              "correctAnswer": "Oignon",
              "explanation": "Réponse : Oignon Les oignons, les cors et les ongles incarnés peuvent tous être causés par le port de chaussures serrées et mal ajustées. Les oignons sont une excroissance osseuse sur la première articulation du gros orteil (hallux), qui peut forcer l'orteil à s'orienter vers l'intérieur et aggraver le problème. Ils peuvent être traités en portant des chaussures plus larges et des coussinets en mousse, bien qu'une intervention chirurgicale soit parfois nécessaire. Un ongle incarné se produit lorsque l'ongle s'enfonce dans le lit de l'ongle et porte le nom médical d'onycocryptose. Les cors sont des zones de peau épaissie, généralement sur le dessus ou les côtés des orteils, et peuvent également être appelés callosités. Une verrue plantaire est une verrue sur la plante du pied, causée par un virus.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. Where do you feel pain when you are suffering from lumbago?",
              "options": [
                "Stomach",
                "Head",
                "Back",
                "Teeth"
              ],
              "correctAnswer": "Back",
              "explanation": "Answer: Back Lumbago means pain in the lumbar region, which is in the lower back.  Most of us have suffered from this at some time and, normally, some simple pain killers like aspirin or paracetamol from the pharmacy will deal with it.  However, if symptoms persist or are severe it would be best to consult a doctor.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_neurologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_neurologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Neurologiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Neurologiques",
          "totalQuestions": 4,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 80,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "16. Causée par une destruction des cellules dans la région de la substance noire du cerveau, ce trouble du mouvement est caractérisé par une démarche traînante, des tremblements et une rigidité.",
              "options": [
                "Maladie de Purkinje",
                "Pseudoparalysie de Parrot",
                "Syndrome de Peutz-Jeghers",
                "Maladie de Parkinson"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Parkinson",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Parkinson La maladie de Parkinson est relativement courante ; l'acteur Michael J. Fox en est atteint et a parlé ouvertement de la condition. Le neurotransmetteur dopamine est réduit, donc les traitements médicaux incluent des médicaments qui remplacent la dopamine ou réduisent sa dégradation.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. Lequel des éléments suivants est un type de crise généralisée vécue par les personnes atteintes d'épilepsie ?",
              "options": [
                "Crise partielle simple",
                "Cryptogénique",
                "Primidone",
                "Crise tonico-clonique"
              ],
              "correctAnswer": "Crise tonico-clonique",
              "explanation": "Réponse : Crise tonico-clonique Les crises tonico-cloniques étaient auparavant appelées crises de grand mal et sont les crises motrices majeures les plus courantes. La crise partielle simple est un type de crise partielle, la primidone est un médicament prescrit pour traiter les crises partielles simples et complexes, et le cryptogénique est un type d'épilepsie où la personne est suspectée d'être symptomatique mais il n'y a pas de preuve définitive d'une cause sous-jacente.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "5. J'ai besoin d'aide ! Ma main a commencé à agir toute seule, et je n'ai aucun contrôle sur elle. Le médecin a marmonné quelque chose à propos de créatures de l'espace et du Dr Folamour ! Quel trouble généré par le cerveau ai-je ?",
              "options": [
                "Syndrome des OVNI",
                "Syndrome du membre fantôme",
                "Syndrome de la main étrangère",
                "Maladie de Merkwürdigliebe"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome de la main étrangère",
              "explanation": "Réponse : Syndrome de la main étrangère. Parfois appelé \"main anarchique\" ou \"syndrome du Dr Folamour\" en référence au personnage joué par Peter Sellers dans le film du même nom, le syndrome de la main étrangère peut survenir lorsque les deux hémisphères du cerveau perdent leur communication à la suite d'une blessure, d'un AVC, de la maladie d'Alzheimer, d'un traitement chirurgical pour l'épilepsie, etc. La personne perçoit la main affectée comme séparée du reste du corps, semblant avoir une volonté propre, indépendante du contrôle conscient. Aucun remède n'est connu, mais la main étrangère peut être \"occupée\" en tenant un objet pendant que la personne effectue ses tâches quotidiennes. Merkwürdigliebe est le nom de naissance de Folamour, qui signifie essentiellement \"amour étrange\" en allemand, mais il n'a pas été appliqué à ce syndrome. Le syndrome du membre fantôme est un phénomène similaire où le cerveau perçoit un membre absent après une amputation. Le \"syndrome des OVNI\" est le nom d'un \"documentaire\" de 1980 sur les visiteurs de l'espace.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "1. Lequel des éléments suivants serait un nom approprié pour le trouble souvent appelé syndrome du 'punch-drunk' ?",
              "options": [
                "Démence à corps de Lewy",
                "Démence vasculaire",
                "Démence pugilistique",
                "Démence d'Alzheimer"
              ],
              "correctAnswer": "Démence pugilistique",
              "explanation": "Réponse : Démence pugilistique La démence pugilistique, ou Dementia pugilistica, est le résultat des commotions cérébrales répétées souvent subies par les boxeurs. Elle est également observée dans d'autres sports, mais est le plus souvent associée au pugilisme (boxe). Ce trouble neurodégénératif est estimé affecter 15 à 20 % de tous les boxeurs professionnels. Les symptômes courants incluent la perte de mémoire, le manque de coordination, les problèmes d'élocution et des symptômes parkinsoniens. Le patient peut également connaître des accès de colère, de jalousie et de paranoïa. La pathologie exacte de ce trouble est encore à l'étude, et on pense que la génétique pourrait jouer un petit rôle dans la prédisposition d'un athlète à ce trouble. Parmi les boxeurs qui auraient souffert de ce trouble figurent Meldrick Taylor, Sugar Ray Robinson et Joe Frazier, pour n'en citer que quelques-uns. Il suffit d'être frappé une fois de trop.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_dermatologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_dermatologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Dermatologiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Dermatologiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "10. Quel cancer de la peau est localement agressif mais présente un faible risque de métastase ?",
              "options": [
                "carcinome épidermoïde",
                "carcinome basocellulaire",
                "mélanome malin",
                "granulome pyogénique"
              ],
              "correctAnswer": "carcinome basocellulaire",
              "explanation": "Réponse : carcinome basocellulaire Le carcinome basocellulaire est décrit comme une lésion cutanée avec une ulcération centrale et une bordure surélevée et nacrée entourant l'ulcération centrale. C'est le type le plus typique et le plus courant de carcinome basocellulaire. Il est localement invasif car il détruit de nombreux tissus normaux autour de lui. Cependant, c'est un carcinome in situ, ce qui signifie qu'il ne traverse presque jamais la lame basale, donc aucune métastase ne se produit. Cela contraste avec le carcinome épidermoïde, qui est connu pour son risque élevé de métastase.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. Quelle condition ne serait PAS caractérisée par des vésicules ?",
              "options": [
                "asthme",
                "eczéma",
                "réactions allergiques",
                "varicelle"
              ],
              "correctAnswer": "asthme",
              "explanation": "Réponse : asthme Une vésicule est une petite cloque remplie de liquide. Dans de nombreux cas, les vésicules peuvent se rompre facilement et libérer leur liquide sur la peau. Elles sont souvent minuscules et non mortelles ; elles peuvent être causées par une exposition excessive de la peau au soleil sans protection adéquate (j'en ai une expérience personnelle), ou faire partie d'une réaction allergique, d'une affection cutanée ou de certaines maladies comme la varicelle. Cependant, elles ne sont généralement pas liées à des problèmes pulmonaires. Une grosse cloque est appelée bulle, qui vient du grec pour « bulle », et est définie comme « une grande vésicule décrite comme une cloque arrondie ou de forme irrégulière contenant du liquide séreux ou séropurulent ». Vous pourriez vouloir appeler votre médecin pour celle-là !",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. Quel serait un nom plus commun pour une épiderme partiellement déconnecté qui se sépare de l'éponychium ?",
              "options": [
                "bouton de fièvre",
                "acné",
                "pellicule",
                "oignon"
              ],
              "correctAnswer": "pellicule",
              "explanation": "Réponse : pellicule Une pellicule est un morceau de peau qui se sépare de la cuticule (éponychium). Le traitement consiste à le couper avec des ciseaux à cuticules propres, ne pas l'arracher ou le mâcher. Masser une crème pour les mains ou une lotion dans la cuticule deux ou trois fois par jour est également recommandé. Clairement, ce n'est pas un problème mettant la vie en danger et, s'il n'est pas traité, il guérira probablement tout seul. De plus, une pellicule semble être un terme impropre puisque c'est la peau adjacente à l'ongle qui dépasse, mais parmi tous les choix énumérés ci-dessus, ce serait ma préférence.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "21. L'urticaire peut se former en réponse à une exposition à des allergènes, à des changements de température (chez certaines personnes) ou lors de certaines infections. Quel est le terme médical pour ces démangeaisons ?",
              "options": [
                "Uvéite",
                "Urticaire",
                "Urétrite",
                "Ombilication"
              ],
              "correctAnswer": "Urticaire",
              "explanation": "Réponse : Urticaire Les antihistaminiques sont utilisés pour améliorer les symptômes - dans la plupart des cas, les lésions disparaissent dans les 48 heures. L'urticaire est très courante ; on estime que 20 % des personnes en feront l'expérience à un moment de leur vie.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "8. La maladie de Raynaud est une condition caractérisée par :",
              "options": [
                "Syndrome du côlon irritable",
                "Épistaxis",
                "Vasospasme",
                "Gastro-entérite chronique"
              ],
              "correctAnswer": "Vasospasme",
              "explanation": "Réponse : Vasospasme La personne atteinte de la maladie de Raynaud réagit au stress et au froid par un blanchiment de la peau causé par une vasoconstriction. Lorsque la vasoconstriction s'atténue, une sensation de battements, de brûlure et de douleur survient. Cette maladie survient généralement de manière bilatérale (les deux mains, les deux pieds, etc.) et affecte principalement les mains, mais elle peut également toucher les pieds, les lobes des oreilles et le bout du nez. Elle est 5 fois plus fréquente chez les femmes que chez les hommes.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_dermatologiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Dermatologiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Dermatologiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "6. Ces petits points rouges sous-cutanés (pétéchies) sont apparus sur le bras supérieur de Mme Twinkle Twinkle pendant une minute après l'application d'un bandage pas trop serré pendant 5 à 10 minutes.",
              "options": [
                "Signe de Rossolimo",
                "Signe de Rumpel-Leede",
                "Signe de Rigler",
                "Signe de Rovsing"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Rumpel-Leede",
              "explanation": "Réponse : Signe de Rumpel-Leede Ces points indiquent une fragilité capillaire et une tendance aux saignements si plus de 20 pétéchies par pouce carré apparaissent, mais ne suffisent pas à diagnostiquer la fièvre hémorragique de la dengue (FHD, une maladie virale de type grippal causée par la piqûre d'un moustique infecté). La dengue est plus fréquente dans les zones tropicales du monde. Ces pétéchies sont dues à une fuite de sang des capillaires dans la peau. Cette découverte est une indication d'un problème sous-jacent grave, incitant toute personne présentant ce signe à consulter un médecin immédiatement.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "6. Quel est le nom plus courant de ce trouble, également connu sous le nom de maladie de Hansen ?",
              "options": [
                "Psoriasis",
                "Tuberculose",
                "Rosacée",
                "Lèpre"
              ],
              "correctAnswer": "Lèpre",
              "explanation": "Réponse : Lèpre. Il s'agit d'un stade précoce de la lèpre. Si elle n'est pas traitée, le patient développera des granulomes de la peau, des voies respiratoires, des yeux et des nerfs. La lèpre peut mettre plus de 25 ans à tuer le patient. Dans les années 1980, plus de cinq millions de personnes étaient atteintes, mais la maladie est curable, et en 2012, ce nombre était tombé à moins de 200 000. Plus de la moitié de ces cas se trouvent en Inde. Le traitement dure environ un an, et après le premier mois, le patient n'est plus contagieux.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. Cette maladie, également appelée maladie de Hansen, affecte la muqueuse du système respiratoire supérieur, mais le signe extérieur est des lésions cutanées. Si elle n'est pas traitée, les dommages à la peau, à la muqueuse des voies respiratoires et aux yeux peuvent être irréversibles. Cette maladie affecte l'humanité depuis des milliers d'années et est mentionnée dans la Bible. Elle est causée par une bactérie, mais nous ne savons pas exactement comment elle est transmise. Quel est le nom de cette maladie ? (Indice : La Bible.)",
              "options": [
                "Dermatite atopique",
                "Lèpre",
                "Eczéma nummulaire",
                "Eczéma dyshidrotique"
              ],
              "correctAnswer": "Lèpre",
              "explanation": "Réponse : Lèpre. On a toujours cru que la lèpre était contractée par contact avec une personne infectée. Aujourd'hui, de nombreux médecins pensent qu'elle pourrait également être transmise par \"voie respiratoire\", comme l'indique l'Organisation mondiale de la santé. La lèpre peut survenir n'importe où, mais elle est plus fréquente dans les régions tropicales et subtropicales.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "4. Une femme de 19 ans ressent une douleur sourde dans le bas de l'abdomen. Elle se sent mal, a des brûlures en urinant et urine plus fréquemment.",
              "options": [
                "Grossesse",
                "Chlamydia",
                "Pyélonéphrite",
                "Cystite"
              ],
              "correctAnswer": "Cystite",
              "explanation": "Réponse : Cystite. Ce tableau clinique est classique de la cystite, une infection de la vessie. Celle-ci est fréquente chez les jeunes femmes pour des raisons anatomiques. La pyélonéphrite est une infection rénale, généralement le patient aurait de fortes douleurs dorsales et se sentirait très mal.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. En 1979, l'Organisation mondiale de la santé a déclaré que cette maladie virale avait été éradiquée avec succès. Son signe le plus évident était l'éruption de grandes pustules sur la peau, qui laissaient souvent des cicatrices. Elle avait un taux de mortalité élevé, mais la reine Elizabeth I fut l'une des victimes qui y survécut.",
              "options": [
                "Peste bubonique",
                "Variole",
                "Diphtérie",
                "Lèpre"
              ],
              "correctAnswer": "Variole",
              "explanation": "Réponse : Variole. Parmi les autres victimes de la variole figurent Abraham Lincoln et Joseph Staline. Variola est un autre nom pour la variole. Bien que la maladie ait été officiellement déclarée éradiquée, des vaccins contre la variole sont toujours produits en raison de la menace de guerre biologique.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_dermatologiques_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Dermatologiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Dermatologiques",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 40,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Lequel des éléments suivants est un signe courant d'empoisonnement à l'alcool ?",
              "options": [
                "Œdème",
                "Surdité",
                "Perte de cheveux",
                "Hypothermie"
              ],
              "correctAnswer": "Hypothermie",
              "explanation": "Réponse : Hypothermie L'empoisonnement à l'alcool peut arriver à n'importe qui et est différent de l'alcoolisme, qui est un trouble chronique. Les symptômes de l'empoisonnement à l'alcool sont l'hypothermie, une respiration lente ou irrégulière, une peau ou des lèvres bleuâtres, des vomissements et des convulsions. Un empoisonnement aigu à l'alcool peut entraîner un coma, des lésions cérébrales permanentes et la mort. La consommation rapide et excessive d'alcool est particulièrement dangereuse, car la personne peut boire une quantité mortelle d'alcool avant de perdre connaissance. Il suffit de consommer une boisson de trop.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Un diagnostic de furoncle vous fait étudier une brochure de cercueils. Quel problème médical vous a fait paniquer cette fois-ci ?",
              "options": [
                "Points noirs",
                "Furoncle",
                "Tache de rousseur",
                "Cellulite"
              ],
              "correctAnswer": "Furoncle",
              "explanation": "Réponse : Furoncle Les furoncles sont causés par des bactéries, généralement Staphylococcus aureus, qui infectent un follicule pileux, qui se remplit ensuite de pus. Ils doivent généralement être drainés, mais peuvent disparaître spontanément et ne causent normalement pas de problèmes supplémentaires. Un point noir est causé par un excès de sébum qui bloque un follicule pileux. Cela attire ensuite des débris de peau, qui deviennent noirs, d'où le nom commun. Le nom médical est comédon ouvert. Une tache de rousseur est également connue sous le nom grec d'ephelis et est formée par une concentration de mélanine, généralement chez les personnes à la peau claire. La cellulite provoque un aspect capitonné de la peau, souvent sur les cuisses, formé par des poches de graisse sous la peau.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_hematologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_hematologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Hématologiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Hématologiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "6. Les écoliers sont plus susceptibles d'attraper la pédiculose du cuir chevelu que les adultes, mais qu'est-ce que c'est ?",
              "options": [
                "poux de tête",
                "rhume",
                "pied d'athlète",
                "varicelle"
              ],
              "correctAnswer": "poux de tête",
              "explanation": "Réponse : poux de tête Vous souvenez-vous quand vous étiez à l'école et, une fois par an, l'infirmière venait et regardait dans vos cheveux avec des crayons # 2 (du moins, c'est comme ça qu'ils faisaient à Brooklyn !) ? Ils cherchaient des poux de tête. Un pou de tête est un minuscule insecte parasite sans ailes qui vit dans les cheveux humains, attache ses œufs à la base de la tige du cheveu et se nourrit du sang du cuir chevelu humain - DÉGUEULASSE ! Les poux de tête peuvent se propager facilement et sont plus fréquents dans les endroits surpeuplés. Bien que cette condition soit traitable, il est préférable de ne pas utiliser le peigne ou la brosse de quelqu'un d'autre.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "2. La linite plastique est une variante extrême du carcinome gastrique. L'estomac est dit avoir une apparence caractéristique dans cette maladie. Comment appelle-t-on cela ?",
              "options": [
                "Couverture en laine",
                "Chope à bière",
                "Bouteille en cuir",
                "Veste en cuir"
              ],
              "correctAnswer": "Bouteille en cuir",
              "explanation": "Réponse : Bouteille en cuir L'estomac dans cette condition est appelé « bouteille en cuir ». Le carcinome gastrique est l'une des néoplasies les plus courantes. La plupart de ses variantes sont malignes, et la linite plastique en fait partie. Certains des symptômes du carcinome gastrique sont la dysphagie (difficulté à avaler), les vomissements, l'hématémèse (vomissement de sang) et des selles sanglantes ou noires. D'autres symptômes constitutionnels du cancer peuvent être observés, comme une perte de poids et une perte d'appétit. Les investigations incluent un scanner, une IRM et des radiographies. Le traitement comprend une chimiothérapie, une radiothérapie et des chirurgies comme une gastrectomie totale ou subtotale.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. Quel type d'anémie affecte la moelle osseuse ?",
              "options": [
                "Anémie falciforme",
                "Anémie par carence en fer",
                "Anémie pernicieuse",
                "Anémie aplasique"
              ],
              "correctAnswer": "Anémie aplasique",
              "explanation": "Réponse : Anémie aplasique. L'anémie aplasique est une déficience des quatre éléments formés du sang, représentant un échec de la capacité de génération cellulaire de la moelle osseuse. Les maladies néoplasiques de la moelle osseuse et la destruction de la moelle osseuse par exposition à des produits chimiques toxiques, des radiations ionisantes, ou certains antibiotiques ou autres médicaments sont des causes courantes.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "9. Tina, la talentueuse professeure de claquettes, se sentait fatiguée tout le temps, elle avait l'air pâle et avait perdu son appétit. Elle ne comprenait pas pourquoi elle avait souvent froid, même en plein été. Quelle condition son test sanguin a-t-il confirmé qu'elle souffrait ?",
              "options": [
                "Aucune de ces réponses",
                "Hypoglycémie",
                "Anémie",
                "Hyperglycémie"
              ],
              "correctAnswer": "Anémie",
              "explanation": "Réponse : Anémie. L'anémie est un trouble sanguin courant chez les femmes et les hommes de tous âges en raison d'une mauvaise alimentation, d'une perte de sang ou d'accidents. L'anémie est causée par un manque de globules rouges, ce qui signifie que le niveau d'hémoglobine transportant l'oxygène sera également faible. Le fer, la vitamine B12 et l'acide folique sont essentiels à la production de globules rouges, donc ajouter des aliments contenant ces vitamines et minéraux aidera à traiter la condition. La perte de sang due à des accidents, des hémorragies, des ulcères, des cancers et des maladies diverticulaires peut également entraîner une anémie. La peau prend généralement une couleur pâle, avec des maux de tête, des vertiges, une perte d'appétit et une sensibilité accrue au froid. L'anémie causée par une carence en fer peut provoquer une langue douloureuse, des ongles plats et cassants et des cheveux grossiers.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "2. L'anémie est une condition qui implique de faibles niveaux de quel composant sanguin ?",
              "options": [
                "Plaquettes",
                "Plasma",
                "Globules rouges",
                "Globules blancs"
              ],
              "correctAnswer": "Globules rouges",
              "explanation": "Réponse : Globules rouges Il existe de nombreux types d'anémie, tous impliquant un faible nombre de globules rouges. L'anémie peut être causée par des réactions médicamenteuses, d'autres maladies sous-jacentes, la génétique et la malnutrition. Cette carence en composants transportant l'oxygène dans le sang peut provoquer de nombreux symptômes. Les symptômes les plus courants sont la léthargie, les maux de tête, les palpitations cardiaques, une température corporelle basse et l'essoufflement. Le traitement de ce trouble se concentre généralement sur la cause sous-jacente, si possible. Des transfusions sanguines et un soutien en oxygène peuvent également être nécessaires. Le trouble peut être aigu ou chronique.",
              "points": 20
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_hematologiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Hématologiques",
          "description": "Quiz de niveau Facile sur les Maladies Hématologiques",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 30,
          "pointsToEarn": 40,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. La polycythémie vraie est un trouble sanguin le plus souvent observé dans quelle tranche d'âge ?",
              "options": [
                "5-10 ans",
                "1-5 ans",
                "50 ans et plus",
                "Adolescents"
              ],
              "correctAnswer": "50 ans et plus",
              "explanation": "Réponse : 50 ans et plus L'incidence de la polycythémie vraie augmente avec l'âge et est le plus souvent observée chez les personnes de plus de 50 ans. Ce trouble est causé par une surproduction de globules rouges. Dans les cas graves, la moelle osseuse peut également surproduire des globules blancs et des plaquettes. Cette surproduction rend le sang épais, ce qui peut entraîner une crise cardiaque, une thrombose veineuse profonde et un accident vasculaire cérébral. Les patients peuvent également souffrir de maux de tête sévères, de fatigue et de problèmes de mémoire et de concentration. Il existe des preuves que la génétique joue un rôle, car la maladie semble être beaucoup plus fréquente chez les Juifs d'origine européenne que dans toute autre population. De l'aspirine ainsi que d'autres anticoagulants peuvent être prescrits, ainsi que des saignées. Si elle n'est pas traitée, cette maladie peut être mortelle, mais avec un traitement approprié et continu, le patient peut s'attendre à vivre une vie relativement normale.",
              "points": 20
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "7. La bêta-thalassémie est un trouble sanguin héréditaire dont on pense qu'il est originaire de quelle région géographique du monde ?",
              "options": [
                "Région méditerranéenne",
                "Îles du Pacifique Sud",
                "Amérique du Nord subarctique",
                "Afrique australe"
              ],
              "correctAnswer": "Région méditerranéenne",
              "explanation": "Réponse : Région méditerranéenne La thalassémie est causée par un défaut génétique dont on pense qu'il trouve son origine dans les régions méditerranéennes. La thalassémie affecte les chaînes de globine qui composent l'hémoglobine. Les deux types différents de ce trouble se trouvent dans différentes parties du monde. Les cas les plus fréquents de bêta-thalassémie se trouvent dans des régions comme la Grèce, l'Italie, Chypre et la Crète. Les porteurs du gène bénéficient d'une certaine protection contre le paludisme. Les principaux dangers de ce trouble sont l'accumulation de fer dans le corps et l'élargissement de la rate. Une thalassémie sévère peut également retarder la croissance et provoquer une insuffisance cardiaque. Le traitement principal de ce trouble est la chélation du fer. Des expériences avec du sang de cordon ombilical sont également en cours.",
              "points": 20
            }
          ]
        }
      ]
    },
    "moyen": {
      "maladies_cardiovasculaires": [
        {
          "quizId": "maladies_cardiovasculaires_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Cardiovasculaires",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Cardiovasculaires",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "9. Quelle lésion indiquerait un carcinome gastrique ?",
              "options": [
                "nodule de Sister Mary Joseph",
                "angiome stellaire",
                "caput medusa",
                "jaunisse"
              ],
              "correctAnswer": "nodule de Sister Mary Joseph",
              "explanation": "Réponse : nodule de Sister Mary Joseph Le nodule de Sister Mary Joseph est trouvé dans l'ombilic (nombril) et est en fait une métastase distante du cancer gastrique. Le caput medusa est une lésion sur l'abdomen, généralement autour de l'ombilic, en cas d'ascite secondaire à une hypertension portale. Les angiomes stellaires sont des lésions cutanées associées à la grossesse. La jaunisse est due à une hyperbilirubinémie, qu'elle soit conjuguée ou non conjuguée, selon le site de la pathologie dans le métabolisme de la bilirubine.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. La cause de cette maladie inconnue n'a pas encore été identifiée (bien que des candidats aient été proposés). Les enfants âgés de 1 à 7 ans sont les plus souvent touchés. Pour diagnostiquer cette maladie, l'enfant doit avoir une fièvre élevée et soutenue pendant au moins trois jours et 4 des 5 autres critères - éruption cutanée, yeux rouges sans écoulement, mains/pieds enflés, ganglion lymphatique du cou hypertrophié et changements dans la bouche/les lèvres. Si elle n'est pas traitée, certains enfants développeront des anévrismes des artères coronaires qui alimentent le muscle cardiaque en sang.",
              "options": [
                "maladie de Kikuchi",
                "syndrome de Konichiwa",
                "maladie de Kawasaki",
                "syndrome de Kabuki"
              ],
              "correctAnswer": "maladie de Kawasaki",
              "explanation": "Réponse : maladie de Kawasaki Le traitement de la maladie de Kawasaki est l'immunoglobuline intraveineuse - la réponse est spectaculaire ; les enfants admis à l'hôpital, misérables et très malades, courent dans la pièce le lendemain. La MK est un « diagnostic d'exclusion », ce qui signifie que l'équipe médicale doit exclure d'autres causes potentielles de fièvre et d'éruption avant de supposer qu'il s'agit de la maladie de Kawasaki. Le syndrome de Kabuki est une malformation congénitale dans laquelle le visage de l'enfant a été comparé à celui des acteurs du théâtre Kabuki. La maladie de Kikuchi comprend de la fièvre et un ganglion lymphatique hypertrophié, mais pas les autres symptômes.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. L'éclampsie est une condition dangereuse qui affecte quel type de personnes ?",
              "options": [
                "Adolescents",
                "Obstétriciens",
                "Personnes âgées",
                "Femmes enceintes"
              ],
              "correctAnswer": "Femmes enceintes",
              "explanation": "Réponse : Femmes enceintes L'éclampsie est l'une des conditions hypertensives qui compliquent la grossesse et est l'une des complications graves d'une autre condition appelée prééclampsie. L'éclampsie est caractérisée par la présence de symptômes de prééclampsie ainsi que par des convulsions ou un coma. Les caractéristiques de la prééclampsie incluent l'hypertension et des niveaux élevés de protéines dans l'urine (protéinurie). Ces conditions ont plusieurs effets sur le fœtus en croissance dans l'utérus, comme un retard de croissance et une réduction de l'apport en oxygène. Le traitement de l'éclampsie comprend le contrôle des convulsions avec des médicaments comme le sulfate de magnésium, la gestion de la pression artérielle et la réalisation d'un accouchement sécurisé du bébé. L'éclampsie est l'une des causes de décès maternel, mais son incidence a diminué après l'amélioration des soins obstétricaux au fil des ans.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "4. Cette maladie est susceptible d'être éradiquée de la surface de la Terre de notre vivant. Elle est également connue sous le nom de maladie du \"ver de Guinée\".",
              "options": [
                "diphyllobothriase",
                "dracunculose",
                "dipylidiose",
                "donovanose"
              ],
              "correctAnswer": "dracunculose",
              "explanation": "Réponse : dracunculose La dracunculose est également appelée \"serpent de feu\", car les vers (qui peuvent mesurer jusqu'à 1 mètre de long) émergent des jambes des victimes dans un processus long et douloureux. L'infection est contractée par de l'eau contaminée. Le Carter Center et de nombreuses agences internationales ont concentré leurs efforts pour purifier l'eau potable et éduquer les populations des zones endémiques sur la prévention. Les autres options listées sont également des infections réelles - Diphyllobothrium latum est un ténia du poisson, Dipylidium caninum est un ver du cœur du chien, et la donovanose est un autre nom pour le granulome inguinal, une maladie sexuellement transmissible.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "17. Vrai ou Faux : L'angine de Ludwig est un terme désuet pour un abcès derrière les amygdales, une complication occasionnelle de l'amygdalite.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Vrai",
              "explanation": "Réponse : Vrai George Washington est censé être mort des complications de l'angine de Ludwig (certains diraient des actions de ses médecins traitant son angine). L'instrument utilisé pour les amygdalectomies est parfois appelé un couteau de Ludwig. Le pus doit être drainé et des antibiotiques doivent être administrés ; les cas récurrents nécessitent également une amygdalectomie. (De la glace ! Nous allons manger de la glace ! - pour ceux qui se souviennent du sketch de Bill Cosby sur l'amygdalectomie).",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "5. Qu'est-ce que la tamponnade cardiaque ?",
              "options": [
                "Un processus inflammatoire aigu du péricarde",
                "Une inflammation du muscle cardiaque et du système de conduction",
                "Une douleur thoracique paroxystique symptomatique ou une sensation de pression associée à une ischémie myocardique transitoire",
                "Une augmentation de la pression intra-péricardique due à une accumulation de liquide ou de sang dans le sac péricardique"
              ],
              "correctAnswer": "Une augmentation de la pression intra-péricardique due à une accumulation de liquide ou de sang dans le sac péricardique",
              "explanation": "Réponse : Une augmentation de la pression intra-péricardique due à une accumulation de liquide ou de sang dans le sac péricardique La myocardite est une inflammation du muscle cardiaque, la péricardite aiguë est une inflammation du péricarde et l'angine stable est une douleur thoracique associée à une perte de flux sanguin et d'oxygène vers une partie du muscle cardiaque (ischémie myocardique).",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "10. Quelle est l'une des principales causes des varices œsophagiennes ?",
              "options": [
                "Hypertension portale",
                "Hypothyroïdie",
                "Jaunisse",
                "Maladie pulmonaire interstitielle"
              ],
              "correctAnswer": "Hypertension portale",
              "explanation": "Réponse : Hypertension portale Les varices sont des veines sous-muqueuses extrêmement dilatées dans l'œsophage qui sont sujettes à la rupture et aux saignements. Une pression artérielle élevée dans la veine porte du foie force le sang à emprunter des voies alternatives en raison de l'augmentation de la résistance. L'hypertension portale peut avoir des conséquences potentiellement mortelles.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_cardiovasculaires_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Cardiovasculaires",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Cardiovasculaires",
          "totalQuestions": 4,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 100,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Si une personne souffre de nausées, vomissements, douleurs abdominales, stéatorrhée et créatorrhée, elle est plus susceptible d'avoir quoi ?",
              "options": [
                "Cirrhose du foie",
                "Hépatite",
                "Appendicite",
                "Pancréatite"
              ],
              "correctAnswer": "Pancréatite",
              "explanation": "Réponse : Pancréatite. La pancréatite est généralement le résultat de dommages au tractus biliaire. Il peut y avoir une jaunisse si le canal cholédoque est obstrué. Le traitement consiste généralement en des antiacides, des liquides intraveineux, des électrolytes et des dérivés non morphiniques.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. J'ai besoin d'aide ! J'ai une douleur intense dans la jambe, et le médecin m'envoie à l'hôpital \"stat\" ! Mais je suis perplexe. Il a dit que ma jambe me fait mal parce que \"la puce nous mord\" - ce n'est même pas grammatical ! Que veut dire le médecin ?",
              "options": [
                "Les puces nous mordent",
                "Phlébite",
                "Fibrosite",
                "Phosphorescence"
              ],
              "correctAnswer": "Phlébite",
              "explanation": "Réponse : Phlébite. La phlébite est l'inflammation d'une veine, généralement dans la jambe, qui peut également inclure des caillots sanguins (thrombose). La thrombophlébite est une condition grave nécessitant un traitement médical immédiat, car les caillots peuvent se détacher et voyager vers le cœur ou les poumons. La phosphorescence concerne la lumière émise ; la fibrosite implique une inflammation du tissu fibreux, mais elle est plus chronique que mortelle. Aucune de ces conditions n'a à voir avec les piqûres de puces.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "7. Un homme de 32 ans reçoit un coup sur le côté de la tête lors d'un match de rugby. Il perd connaissance mais se réveille 3 minutes plus tard. Il se souvient de l'accident et est lucide. Plus tard dans la journée, il devient somnolent et confus ; il est transporté d'urgence à l'hôpital.",
              "options": [
                "Hémorragie extradurale",
                "Hémorragie intracérébrale",
                "Hémorragie sous-durale",
                "Commotion cérébrale"
              ],
              "correctAnswer": "Hémorragie extradurale",
              "explanation": "Réponse : Hémorragie extradurale. L'artère méningée moyenne est vulnérable là où elle traverse la tempe. Les saignements de ce vaisseau se produisent dans l'espace extradural. L'histoire d'une perte de conscience immédiate, d'une période de lucidité et d'une détérioration progressive est classique.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "1. What will you be diagnosed with if you have high blood pressure?",
              "options": [
                "Hperemia",
                "Hyperlordosis",
                "Hypertrichosis",
                "Hypertension"
              ],
              "correctAnswer": "Hypertension",
              "explanation": "Answer: Hypertension 120/80 mm Hg is the average blood pressure. The medical term for high blood pressure is hypertension. It is also called arterial hypertension. A value of 140/90 mm Hg or above indicates hypertension.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_respiratoires": [
        {
          "quizId": "maladies_respiratoires_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Respiratoires",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Respiratoires",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Quelle affirmation décrit le mieux les lésions causées par la tuberculose ?",
              "options": [
                "inflammation granulomateuse aiguë avec nécrose liquéfiante",
                "inflammation granulomateuse aiguë avec nécrose caséeuse",
                "inflammation granulomateuse chronique avec nécrose caséeuse",
                "inflammation granulomateuse chronique avec nécrose liquéfiante"
              ],
              "correctAnswer": "inflammation granulomateuse chronique avec nécrose caséeuse",
              "explanation": "Réponse : inflammation granulomateuse chronique avec nécrose caséeuse La tuberculose est causée par Mycobacterium tuberculosis, un bacille intracellulaire acido-résistant. Les patients atteints de tuberculose sont souvent asymptomatiques car cette bactérie réside à l'intérieur des macrophages et possède des facteurs qui l'empêchent d'être lysée à l'intérieur. C'est un organisme à croissance lente, et donc les symptômes progressent graduellement. Histologiquement, le corps répond aux agents pathogènes par une inflammation granulomateuse chronique. La nécrose caséeuse décrit la lésion observée au microscope.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "9. La fibrose kystique est liée à la génétique. La mortalité chez la plupart des patients atteints de fibrose kystique est liée à quel organe ?",
              "options": [
                "Reins",
                "Cœur",
                "Poumons",
                "Foie"
              ],
              "correctAnswer": "Poumons",
              "explanation": "Réponse : Poumons Cette maladie est génétique. C'est un trouble autosomique récessif et est généralement diagnostiqué vers l'âge de six mois. De nombreux systèmes du corps humain sont perturbés à cause de cette condition. Certains des symptômes gastro-intestinaux incluent une distension abdominale, un iléus méconial et une obstruction intestinale. Les symptômes respiratoires peuvent être une toux, une respiration sifflante et un essoufflement. Le test de la sueur est utilisé pour le diagnostic de la fibrose kystique, et un scanner peut être réalisé. Les médicaments qui peuvent être administrés pour la fibrose kystique sont des bronchodilatateurs, des agents anti-inflammatoires et des mucolytiques. La mort dans la plupart des cas de fibrose kystique est due à une insuffisance respiratoire.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. La labyrinthite est une inflammation de :",
              "options": [
                "La moelle osseuse",
                "Le cerveau",
                "L'oreille interne",
                "Le pancréas"
              ],
              "correctAnswer": "L'oreille interne",
              "explanation": "Réponse : L'oreille interne L'oreille interne contrôle à la fois l'audition et l'équilibre. La labyrinthite provoque généralement des vertiges sévères avec des mouvements de la tête et une perte auditive. Elle résulte des mêmes organismes qui causent des maladies fébriles aiguës, comme la pneumonie et la grippe.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "2. L'amiante peut causer de nombreuses maladies. Si une personne est exposée à une grande quantité d'amiante, quelle condition terminale est la plus susceptible de se produire ?",
              "options": [
                "Effondrement alvéolaire",
                "Bronchite",
                "Mésothéliome",
                "Épanchement pleural"
              ],
              "correctAnswer": "Mésothéliome",
              "explanation": "Réponse : Mésothéliome. Le mésothélium est une couche de tissu fibreux qui tapisse l'espace pleural des poumons. Si une personne est exposée à une quantité excessive d'amiante, la maladie peut devenir mortelle et se transformer généralement en tumeurs malignes au sein du mésothélium, ce qui aboutit au mésothéliome. Le pronostic de ce cancer est mauvais.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "6. Un ancien nom pour cette maladie est la consomption. Elle est causée par une bactérie et, bien qu'elle puisse affecter de nombreuses parties du corps, la plupart des gens l'associent aux poumons. L'un des signes révélateurs est le crachat ou la toux de sang. La famille Brontë a souffert de cette maladie.",
              "options": [
                "Pneumonie",
                "Emphysème",
                "Typhus",
                "Tuberculose"
              ],
              "correctAnswer": "Tuberculose",
              "explanation": "Réponse : Tuberculose. Anne et Emily Brontë, ainsi que leur frère Branwell, sont morts de la tuberculose en l'espace de deux ans. Le certificat de décès de Charlotte indiquait la tuberculose comme cause de décès, mais il existe des preuves qu'elle pourrait en fait être morte du typhus ou de l'hyperémèse (vomissements excessifs pendant la grossesse).",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "3. Gary, le gourmet galopant, souffrait de paupières tombantes, de vision double, de paralysie faciale, de vertiges, de difficultés à avaler et, lors d'un tournoi de cuisine la semaine dernière, il s'est effondré. La chance de Gary a tourné après qu'il ait englouti les cornichons boutonneux des conserves maison de sa grand-mère pour le déjeuner. Quelle était la cause la plus probable de ses problèmes de santé ?",
              "options": [
                "Paralysie de Bell",
                "Salmonelle",
                "AVC",
                "Botulisme"
              ],
              "correctAnswer": "Botulisme",
              "explanation": "Réponse : Botulisme. Le botulisme est une forme très grave d'intoxication alimentaire causée par la bactérie \"Clostridium botulinum\". La bactérie peut se trouver dans les aliments qui ont été mis en conserve, en bouteille et conservés à la maison. La bactérie peut se développer et se reproduire sans oxygène et à des températures très basses. La plupart des personnes sont directement emmenées à l'hôpital où des émétiques (médicaments provoquant des vomissements) et des antitoxines sont administrés. De nombreux patients ont besoin d'une respiration artificielle en route vers l'hôpital, et beaucoup meurent après leur arrivée.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "7. Skunkee, la charmante, et son mari Chris, étaient dans un avion pour visiter Disneyland quand soudain elle n'entendait plus correctement. Ses oreilles lui faisaient mal et se sentaient inconfortablement bouchées. Qu'est-ce qui pourrait causer son inconfort ?",
              "options": [
                "Barotite",
                "Barotraumatisme",
                "Otite moyenne aérienne",
                "Toutes ces réponses"
              ],
              "correctAnswer": "Toutes ces réponses",
              "explanation": "Réponse : Toutes ces réponses. La barotite, le barotraumatisme et l'otite moyenne aérienne sont tous des termes désignant la condition que certaines personnes ressentent lors de la descente d'un avion. L'accumulation de liquide dans l'oreille moyenne provoque la douleur et l'inconfort, surtout si le passager a un rhume ou une grippe. L'altitude accrue provoque une expansion du gaz dans l'oreille moyenne, qui s'échappe par un canal menant à la cavité nasale. Si ce canal est obstrué à cause d'un rhume ou d'une grippe, le gaz ne peut pas revenir dans l'oreille moyenne pendant la descente. Souvent, le tympan est poussé vers l'intérieur et du liquide s'accumule dans l'oreille moyenne. Des sprays nasaux peuvent être utilisés avant le vol et pendant la descente pour garder le canal ouvert. Avaler aide, et les enfants devraient recevoir quelque chose à manger pendant la descente. Les médicaments décongestionnants aident également.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_respiratoires_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Respiratoires",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Respiratoires",
          "totalQuestions": 3,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 75,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Passer trop de temps à travailler dans une mine de charbon peut causer lequel des troubles suivants ?",
              "options": [
                "Pneumoconiose des mineurs de charbon",
                "Maladie de Hansen des mineurs de charbon",
                "Fibrose kystique des mineurs de charbon",
                "Synesthésie des mineurs de charbon"
              ],
              "correctAnswer": "Pneumoconiose des mineurs de charbon",
              "explanation": "Réponse : Pneumoconiose des mineurs de charbon La pneumoconiose, également connue sous le nom de maladie du poumon noir, est causée par l'inhalation de poussière de charbon et est couramment observée chez les mineurs de charbon. Le charbon inhalé s'accumule progressivement dans les poumons, les recouvrant d'une poussière de graphite bleu-noir distinctive. La pneumoconiose n'apparaît généralement qu'après 10 ans d'exposition et est traitable, mais incurable à ce jour. L'accumulation de poussière de charbon provoque une bronchite, des spasmes de toux, de l'emphysème et une perte de la capacité des poumons à absorber l'oxygène une fois que la fibrose s'installe. La pneumoconiose est également liée à la polyarthrite rhumatoïde et peut-être à la formation de cancer. Trop de poussière de charbon n'est définitivement pas bon pour la santé de quiconque.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "9. La macadamia est un trouble sanguin dans lequel le patient naît avec un sang épais, noir et collant.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Faux",
              "explanation": "Réponse : Faux Cette affirmation est totalement fausse. La macadamia est une espèce végétale originaire d'Indonésie, d'Australie et de Nouvelle-Calédonie. Ces arbres à feuilles persistantes produisent la délicieuse noix de macadamia. Il n'existe pas de trouble sanguin réel qui corresponde à tous ces critères, mais il arrive que du sang ancien puisse sembler avoir cette texture. Il peut également apparaître dans les poumons de patients souffrant de choléra morbus.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "1. Votre hypocondrie se réveille lorsque vous voyez que le médecin a écrit « coryza » sur votre arrêt maladie. De quelle maladie souffrez-vous ?",
              "options": [
                "Grippe",
                "Sinusite",
                "Bronchite",
                "Rhume"
              ],
              "correctAnswer": "Rhume",
              "explanation": "Réponse : Rhume Tous ces maux sont généralement causés par des virus. Le nom de coryza proviendrait des mots grecs « kara », signifiant tête, et « zeein », signifiant bouillir, ce qui décrit le nez qui coule associé à la maladie. Le seul remède vraiment efficace contre le rhume est le temps. La grippe présente des symptômes similaires au rhume, notamment un mal de gorge et des maux de tête, mais elle est causée par un virus différent et est plus grave. La sinusite est une inflammation des cavités nasales, et la bronchite est une inflammation des voies respiratoires vers les poumons.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_digestives": [
        {
          "quizId": "maladies_digestives_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Digestives",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Digestives",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Quelles sont les principales caractéristiques d'un foie cirrhotique ?",
              "options": [
                "fibrose et nécrose",
                "nécrose et apoptose",
                "nécrose et formation de nodules",
                "fibrose et formation de nodules"
              ],
              "correctAnswer": "fibrose et formation de nodules",
              "explanation": "Réponse : fibrose et formation de nodules La cirrhose du foie est une maladie chronique et le processus prend beaucoup de temps avant que les symptômes ne soient réellement ressentis par les individus. Comme il y a eu une atteinte du parenchyme hépatique (tissu fonctionnel du foie) et que les hépatocytes (cellules du foie) sont morts à cause de cette atteinte, le foie se guérit par la fibrose et la régénération. Malheureusement, ces processus peuvent devenir pathologiques. La fibrose tend à limiter la régénération des hépatocytes, formant des nodules sphériques visibles à la surface du foie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Quel marqueur tumoral peut confirmer un diagnostic de cancer du côlon ?",
              "options": [
                "alpha-foetoprotéine (AFP)",
                "antigène carcinoembryonnaire (ACE)",
                "gonadotrophine chorionique humaine (HCG)",
                "antigène glucidique 19-9 (CA 19-9)"
              ],
              "correctAnswer": "antigène carcinoembryonnaire (ACE)",
              "explanation": "Réponse : antigène carcinoembryonnaire (ACE) L'alpha-foetoprotéine est un marqueur tumoral sérique impliqué dans le carcinome hépatocellulaire (cancer du foie). La gonadotrophine chorionique humaine est élevée dans le sérum des femmes enceintes ou des femmes atteintes d'un cancer trophoblastique malin (choriocarcinome). L'antigène glucidique (CA 19-9) est un marqueur tumoral sérique impliqué dans le carcinome pancréatique.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "3. Les symptômes de la rougeole sont souvent mémorisés sous forme d'une série allitérative commençant par un son dur \"c\". Lequel des éléments suivants n'est PAS un symptôme ?",
              "options": [
                "constipation",
                "coryza",
                "toux",
                "conjonctivite"
              ],
              "correctAnswer": "constipation",
              "explanation": "Réponse : constipation Évidemment, l'éruption cutanée est un autre symptôme majeur, mais le son \"c\" manquant est celui des taches de Koplik, qui sont observées très tôt dans la maladie sous forme de petites taches à l'intérieur de la bouche sur la muqueuse des joues. Si le patient ne semble pas malade, ce n'est pas la rougeole - vous vous sentez assez \"mal en point\" si vous l'avez. L'éruption commence à la racine des cheveux et se propage vers le bas.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "4. L'obstruction intestinale peut être causée par :",
              "options": [
                "Toutes les options listées",
                "Embolie des vaisseaux mésentériques",
                "Iléus paralytique",
                "Déséquilibre électrolytique"
              ],
              "correctAnswer": "Toutes les options listées",
              "explanation": "Réponse : Toutes les options listées L'obstruction intestinale peut entraîner une perforation, une péritonite, un choc hypovolémique ou septique et, si elle n'est pas traitée, la mort.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "5. La maladie de Hirschsprung est :",
              "options": [
                "La même chose qu'un volvulus",
                "Pancréatite",
                "Un trouble congénital du gros intestin",
                "Un exemple d'invagination intestinale"
              ],
              "correctAnswer": "Un trouble congénital du gros intestin",
              "explanation": "Réponse : Un trouble congénital du gros intestin La maladie de Hirschsprung (mégacôlon congénital) est caractérisée par l'absence ou la réduction des cellules ganglionnaires parasympathiques dans la paroi colorectale. Cette maladie altère la motilité intestinale et provoque une constipation sévère.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "3. La maladie de Huntington est une maladie héréditaire. Laquelle des affirmations suivantes NE décrit PAS la maladie ?",
              "options": [
                "Mouvements dansants",
                "Détresse respiratoire au début",
                "Crises de colère et périodes de dépression suicidaire",
                "Peut avoir un appétit vorace"
              ],
              "correctAnswer": "Détresse respiratoire au début",
              "explanation": "Réponse : Détresse respiratoire au début La chorée de Huntington est causée par une dégénérescence du cortex cérébral et des noyaux gris centraux. Elle touche généralement les personnes entre 25 et 55 ans, avec un âge moyen d'environ 35 ans. Il n'existe pas de traitement connu pour la maladie de Huntington, et c'est une maladie totalement épuisante à la fois pour le patient et pour l'aidant. Des hallucinations, un comportement paranoïaque et des secousses (légères à violentes) se produisent, la parole devient inintelligible et il y a une perte de contrôle des intestins et de la vessie. La mort survient généralement 10 à 15 ans après le début. Une maladie particulièrement horrible.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "8. La maladie de Crohn affecte le plus souvent quelles zones du tractus gastro-intestinal ?",
              "options": [
                "Intestin grêle et gros intestin",
                "Œsophage et estomac",
                "Côlon et rectum",
                "Duodénum et jéjunum"
              ],
              "correctAnswer": "Intestin grêle et gros intestin",
              "explanation": "Réponse : Intestin grêle et gros intestin La maladie de Crohn est une affection inflammatoire récurrente qui peut affecter n'importe quelle zone du tractus gastro-intestinal, de la bouche à l'anus. Cependant, dans la majorité des cas, ce sont l'intestin grêle et le gros intestin qui sont principalement touchés. Les parents, frères et sœurs ou enfants des personnes atteintes de la maladie de Crohn sont plus susceptibles de développer la maladie de Crohn que les autres.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_digestives_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Digestives",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Digestives",
          "totalQuestions": 6,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 150,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Sarah a des règles très douloureuses et des douleurs persistantes dans la région de son bassin et du bas du dos. De quelle condition pourrait-elle souffrir ?",
              "options": [
                "endométriose",
                "endocardite",
                "ebola",
                "ésotropie"
              ],
              "correctAnswer": "endométriose",
              "explanation": "Réponse : endométriose L'endométriose est une condition médicale qui affecte l'utérus chez les femmes. Elle survient lorsque la muqueuse de l'utérus se développe dans d'autres zones, comme derrière l'utérus ou sur les ovaires, les intestins ou la vessie. Lorsque cela se produit, des règles abondantes, des douleurs et l'infertilité peuvent en résulter. Certaines femmes peuvent ne pas réaliser qu'elles ont cette condition jusqu'à ce qu'elles aient des difficultés à tomber enceintes. Les analgésiques et les hormones peuvent aider les personnes atteintes de cette condition, mais certains cas graves nécessitent une intervention chirurgicale. Il existe également des traitements qui peuvent aider les femmes atteintes d'endométriose à tomber enceintes.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. J'ai besoin d'aide ! Je suis allé chez le médecin pour des problèmes digestifs, et elle a dit que j'avais la \"maladie du taxi idiot\" ! Je ne conduis pas de taxi ! Quelle maladie auto-immune affectant la paroi de l'intestin grêle pourrais-je avoir ?",
              "options": [
                "Maladie cœliaque",
                "Maladie de la silice",
                "Maladie des coliques",
                "Maladie des cils"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie cœliaque",
              "explanation": "Réponse : Maladie cœliaque. La maladie cœliaque, également appelée \"sprue\" ou \"intolérance au gluten\", affecte les villosités de la paroi de l'intestin grêle, empêchant l'absorption correcte de certains aliments. Elle est associée à la consommation de céréales contenant du gluten. Les symptômes varient, mais les douleurs abdominales, la diarrhée et d'autres troubles gastro-intestinaux sont typiques. Le traitement consiste à suivre un régime strict sans gluten.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "4. J'ai besoin d'aide ! J'ai des problèmes digestifs chroniques, et le médecin dit que mes voyelles pourraient être de mauvaise humeur. Elle a épelé \"IBS\" pour que les voyelles ne l'entendent pas. Elle doit avoir un doctorat en linguistique plutôt qu'en médecine. Quel syndrome intestinal pourrais-je avoir ?",
              "options": [
                "Syndrome des haricots insupportables",
                "Syndrome infectieux du corps",
                "Syndrome du côlon irritable",
                "Situation inflammatoire de l'intestin"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome du côlon irritable",
              "explanation": "Réponse : Syndrome du côlon irritable. Les patients souffrant du SCI (syndrome du côlon irritable) peuvent souffrir davantage car le nom de leur maladie semble si trivial qu'il peut être rejeté comme étant dans leur tête, même par les médecins. Le stress et la réponse du cerveau à la douleur continue jouent un rôle, provoquant des spasmes intestinaux, d'où le terme alternatif \"colite spasmodique\". Les douleurs abdominales et les problèmes intestinaux sont débilitants et peuvent interférer avec le travail et les relations.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "9. Un homme de 88 ans est progressivement devenu très ictérique. Il a remarqué que son urine est très foncée et a perdu environ 8 kg au cours des 6 derniers mois. Il n'a pas de douleurs abdominales.",
              "options": [
                "Cancer du foie",
                "Cholélithiase (calculs biliaires)",
                "Cancer du pancréas",
                "Hépatite A"
              ],
              "correctAnswer": "Cancer du pancréas",
              "explanation": "Réponse : Cancer du pancréas. L'ictère et l'urine foncée suggèrent une obstruction du système biliaire après qu'il a quitté le foie. Dans ce cas, l'absence de douleur rend les calculs biliaires peu probables. L'histoire de perte de poids et l'âge du monsieur sont des facteurs fortement impliquants pour un cancer.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "1. Lequel de ces organes peut se régénérer ?",
              "options": [
                "Les reins",
                "Le cerveau",
                "Le foie",
                "Le cœur"
              ],
              "correctAnswer": "Le foie",
              "explanation": "Réponse : Le foie. Cette propriété permet à une personne vivante de donner une partie de son foie et de se rétablir.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "3. Vous pensez qu'il est temps de commencer à écrire votre testament lorsque vous découvrez que vous souffrez de dyspepsie. Comment appelle-t-on cela plus couramment ?",
              "options": [
                "Rots",
                "Gastro-entérite",
                "Indigestion",
                "Nausées"
              ],
              "correctAnswer": "Indigestion",
              "explanation": "Réponse : Indigestion Ce terme a également des origines grecques, avec « dys » signifiant mauvais et « pepsis » signifiant digestion. Les symptômes incluent des douleurs, des ballonnements et une sensation de satiété, et peuvent être soulagés en prenant des antiacides pour neutraliser les acides gastriques. Parfois, les symptômes peuvent être causés par un ulcère peptique ou même un cancer, donc vos craintes pourraient être réalistes cette fois. La gastro-entérite est une inflammation de l'estomac et de l'intestin grêle, provoquant des vomissements et de la diarrhée, et les nausées sont la sensation d'avoir besoin de vomir. Les rots impliquent l'expulsion de gaz par la bouche et sont également connus sous le nom d'éructations.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_endocriniennes": [
        {
          "quizId": "maladies_endocriniennes_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Endocriniennes",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Endocriniennes",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Un patient diabétique développe des symptômes incluant des tremblements, de la transpiration et de la confusion. Quelle est la cause la plus probable ?",
              "options": [
                "hypertension",
                "hypocondrie",
                "hyperglycémie",
                "hypoglycémie"
              ],
              "correctAnswer": "hypoglycémie",
              "explanation": "Réponse : hypoglycémie Le diabète sucré survient lorsque le corps ne produit pas d'insuline (type 1) ou lorsque le corps ne répond pas correctement à l'insuline (type 2). Cela entraîne une élévation de la glycémie. Dans les deux types, un surdosage ou un défaut d'alimentation pendant le traitement peut entraîner une hypoglycémie. La plupart des diabétiques reconnaissent leurs symptômes lorsqu'ils sont \"bas\" et savent qu'ils doivent manger quelque chose avant que cela ne progresse vers un point dangereux. Les symptômes de l'hyperglycémie sont très différents - soif, augmentation de la miction, somnolence.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. De nombreux troubles ont une forme différente qui survient chez les patients plus jeunes, ce qui leur vaut l'adjectif \"juvénile\" pour distinguer la maladie qui survient chez les enfants de la forme adulte. Lequel des termes suivants n'est PAS un terme approprié ?",
              "options": [
                "polypes coliques juvéniles",
                "arthrite rhumatoïde juvénile",
                "diabète juvénile",
                "leucémie myélomonocytaire juvénile"
              ],
              "correctAnswer": "diabète juvénile",
              "explanation": "Réponse : diabète juvénile Le terme \"diabète juvénile\" est fréquemment utilisé mais est considéré comme obsolète - le terme approprié est diabète de type 1. La raison de ce changement est que les enfants sont diagnostiqués en grand nombre avec le diabète \"adulte\", ou diabète de type 2, en raison de l'épidémie d'obésité. De plus, le diabète de type 1, causé par la destruction auto-immune des cellules produisant l'insuline, peut survenir chez les adultes ainsi que chez les enfants.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "15. Vrai ou Faux : Une personne avec un indice de masse corporelle (IMC, poids en kg divisé par la taille en mètres carrés) de 29 est obèse.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Faux",
              "explanation": "Réponse : Faux Non, 29 est dans la plage \"surpoids\". La normale est de 20 à 25, le surpoids est de 25,1 à 29,9, l'obésité est de 30 ou plus. Un IMC de 40 ou plus indique une obésité morbide, lorsque des mesures plus drastiques (comme la chirurgie bariatrique) peuvent être indiquées. L'obésité est maintenant considérée comme une \"épidémie\", en fait, un article dans le \"New England Journal of Medicine\" en 2007 suggère qu'elle pourrait être quelque peu \"contagieuse\", car les personnes dans des réseaux sociaux partagés développent souvent des degrés similaires d'obésité.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "2. La prochaine fois que le bip du Dr Acula retentit, il est appelé pour voir une patiente atteinte de la maladie d'Addison. Quelle partie du corps de cette patiente ne fonctionne pas correctement ?",
              "options": [
                "Foie",
                "Rein",
                "Glandes surrénales",
                "Tronc cérébral"
              ],
              "correctAnswer": "Glandes surrénales",
              "explanation": "Réponse : Glandes surrénales La maladie d'Addison est un trouble endocrinien dans lequel les glandes surrénales, situées au-dessus des reins, ne produisent pas suffisamment d'hormones stéroïdes. Elle est nommée d'après Thomas Addison, qui l'a décrite en 1855.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "9. Le prochain patient du Dr Acula a été diagnostiqué avec un diabète insipide. Quelle hormone n'est pas produite en quantité suffisante ?",
              "options": [
                "Glucagon",
                "Vasopressine",
                "Mélatonine",
                "Angiotensine"
              ],
              "correctAnswer": "Vasopressine",
              "explanation": "Réponse : Vasopressine Le diabète insipide se présente avec des symptômes similaires à ceux du diabète sucré non traité (mictions excessives et soif extrême), mais l'urine ne contient pas de glucose. Il est causé soit par une production insuffisante de vasopressine (également appelée hormone antidiurétique) par l'hypothalamus, soit par une réponse anormale des reins à cette hormone. Ces conditions sont respectivement appelées diabète insipide neurogène et néphrogène.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "10. With all these family problems, Mrs. Silva started to feel very tired and nervous and decided to visit a doctor too. After several exams, the doctor concludes that Mrs. Silva has Hashimoto's disease. What part of Mrs. Silva's body is affected?",
              "options": [
                "Kidneys",
                "Thyroid gland",
                "Eyes",
                "Liver"
              ],
              "correctAnswer": "Thyroid gland",
              "explanation": "Answer: Thyroid gland Hashimoto's disease or Hashimoto's thyroiditis is a chronic inflammation of the thyroid. For unknown reasons, the body turns against itself. It is an autoimmune disease, in which the body attacks the thyroid cells and over the time the person develops hypothyroidism. The disease is more common in older women. With hypothyroidism, the patient needs thyroid hormone replacement treatment for the rest of his or her life.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "10. What is commonly referred to as overactive thyroid?",
              "options": [
                "Hyperthyroparadism",
                "Hyperparathyroidism",
                "Hyperthyroidism",
                "Hyperthyroidia"
              ],
              "correctAnswer": "Hyperthyroidism",
              "explanation": "Answer: Hyperthyroidism In hyperthyroidism, there is overproduction of thyroid hormone. Did you know that American president George H. W. Bush, British comedian Marty Feldman, and  American Musician Missy Elliott all suffered from this disease?",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_endocriniennes_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Endocriniennes",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Endocriniennes",
          "totalQuestions": 1,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 25,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "10. Thousands of people in Mexico die from diabetes yearly, making this condition one of the top death causes in the country. This can be caused by an excessive amount of fat in the body and not exercising, as well as genetics. Which hormone does the pancreas stop producing with diabetes?",
              "options": [
                "Testosterone",
                "Insulin",
                "Cortisol",
                "Dopamine"
              ],
              "correctAnswer": "Insulin",
              "explanation": "Answer: Insulin Insulin is a hormone that regulates sugar levels in the blood, as well as carbohydrates and fats. Diabetes, a condition related to the lack of insulin produced by the pancreas, can be prevented by maintaining a healthy lifestyle with plenty of exercise, eating fruits and vegetables, and not smoking or drinking sodas or juices that are high in sugar.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_autoimmunes": [
        {
          "quizId": "maladies_autoimmunes_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Auto-immunes",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Auto-immunes",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "9. La thyroïdite de Hashimoto entraîne quelle conséquence ?",
              "options": [
                "Goitre",
                "Goutte",
                "Gingivite",
                "Glaucome"
              ],
              "correctAnswer": "Goitre",
              "explanation": "Réponse : Goitre. Cette maladie auto-immune provoque une inflammation de la glande thyroïde, entraînant souvent un goitre. Elle peut aussi causer de la fatigue, une perte de cheveux et un ralentissement du rythme cardiaque.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "6. Quelle est la lésion la plus précoce de l'athérosclérose ?",
              "options": [
                "lipomyome",
                "athérome",
                "stries lipidiques",
                "formation de thrombus"
              ],
              "correctAnswer": "stries lipidiques",
              "explanation": "Réponse : stries lipidiques Ces stries lipidiques commencent à apparaître vers l'âge de 10 ans et, avec le temps, progressent pour devenir des lésions athéromateuses et finalement conduire à l'athérosclérose.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "8. Lequel des termes ci-dessous définirait le plus précisément le prurit ?",
              "options": [
                "gonflement",
                "essoufflement",
                "reflux acide",
                "démangeaison"
              ],
              "correctAnswer": "démangeaison",
              "explanation": "Réponse : démangeaison Le prurit ou démangeaison (appelons une « démangeaison » une « démangeaison ») est la sensation désagréable qui provoque l'envie de se gratter (et la plupart du temps, vous la ressentez dans le dos juste en dessous de votre portée !). Les démangeaisons peuvent être le résultat de nombreux problèmes différents : réaction médicamenteuse, allergie alimentaire, maladie, vieillissement, peau sèche, cancer, piqûre de moustique, parasites, sumac vénéneux, infection à levures ou, parfois, la raison est inconnue. Le remède dépend entièrement de la cause. Tout le monde vous dit « ne vous grattez pas », mais comment pouvez-vous ne pas le faire ?",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "1. Le sarcome de Kaposi est le plus souvent lié à une maladie causée par quel virus ?",
              "options": [
                "Virus de l'immunodéficience humaine",
                "Cytomégalovirus",
                "Virus d'Epstein-Barr",
                "Rotavirus"
              ],
              "correctAnswer": "Virus de l'immunodéficience humaine",
              "explanation": "Réponse : Virus de l'immunodéficience humaine Le sarcome de Kaposi est l'une des principales maladies opportunistes qui surviennent lorsqu'une personne est atteinte du SIDA (Syndrome d'Immunodéficience Acquise), causé par le virus de l'immunodéficience humaine (VIH). Le virus est transmis sexuellement et par transfusion sanguine, et la maladie du SIDA a été découverte dans les années 1980. Le sarcome de Kaposi lié au SIDA est une maladie clinique agressive. Le principal symptôme de la maladie est des lésions cutanées, tandis que d'autres symptômes incluent des vomissements, des nausées, une hémoptysie et des douleurs thoraciques. Une biopsie peut confirmer le diagnostic. Le traitement comprend une thérapie antivirale, une radiothérapie et une thérapie au laser.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "5. L'encéphalopathie de Wernicke est due à l'épuisement des réserves de thiamine dans le corps. Cette condition grave est souvent liée à quoi ?",
              "options": [
                "Usines de verre",
                "Cholestérol élevé",
                "Alcool",
                "Produits chimiques utilisés en photographie"
              ],
              "correctAnswer": "Alcool",
              "explanation": "Réponse : Alcool L'encéphalopathie de Wernicke est un trouble neurologique grave dont la cause principale est une carence en thiamine (vitamine B1). Cette carence en thiamine peut à son tour être causée par l'alcoolisme. D'autres conditions comme une famine extrême, l'hyperémèse gravidique (vomissements excessifs pendant la grossesse) et le SIDA peuvent également entraîner une carence en thiamine, conduisant à l'encéphalopathie de Wernicke. Les symptômes de cette condition incluent la confusion, l'ataxie (trouble de la marche) et l'ophtalmoplégie (faiblesse et paralysie oculaire). D'autres symptômes incluent une perte d'audition, une dysphagie ou des difficultés à manger, une amnésie et une psychose. Le traitement comprend l'administration de thiamine dès que possible. L'hypoglycémie doit être contrôlée en administrant du glucose.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "7. Vous êtes un médecin en charge d'une mission en République démocratique du Congo. Un de vos patients présente des signes d'Ebola. Vous examinez son sang et trouvez des parasites dans sa circulation sanguine. Votre patient a-t-il Ebola, et sinon, quelle maladie est-il le plus susceptible d'avoir ?",
              "options": [
                "Oui",
                "Aucune des réponses ci-dessus",
                "Non, SIDA",
                "Non, paludisme"
              ],
              "correctAnswer": "Non, paludisme",
              "explanation": "Réponse : Non, paludisme Votre patient n'a pas Ebola. Le virus Ebola a une forme de filaments fins. Le patient a très probablement le paludisme en raison des \"parasites dans sa circulation sanguine\". Le SIDA est causé par un virus, pas par un parasite.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "2. Quelles cellules sont détruites par le corps dans le diabète de type 1 ?",
              "options": [
                "Les cellules alpha du pancréas",
                "Les acini pancréatiques",
                "Les cellules delta du pancréas",
                "Les cellules bêta du pancréas"
              ],
              "correctAnswer": "Les cellules bêta du pancréas",
              "explanation": "Réponse : Les cellules bêta du pancréas Le diabète de type 1 implique une destruction auto-immune des cellules bêta dans les îlots de Langerhans du pancréas. Il existe un sous-type appelé diabète de type 1B idiopathique dans lequel aucune preuve d'auto-immunité n'est présente dans la destruction des cellules bêta.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_autoimmunes_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Auto-immunes",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Auto-immunes",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. Un ami m'invite à prendre un café et des donuts. Alors que nous commençons notre deuxième tasse, il halète et se tient le ventre. Quand je lui demande ce qui ne va pas, il me dit qu'il a des douleurs soudaines et extrêmement sévères dans le ventre et le dos, ainsi qu'une pulsation près de son nombril. De quoi pourrait-il souffrir, ce qui me pousse à appeler les services d'urgence ?",
              "options": [
                "Anévrisme de l'aorte abdominale",
                "Syndrome du côlon irritable",
                "Ulcères gastriques",
                "Colite"
              ],
              "correctAnswer": "Anévrisme de l'aorte abdominale",
              "explanation": "Réponse : Anévrisme de l'aorte abdominale. Ces symptômes correspondent à un anévrisme de l'aorte abdominale, qui se développe lentement sans symptômes avant de se manifester brutalement. De nombreux facteurs peuvent en être la cause, comme l'hérédité, le tabagisme, l'athérosclérose ou un traumatisme. Un traitement médical immédiat est nécessaire pour éviter des complications graves, voire la mort.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Des vertiges, une sensation de choc lorsque le cou est incliné vers l'avant, une myasthénie et des troubles visuels sont tous des signes de quoi ?",
              "options": [
                "Sclérose en plaques",
                "Méningite bactérienne aiguë",
                "Méningite",
                "Syndrome des ptérygions multiples"
              ],
              "correctAnswer": "Sclérose en plaques",
              "explanation": "Réponse : Sclérose en plaques. La sclérose en plaques (SEP) est une maladie démyélinisante du cerveau et de la moelle épinière. À mesure que la maladie progresse, les fonctions motrices d'une personne atteinte de SEP finissent par cesser, et la personne décède.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "5. Quelle est la différence entre le VIH et le SIDA ?",
              "options": [
                "L'un est une manifestation",
                "L'un est un trouble auto-immun",
                "L'un élimine la production de globules rouges",
                "L'un crée des leucocytes anormaux"
              ],
              "correctAnswer": "L'un est une manifestation",
              "explanation": "Réponse : L'un est une manifestation. Le SIDA signifie Syndrome d'Immunodéficience Acquise. Le SIDA survient après qu'une personne est infectée par le VIH (Virus de l'Immunodéficience Humaine). Il s'agit donc davantage d'une manifestation, car le système immunitaire du corps ne produit pas un certain type de lymphocyte (les cellules T auxiliaires). Les cellules T auxiliaires sont essentielles à la défense principale du corps. Le VIH est également un rétrovirus qui produit l'enzyme transcriptase inverse, permettant au génome viral ARN d'être transcrit en ADN à l'intérieur de la cellule hôte.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "9. Quelle maladie inflammatoire chronique est caractérisée par une photosensibilité, de la fièvre, une alopécie (calvitie), et des lésions cutanées sur le cou ?",
              "options": [
                "Lupus",
                "Maladie de Lyme",
                "Lymphadénopathie",
                "Leucémie"
              ],
              "correctAnswer": "Lupus",
              "explanation": "Réponse : Lupus. Le lupus érythémateux systémique (LES) se présente avec une \"éruption en papillon\" sur le visage ou la poitrine. Les caractéristiques physiopathologiques de la maladie incluent une vascularite sévère, une atteinte rénale et des lésions de la peau et du système nerveux.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. Une femme de 57 ans a remarqué que ses pieds accrochent lorsqu'elle marche. Elle se plaint que ses jambes sont faibles. À l'examen, elle présente des fasciculations (contractions des fibres musculaires individuelles), une diminution de la force et une atrophie musculaire. Ses réflexes sont vifs et elle a un tonus musculaire accru.",
              "options": [
                "Sclérose en plaques",
                "Polyneuropathie inflammatoire démyélinisante chronique",
                "Syndrome de Guillain-Barré",
                "Sclérose latérale amyotrophique (maladie des neurones moteurs)"
              ],
              "correctAnswer": "Sclérose latérale amyotrophique (maladie des neurones moteurs)",
              "explanation": "Réponse : Sclérose latérale amyotrophique (maladie des neurones moteurs). Le mélange de symptômes du neurone moteur supérieur (raideur des membres et réflexes accrus) et du neurone moteur inférieur (atrophie et fasciculations) suggère une maladie des neurones moteurs. Cette maladie affecte la jonction des neurones moteurs supérieurs et inférieurs dans la moelle épinière.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "4. Cette maladie est parfois appelée maladie de Lou Gehrig, d'après le célèbre joueur de baseball américain. Typiquement, ses symptômes commencent par une faiblesse et une atrophie musculaires, évoluant vers des difficultés à parler, mâcher et avaler. Finalement, le patient est incapable de respirer, et cette maladie est donc invariablement fatale. De quelle maladie s'agit-il ?",
              "options": [
                "Myasthénie grave",
                "Dystrophie musculaire",
                "Sclérose en plaques",
                "Maladie des neurones moteurs"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie des neurones moteurs",
              "explanation": "Réponse : Maladie des neurones moteurs. David Niven a souffert de la maladie de Lou Gehrig, également connue sous le nom de sclérose latérale amyotrophique (SLA). Un autre patient célèbre fut Stephen Hawking.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "2. Lequel de ces éléments n'est PAS une maladie impliquant le système immunitaire ?",
              "options": [
                "Sclérose en plaques (SEP)",
                "SIDA",
                "Lupus",
                "Anémie falciforme"
              ],
              "correctAnswer": "Anémie falciforme",
              "explanation": "Réponse : Anémie falciforme. L'anémie falciforme est une maladie héréditaire. Les trois autres sont causées par des problèmes du système immunitaire. Les patients atteints de lupus et de SEP ont des systèmes immunitaires hyperactifs qui attaquent leur propre corps. Les patients atteints du SIDA ont des systèmes immunitaires sous-actifs et sont vulnérables aux infections.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_autoimmunes_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Auto-immunes",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Auto-immunes",
          "totalQuestions": 6,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 150,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Laquelle de ces maladies pourriez-vous avoir si vous avez un ANA positif ?",
              "options": [
                "Syndrome de Sjögren",
                "Dystrophie musculaire (DM)",
                "Sclérose en plaques (SEP)",
                "Fibrose kystique (FK)"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome de Sjögren",
              "explanation": "Réponse : Syndrome de Sjögren. ANA signifie anticorps antinucléaires. Leur présence indique un processus auto-immun. Cependant, en soi, ce n'est pas diagnostique, car il peut également être positif dans d'autres maladies auto-immunes, comme le lupus, la maladie mixte du tissu conjonctif ou la sclérodermie. Il n'est pas présent dans toutes les maladies auto-immunes. Par exemple, les patients atteints de SEP testent négatifs pour cet anticorps.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. Quel type de médicament est la prednisolone ?",
              "options": [
                "Un analgésique",
                "Un stéroïde",
                "Un anti-convulsivant",
                "Un antidépresseur"
              ],
              "correctAnswer": "Un stéroïde",
              "explanation": "Réponse : Un stéroïde. La prednisolone est un stéroïde qui agit en supprimant le système immunitaire. Les patients prenant des doses élevées et des traitements prolongés de stéroïdes doivent les arrêter progressivement, car leur propre corps a cessé de les produire. Parmi les exemples d'utilisation, on trouve le traitement de certaines maladies auto-immunes et de l'asthme sévère.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "5. Quelle forme de cancer de la peau a pris son nom du dermatologue hongrois qui a décrit la maladie pour la première fois en 1872 ?",
              "options": [
                "Sarcome d'Ewing",
                "Tumeur d'Askin",
                "Maladie de Filatov",
                "Sarcome de Kaposi"
              ],
              "correctAnswer": "Sarcome de Kaposi",
              "explanation": "Réponse : Sarcome de Kaposi. Moriz Kohn est né en 1837 dans le village de Kaposvár, en Hongrie. En 1871, il travaillait comme dermatologue à Vienne lorsqu'il s'est converti du judaïsme au catholicisme et a changé son nom de famille en Kaposi, en référence à son lieu de naissance. Un an plus tard, il a publié un compte-rendu d'un type de cancer de la peau qu'il avait observé, qu'il a nommé \"sarcome pigmenté multiple idiopathique de la peau\". La maladie provoquait la formation de lésions sombres sur la peau et survenait plus souvent chez les patients prenant des médicaments immunosuppresseurs. Elle est devenue connue sous le nom de sarcome de Kaposi. Dans les années 1980, le SK est devenu célèbre comme un symptôme identifiant du SIDA en raison des lésions visibles et distinctives associées à la maladie. En 1994, un groupe de virologistes à New York a isolé la cause du SK comme étant un virus distinct du VIH, faisant du SK une infection opportuniste survenant chez les patients atteints du SIDA dont le système immunitaire est affaibli.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "6. La sclérose latérale amyotrophique (SLA) est une maladie qui provoque la dégénérescence des motoneurones du système nerveux central, entraînant une perte de contrôle musculaire volontaire et, finalement, la mort. Quel est le nom familier de cette maladie aux États-Unis ?",
              "options": [
                "Maladie de Stephen Hawking",
                "Maladie de David Niven",
                "Maladie de Lou Gehrig",
                "Maladie de Charlie Mingus"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Lou Gehrig",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Lou Gehrig. La SLA est parfois connue sous le nom de maladie de Charcot, d'après Jean-Martin Charcot, le neurologue français qui a décrit la maladie pour la première fois en 1869, mais elle est mieux connue dans les médias sous le nom de maladie de Lou Gehrig, d'après le célèbre joueur de baseball qui a succombé à la maladie en 1941. Gehrig jouait pour les Yankees de New York et était à mi-chemin de la saison 1938 lorsque ses performances ont commencé à décliner. Lorsque ses statistiques de frappe ont atteint un niveau historiquement bas en 1939, Gehrig s'est volontairement mis sur le banc \"pour le bien de l'équipe\", mettant fin à une série record de 2 130 matchs consécutifs qui est restée inégalée pendant 56 ans. Gehrig a ensuite été diagnostiqué avec la SLA, et il a pris sa retraite du baseball en juin 1939. Il est resté actif dans ses derniers jours, se distinguant dans le service public jusqu'à sa mort le 2 juin 1941 à l'âge de 37 ans. L'acteur britannique David Niven, la légende du jazz Charlie Mingus et le physicien renommé Stephen Hawking ont également été diagnostiqués avec la SLA, mais jusqu'à présent, aucun de leurs noms n'a été associé à cette maladie débilitante de la même manière que celui de Gehrig.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "1. Le bip du Dr Acula retentit et il est appelé pour voir une patiente atteinte de la maladie de Basedow. Quelle partie du corps de la patiente sera affectée ?",
              "options": [
                "Œil",
                "Pancréas",
                "Thyroïde",
                "Rein"
              ],
              "correctAnswer": "Thyroïde",
              "explanation": "Réponse : Thyroïde La maladie de Basedow est une maladie auto-immune qui entraîne une hyperactivité et un élargissement de la glande thyroïde, souvent accompagnés d'une protrusion des yeux (exophtalmie) et d'un épaississement de la peau sur les tibias (myxœdème prétibial). Elle est nommée d'après le médecin irlandais Robert James Graves, qui l'a décrite en 1835.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "7. Le fleuriste local est prêt à produire les couronnes car on vous a dit que vous souffriez de rhinite allergique. Comment appelle-t-on cela plus couramment ?",
              "options": [
                "Rhume des foins",
                "Catarrhe",
                "Saignement de nez",
                "Ronflement"
              ],
              "correctAnswer": "Rhume des foins",
              "explanation": "Réponse : Rhume des foins Le rhume des foins est une inflammation des voies nasales causée par une allergie et a été nommé ainsi car il semblait frapper pendant la saison de la fenaison. Les allergies au pollen, à l'herbe ou à la poussière peuvent déclencher les symptômes de nez qui coule et d'yeux gonflés. L'épistaxis est le terme médical pour un saignement de nez et le stertor fait référence au ronflement. Le catarrhe est une inflammation des muqueuses et est souvent une conséquence d'un rhume. Il dérive des mots grecs pour « vers le bas », qui est « kata », et « écoulement », qui est « rhein », ce qui est une description précise des symptômes.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_infectieuses": [
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "6. L'analgésie congénitale empêche une personne de faire quoi ?",
              "options": [
                "Ressentir la douleur",
                "Avoir des selles",
                "Faire pousser des cheveux",
                "Siffler"
              ],
              "correctAnswer": "Ressentir la douleur",
              "explanation": "Réponse : Ressentir la douleur. L'absence de perception de la douleur est dangereuse, car elle empêche les patients de réagir aux blessures. Beaucoup meurent jeunes à cause d'infections ou de traumatismes non détectés.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "1. La lésion classique de cette maladie est décrite comme ressemblant à une « goutte de rosée sur un pétale de rose ». Les premières apparaissent généralement sur le visage ou le tronc, avec de nouvelles lésions survenant au cours des 5 à 7 jours suivants. Au fur et à mesure que les nouvelles lésions apparaissent, les plus anciennes se recouvrent de croûtes. Une fois que toutes les lésions sont croûtées, l'enfant peut retourner à l'école car il n'est plus contagieux.",
              "options": [
                "varicelle",
                "rougeole",
                "impétigo",
                "roséole"
              ],
              "correctAnswer": "varicelle",
              "explanation": "Réponse : varicelle La varicelle est causée par le virus varicelle-zona. Comme pour tous les virus de la famille des herpèsvirus, une fois infecté, le virus réside de manière permanente dans votre corps, généralement à l'état dormant. Varicelle est un autre nom pour la varicelle. Zona est le zona, qui peut survenir si le virus dormant émerge du ganglion de la racine dorsale. Un vaccin est disponible pour prévenir la varicelle chez les enfants, et un autre vaccin est disponible pour les personnes à risque de développer un zona douloureux.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "2. Les enfants contractent cette maladie avant l'âge de 5 ans, généralement avant l'âge de 2 ans. Elle peut en fait prendre de nombreuses formes, mais la maladie classique comprend une fièvre extrêmement élevée (~103-104 degrés Fahrenheit) pendant 1 à 3 jours, avec de l'irritabilité. Une fois la fièvre résolue, l'éruption apparaît - il s'agit généralement d'une éruption rose pâle principalement sur le tronc.",
              "options": [
                "rubéole",
                "roséole",
                "cinquième maladie",
                "syndrome pieds-mains-bouche"
              ],
              "correctAnswer": "roséole",
              "explanation": "Réponse : roséole La roséole est causée par l'herpèsvirus humain 6. Auparavant, les éruptions cutanées classiques de l'enfance étaient numérotées - la roséole était la « sixième maladie ». Ainsi, lorsque le virus a été découvert, il était naturel de l'appeler HHV6, et c'était approprié puisque 5 autres herpèsvirus avaient déjà été décrits ! (nous en sommes maintenant à au moins 8)",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "7. Cette éruption ressemble à des « joues giflées », avec des joues rouge vif et une éruption rose à rouge en dentelle sur les bras en particulier. Les enfants peuvent ne pas être très malades, mais si une femme enceinte contracte cette infection, elle peut mettre le fœtus en danger.",
              "options": [
                "cinquième maladie",
                "roséole",
                "rubéole",
                "rougeole"
              ],
              "correctAnswer": "cinquième maladie",
              "explanation": "Réponse : cinquième maladie La « cinquième » maladie (AKA érythème infectieux) était l'une des éruptions cutanées classiques numérotées de l'enfance. L'agent causal est le parvovirus B19, qui n'est pas le même virus que l'infection horrible par le parvovirus chez les chiens. Les adultes (en particulier les femmes) peuvent développer une arthrite après l'infection, mais les enfants n'ont généralement pas trop de problèmes. L'éruption peut aller et venir, surtout avec l'exposition au soleil, pendant des semaines à des mois. Le virus arrête la production de globules rouges, donc toute personne ayant un renouvellement rapide des globules rouges a des problèmes - fœtus, patients drépanocytaires, etc.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "8. Un vaccin contre cette éruption cutanée est disponible depuis des décennies. Malgré cela, des épidémies généralisées se sont produites aux États-Unis dans les années 1980, ce qui a conduit à reconnaître que deux doses de vaccin étaient nécessaires pour fournir une protection idéale à la population. L'infection est mortelle pour les enfants malnutris ou co-infectés par le VIH.",
              "options": [
                "rubéole",
                "rougeole",
                "varicelle",
                "lèpre"
              ],
              "correctAnswer": "rougeole",
              "explanation": "Réponse : rougeole Les signes et symptômes classiques de la rougeole sont « toux, coryza, conjonctivite et taches de Koplik ». Le coryza est une congestion et un écoulement nasal, la conjonctivite est une inflammation des yeux, et les taches de Koplik sont de minuscules taches à l'intérieur des joues.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "4. Une maladie mortelle peut être transmise par la morsure de l'animal montré sur l'image. Lequel des symptômes suivants est l'un des principaux symptômes de cette maladie mortelle ?",
              "options": [
                "Anasarque",
                "Arthrite",
                "Luxation de l'épaule",
                "Hydrophobie"
              ],
              "correctAnswer": "Hydrophobie",
              "explanation": "Réponse : Hydrophobie L'hydrophobie signifie la peur de l'eau et est l'un des symptômes de la maladie mortelle qu'est la rage. La rage est transmise par la morsure d'animaux comme les chiens et les chauves-souris. Elle est causée par le virus de la rage, qui est un lyssavirus. La maladie commence par des symptômes similaires à ceux de la grippe, quelques semaines après la morsure. Plus tard, des complications plus graves se développent, comme la confusion, l'insomnie et parfois la paralysie. La mort survient généralement après l'apparition de symptômes extrêmes, car il n'existe aucun remède. Louis Pasteur a été le pionnier du vaccin contre la rage. Aujourd'hui, les vaccins peuvent être utilisés à des fins de prophylaxie et après une morsure de chien.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "8. Une personne peut contracter la fièvre typhoïde à partir de laquelle des éléments suivants ?",
              "options": [
                "Air",
                "Sol",
                "Eau",
                "Métal corrodé"
              ],
              "correctAnswer": "Eau",
              "explanation": "Réponse : Eau La fièvre typhoïde est une maladie infectieuse causée par les organismes Salmonella typhi et Salmonella paratyphi A et B. Elle est généralement transmise en mangeant des aliments contaminés ou en buvant de l'eau contaminée. Les symptômes de cette maladie incluent une forte fièvre, une augmentation du rythme cardiaque (bradycardie), des taches roses sur la peau de la poitrine et d'autres endroits, une diarrhée avec une odeur caractéristique et un délire. Cette maladie peut être mortelle si elle n'est pas traitée. Le diagnostic peut être posé en testant le sang, l'urine ou les selles. Il existe un test appelé test de Widal qui est également utile. Le traitement comprend des antibiotiques comme la ciprofloxacine ou une céphalosporine, tandis que d'autres médicaments comme l'ampicilline et le chloramphénicol peuvent également être utilisés.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Cette infection virale est considérée comme une zoonose, c'est-à-dire une infection transmise des animaux aux humains. Elle a un taux de mortalité élevé et survient principalement en Afrique.",
              "options": [
                "Ebola",
                "Echovirus",
                "Epstein-Barr",
                "Encéphalite équine de l'Est"
              ],
              "correctAnswer": "Ebola",
              "explanation": "Réponse : Ebola Les grands primates comme les chimpanzés et les gorilles sont considérés comme le réservoir du virus Ebola, mais cela n'est pas certain. Les autres choix sont également des infections réelles, mais elles ne sont pas des zoonoses.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "6. Parfois, un abcès peut se former dans le coussinet du bout du doigt, surtout après une blessure par écharde ou un autre traumatisme mineur. Quel est le nom donné à ce type d'abcès ?",
              "options": [
                "panaris",
                "phlegmon",
                "ténosynovite des fléchisseurs",
                "bactérie dévoreuse de chair"
              ],
              "correctAnswer": "panaris",
              "explanation": "Réponse : panaris Un nom intéressant pour cela, et je ne peux pas déterminer si l'étymologie est liée au terme utilisé pour les criminels. Les panaris (du bout du doigt) sont extrêmement douloureux et nécessitent une incision et un drainage. La ténosynovite des fléchisseurs est une infection de la gaine du tendon, qui peut suivre un panaris. Un phlegmon est un stade d'infection des tissus mous avant la formation d'un abcès, et s'écrit avec un \"ph\" et non un \"f\". La bactérie dévoreuse de chair est un terme journalistique, pas médical.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. La grippe est une cause majeure de maladie et de décès dans le monde. En 1918, une terrible pandémie a eu lieu, tuant des millions de personnes. Quel type de grippe a causé cette épidémie ?",
              "options": [
                "grippe B",
                "\"grippe aviaire\"",
                "grippe C",
                "grippe A"
              ],
              "correctAnswer": "grippe A",
              "explanation": "Réponse : grippe A La \"grippe aviaire\" qui a commencé à se propager depuis l'Asie au début du 21e siècle est également une souche de grippe A. Il y a eu des épidémies régulières de grippe, mais l'épidémie de \"grippe espagnole\" de 1918 a été particulièrement dévastatrice. Grâce aux miracles du génie génétique moderne, le virus de 1918 a été séquencé à partir de tissus préservés de cette époque. Les virus de la grippe qui circulent chaque année sont généralement différents, en raison de \"dérives\" dans les principales protéines de surface. Les grandes épidémies surviennent lorsqu'il y a un grand \"changement\" dans ces protéines plutôt que de petits changements. Le vaccin est reformulé chaque année pour produire une immunité contre les souches de grippe A et B qui devraient circuler.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "18. Quel est le nom du groupe de petites bactéries intracellulaires qui causent des maladies comme la fièvre pourprée des montagnes Rocheuses et le typhus ?",
              "options": [
                "rochalimea",
                "rycoplasma",
                "rhabditiformes",
                "rickettsia"
              ],
              "correctAnswer": "rickettsia",
              "explanation": "Réponse : rickettsia Nommées d'après Howard Taylor Ricketts, qui a étudié le typhus (et est ensuite mort de cette maladie). Le typhus est différent de la typhoïde, et les rickettsia n'ont rien à voir avec le rachitisme.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "25. Ce bactériologiste suisse a découvert l'agent causal de la peste. Il est enterré au Vietnam, où il a ouvert la première école de médecine et une branche de l'Institut Pasteur.",
              "options": [
                "Ytter",
                "Yersin",
                "Yverain",
                "Young"
              ],
              "correctAnswer": "Yersin",
              "explanation": "Réponse : Yersin L'organisme qui cause la peste est Yersinia pestis. Alexandre Emile John Yersin a décrit la bactérie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "1. Quelle maladie provoque une méningo-encéphalite ?",
              "options": [
                "tuberculose",
                "virus du Nil occidental",
                "grippe",
                "pyrenidite"
              ],
              "correctAnswer": "virus du Nil occidental",
              "explanation": "Réponse : virus du Nil occidental La méningo-encéphalite est l'inflammation de la moelle épinière et du cerveau. La fièvre du Nil occidental est la seule maladie prouvée pour causer une méningo-encéphalite. Cependant, aucun cas de méningo-encéphalite n'a été signalé dans la tuberculose ou la grippe. Pyrenidite est un mot inventé. =)",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "2. Quelle maladie est transmise par les moustiques ?",
              "options": [
                "fièvre des marais",
                "fièvre pourprée des montagnes Rocheuses",
                "SIDA",
                "dengue"
              ],
              "correctAnswer": "dengue",
              "explanation": "Réponse : dengue La dengue est l'une des maladies transmises par les moustiques. D'autres incluent la fièvre jaune et le paludisme. La fièvre des marais est mentionnée dans les Chroniques de l'Underland de Suzanne Collins.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "3. Dans le parc national de Yellowstone, l'une des vues les plus pittoresques est le bassin des geysers de Norris. Les sources chaudes et les bassins contiennent des micro-organismes qui provoquent une forme bactérienne mortelle de méningite et la maladie des légionnaires.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Vrai",
              "explanation": "Réponse : Vrai Croyez-moi, je suis allé à Yellowstone. C'est pourquoi ils ne vous laissent pas nager dans les sources chaudes, car ils veulent éviter un autre cas de méningite et de maladie des légionnaires.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Une tique du chevreuil peut transmettre la maladie de Lyme et la fièvre pourprée des montagnes Rocheuses.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Vrai",
              "explanation": "Réponse : Vrai Les tiques du chevreuil ne causent pas ces maladies, mais elles les transmettent ainsi que beaucoup d'autres. Heureusement, je n'ai pas encore été mordu par une tique.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "5. Quel virus cause la variole ?",
              "options": [
                "Trypanosome",
                "Variole",
                "Psoriasis",
                "Botulinum"
              ],
              "correctAnswer": "Variole",
              "explanation": "Réponse : Variole Le virus de la variole cause la variole. Cependant, la variole n'est plus une préoccupation majeure dans le monde, grâce aux efforts de l'OMS pour l'éradiquer. Le seul endroit connu où le virus de la variole existe encore est dans l'un des laboratoires de l'OMS.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "10. Quel type de virus cause le cancer du col de l'utérus ?",
              "options": [
                "Sécrétions vaginales",
                "Virus du papillome humain",
                "Cloustrum Botulinum",
                "Giardia Lamblia"
              ],
              "correctAnswer": "Virus du papillome humain",
              "explanation": "Réponse : Virus du papillome humain Le virus du papillome humain est l'une des causes du cancer du col de l'utérus, qui ne touche que les femmes (la maladie, pas le virus (qui peut également être présent chez les hommes)). Cette découverte incroyable a montré que le cancer peut être causé par des facteurs biologiques, environnementaux, génétiques ET des virus !",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "7. Si vous étiez un spéléologue, vous pourriez courir le risque de :",
              "options": [
                "Histoplasmose",
                "Candidose",
                "Cryptococcose",
                "Lèpre"
              ],
              "correctAnswer": "Histoplasmose",
              "explanation": "Réponse : Histoplasmose L'histoplasmose se trouve couramment dans le sol contaminé par les oiseaux ou les chauves-souris. C'est une infection fongique et la période d'incubation varie de 5 à 18 jours, bien que l'histoplasmose pulmonaire chronique puisse progresser lentement pendant de nombreuses années. La forme aiguë primaire est bénigne, mais la forme progressive est fatale dans environ 90 % des cas. Les symptômes incluent une maladie respiratoire légère, un malaise, des maux de tête, des myalgies, une anorexie, une toux ou des douleurs thoraciques, entre autres.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "9. La douleur dans le quadrant supérieur droit (QSD) de l'abdomen, la jaunisse et la fièvre sont connues sous le nom de triade de _________ concernant la cholangite (inflammation des voies biliaires).",
              "options": [
                "Hutchinson",
                "O'Donoghue",
                "Cushing",
                "Charcot"
              ],
              "correctAnswer": "Charcot",
              "explanation": "Réponse : Charcot Les voies biliaires transportent la bile du foie vers la vésicule biliaire et l'intestin. La cholangite survient lorsqu'une voie biliaire obstruée est infectée par des bactéries. Escherichia coli est la bactérie la plus couramment associée à la cholangite.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "1. Les croûtes jaunes et démangeantes souvent vues autour de la bouche chez les enfants sont appelées \"croûtes de lait\". Quel est le terme médical pour cette condition ?",
              "options": [
                "Impétigo",
                "Maladie inflammatoire de la bouche",
                "Candidose invasive",
                "Mononucléose infectieuse"
              ],
              "correctAnswer": "Impétigo",
              "explanation": "Réponse : Impétigo L'impétigo est une infection bactérienne qui touche les couches superficielles de la peau, mais des cloques cutanées démangeantes peuvent parfois apparaître dans l'aine ou les aisselles. Le tableau clinique le plus couramment observé est celui de croûtes jaunâtres sur le visage (surtout autour de la bouche), les bras ou les jambes. Les agents responsables sont généralement Staphylococcus aureus ou Streptococcus pyogenes. Comme la maladie est bénigne et ne touche que la peau, le traitement se fait avec des crèmes antibiotiques topiques, tandis que des antibiotiques oraux sont parfois prescrits.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_4",
          "title": "Quiz 4 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Les symptômes de cette maladie médicale de courte durée mais grave incluent des vomissements et des diarrhées abondants. Laquelle des options suivantes décrit le mieux cette maladie gastro-intestinale ?",
              "options": [
                "Neisseria",
                "Trichuriase",
                "Thalassémie",
                "Norovirus"
              ],
              "correctAnswer": "Norovirus",
              "explanation": "Réponse : Norovirus Le norovirus est un groupe de virus hautement transmissibles qui provoquent des vomissements et des diarrhées débilitants de courte durée (généralement 1 à 3 jours). Les patients se rétablissent généralement rapidement, mais un norovirus peut causer des problèmes de santé majeurs chez les nourrissons et les personnes âgées, surtout en cas de déshydratation sévère. Le virus se propage par des aliments/boissons contaminés, en touchant des surfaces contaminées puis en touchant son visage, et en partageant des aliments/boissons avec une personne infectée. Souvent, mais à tort, appelé \"grippe intestinale\", le norovirus tire son nom du lieu de la première épidémie en 1968, Norfolk dans l'Ohio, aux États-Unis.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. En utilisant les premières lettres des neuf réponses précédentes, quel est un terme général décrivant toutes ces maladies ?",
              "options": [],
              "correctAnswer": "Infection",
              "explanation": "Réponse : Infection Une infection est toute invasion d'un corps hôte par un agent pathogène et la réponse du corps aux toxines qu'il produit. Les agents pathogènes infectieux peuvent être bactériens, viraux, fongiques, parasitaires (paludisme et vers) ou arthropodiques (comme les tiques et les acariens). Les infections localisées des plaies sont généralement de nature bactérienne et provoquent une réponse localisée. Les infections plus systémiques commencent généralement par des symptômes de type rhume, non pas à cause de l'agent pathogène mais à cause de la réponse normale du corps à une infection. Les symptômes ultérieurs deviennent plus spécifiques à l'agent causal. Souvent, les mécanismes de défense normaux du corps suffisent à combattre les infections, mais parfois d'autres traitements sont nécessaires et doivent être adaptés à l'agent pathogène. Les antibiotiques ne fonctionneront pas sur les infections virales ou fongiques, par exemple. Le traitement ultérieur est généralement de soutien et symptomatique - de soutien en aidant les fonctions normales du corps comme la respiration, et symptomatique lorsque des médicaments sont administrés pour soulager les symptômes.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "1. Oh non ! Vous avez marché sur un clou rouillé. Il est temps de vous précipiter à l'hôpital pour recevoir ce vaccin afin d'éviter le tétanos.",
              "options": [
                "listéria",
                "tétanos",
                "staphylocoque",
                "entérocoque"
              ],
              "correctAnswer": "tétanos",
              "explanation": "Réponse : tétanos. Le tétanos est généralement causé par des blessures profondes, en particulier celles impliquant des objets rouillés. La rouille ne provoque pas le tétanos, mais elle offre un environnement propice aux bactéries responsables. Les animaux ne sont pas non plus immunisés. Le cheval du général Robert E. Lee, Traveller, est mort du tétanos après avoir marché sur un clou.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "3. C'est le moment pour votre enfant de quitter le nid et de commencer l'école. Enfin, un peu de temps pour vous ! Cependant, vous devez emmener votre enfant chez le médecin pour des vaccins obligatoires avant qu'il ne puisse entrer à l'école. Quel est l'acronyme de l'un de ces vaccins requis aux États-Unis ?",
              "options": [
                "ROR",
                "IRM",
                "MIR",
                "ECG"
              ],
              "correctAnswer": "ROR",
              "explanation": "Réponse : ROR. ROR signifie rougeole, oreillons et rubéole. Les élèves qui commencent l'école ou qui changent d'établissement doivent fournir une preuve de vaccination. Cependant, des exemptions sont possibles pour des raisons religieuses.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "7. Pour beaucoup de gens, ce vaccin annuel est indispensable. Sinon, vos mois d'hiver pourraient être très pénibles !",
              "options": [
                "rage",
                "rhume",
                "tétanos",
                "grippe"
              ],
              "correctAnswer": "grippe",
              "explanation": "Réponse : grippe. Le vaccin contre la grippe est fortement recommandé pour les enfants et les personnes âgées. Les médecins et les scientifiques doivent constamment adapter le vaccin car la souche de la grippe évolue. Parfois, comme avec la grippe porcine de 2008-2009, la souche doit apparaître avant qu'un vaccin approprié ne soit produit.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "9. Les vaccins sont également importants pour nos animaux de compagnie. Les chatons sont irrésistibles, et vous ne pouvez pas vous empêcher d'en adopter un. Après avoir adopté votre nouveau compagnon, vous l'emmenez chez le vétérinaire pour un examen et un vaccin pour prévenir cette maladie mortelle très contagieuse chez les chats.",
              "options": [
                "boules de poils",
                "leucose féline",
                "insuffisance rénale",
                "propecia"
              ],
              "correctAnswer": "leucose féline",
              "explanation": "Réponse : leucose féline. La leucose féline est une maladie dévastatrice très contagieuse chez les chats. Elle se transmet par les litières, les gamelles, de la mère aux chatons, etc. Malgré son nom, ce n'est pas un cancer, mais un rétrovirus qui provoque une immunosuppression progressive. Des traitements post-infection peuvent ralentir la progression.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "3. Mon frère, qui ne croit pas aux vaccins préventifs, m'appelle et me demande quoi faire. Les joues de sa fille sont gonflées, elle a de la fièvre, des maux de tête et n'a pas d'appétit. Quel problème je suggère que sa fille pourrait avoir ?",
              "options": [
                "Rougeole",
                "Oreillons",
                "Coqueluche",
                "Polio"
              ],
              "correctAnswer": "Oreillons",
              "explanation": "Réponse : Oreillons. À mon avis, elle pourrait avoir contracté les oreillons. Je recommande à mon frère d'appeler un pédiatre, d'expliquer les symptômes (les oreillons étant très contagieux) et de demander un rendez-vous dès que possible. Je lui suggère également qu'elle aurait pu éviter cette maladie s'il avait accepté les vaccins.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_5",
          "title": "Quiz 5 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "4. Dans lequel de ces endroits seriez-vous le plus susceptible de rencontrer un cas d'anthrax ?",
              "options": [
                "Déserts",
                "Sibérie",
                "Zones urbaines",
                "Zones rurales agricoles"
              ],
              "correctAnswer": "Zones rurales agricoles",
              "explanation": "Réponse : Zones rurales agricoles. L'anthrax est une maladie bactérienne mortelle généralement trouvée dans les régions agricoles d'Asie centrale et du Sud, ainsi qu'en Afrique subsaharienne. Elle affecte principalement les animaux domestiques, mais peut aussi toucher les humains. Cela se produit lorsque les humains boivent de l'eau ou mangent des aliments contaminés par des spores d'anthrax. Les premiers symptômes sont des plaies sur le visage, les mains et les bras, suivis de fièvre, d'essoufflement, de nausées, de sueurs abondantes et de diarrhée sanglante. Il faut toujours faire attention lorsqu'on manipule un animal malade.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "6. J'ai besoin d'aide ! J'ai mangé des substances étranges comme de la craie, de l'amidon et des éclats de peinture. Le médecin n'est d'aucune aide. Il m'a traité de \"piqueur\" ! Mais peut-être que c'est le nom de la maladie. Quelle maladie ai-je ?",
              "options": [
                "Syndrome du brochet",
                "Maladie de Pick",
                "Pétéchies",
                "Pica"
              ],
              "correctAnswer": "Pica",
              "explanation": "Réponse : Pica. Le pica est une maladie souvent observée chez les femmes et les enfants, parfois associée à la malnutrition, en particulier à une carence en fer ou en zinc, bien qu'elle puisse avoir une base culturelle. Les envies disparaissent souvent d'elles-mêmes, mais elles peuvent devenir des obsessions durables. Les complications incluent la malnutrition, l'empoisonnement au plomb (surtout chez les enfants), les infections, les bézoards (masses de matières non digérées) et d'autres obstructions intestinales. La maladie de Pick est une forme de démence. Les pétéchies sont de petites hémorragies, un symptôme plutôt qu'une maladie. Le syndrome du brochet est un phénomène psychologique nommé d'après une expérience avec le poisson brochet.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "8. J'ai besoin d'aide ! Je me transforme en licorne. Une petite corne pousse sur mon front. Le médecin doit penser que j'ai besoin d'un exorcisme, car il s'est mis à me parler en latin ! Quel terme latin est utilisé pour les tumeurs cutanées kératineuses ressemblant à des cornes, du bois ou du corail ?",
              "options": [
                "Rhinocerotidae",
                "Unicornite",
                "Cornu cutaneum",
                "Syndrome de la corne occipitale"
              ],
              "correctAnswer": "Cornu cutaneum",
              "explanation": "Réponse : Cornu cutaneum. Un \"cornu cutaneum\" ou corne cutanée est composé de kératine, la même substance que les ongles, et est lié au virus du papillome humain qui cause les verrues. Il semble également lié à une exposition prolongée aux rayons UV. Ces excroissances coniques peuvent apparaître n'importe où sur le corps. Elles sont malignes (carcinome épidermoïde) dans certains cas, mais la majorité sont bénignes. La maladie de la corne occipitale est une condition génétique liée à l'utilisation du cuivre par le corps, provoquant des anomalies cutanées et squelettiques, mais elle ne causerait pas une corne sur le front. Le mot \"rhinocerotidae\" est le nom de la famille des rhinocéros. Le mot \"unicornite\" est une invention.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "3. Cette maladie est appelée trypanosomiase africaine et est transmise par la mouche tsé-tsé, une grosse mouche piqueuse vivant en Afrique, dans la région entre le Sahara et le désert du Kalahari. Ses symptômes incluent de l'anxiété, de la somnolence, de la fièvre diurne, des maux de tête, de l'insomnie nocturne et des ganglions lymphatiques enflés. Quel est le nom de cette maladie ? (Indice : Lisez les symptômes.)",
              "options": [
                "Maladie du sommeil",
                "Filariose",
                "Pédiculose",
                "Toxoplasmose"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie du sommeil",
              "explanation": "Réponse : Maladie du sommeil. Cette maladie est limitée à l'Afrique, mais les voyageurs qui visitent le continent sont susceptibles de la contracter s'ils se rendent dans des zones agricoles ou de petites villes en Afrique centrale. Cette maladie est endémique dans 36 pays où vivent 60 millions de personnes. Bien que de nombreux cas ne soient pas connus, plusieurs milliers de personnes meurent de cette maladie chaque année.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "1. Un homme de 19 ans présente une apparition rapide de forte fièvre, de nausées et de vomissements, une raideur de la nuque et une photophobie (dégoût des lumières vives). Il commence à développer une éruption cutanée non blanchissante sur tout le corps.",
              "options": [
                "Méningite à méningocoques",
                "Tumeur cérébrale",
                "Hémorragie sous-arachnoïdienne",
                "Migraine"
              ],
              "correctAnswer": "Méningite à méningocoques",
              "explanation": "Réponse : Méningite à méningocoques. Il s'agit d'un tableau clinique classique de méningite bactérienne causée par Neisseria meningitidis. L'inflammation des méninges, qui sont les membranes recouvrant le cerveau et la moelle épinière, provoque de la fièvre, des douleurs lors de l'étirement et une photophobie. L'organisme peut également provoquer une septicémie (empoisonnement du sang) avec une éruption purpurique (saignement).",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "8. Cette maladie est causée par une bactérie et est transmise par de la nourriture ou de l'eau contaminée par les excréments ou l'urine d'une personne infectée. Certaines personnes se remettent de la maladie pour devenir des porteurs. La reine Victoria a perdu son bien-aimé prince Albert à cause de cette maladie, également connue sous le nom de fièvre typhoïde.",
              "options": [
                "Péritonite",
                "Dysenterie",
                "Fièvre typhoïde",
                "Choléra"
              ],
              "correctAnswer": "Fièvre typhoïde",
              "explanation": "Réponse : Fièvre typhoïde. Parmi les autres célèbres personnes atteintes figurent Alexandre le Grand et Guillaume le Conquérant. Bien sûr, la plus célèbre patiente/porteuse était Mary Mallon, ou Typhoïde Mary, qui a été responsable de plusieurs épidémies de typhoïde à New York au début des années 1900.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "5. Colin, le charmant éleveur de bétail australien, s'est plaint à son médecin de se sentir mal tout le temps et d'être faible et fatigué la plupart des jours. Il a de très mauvais maux de tête et parfois de la fièvre et des frissons. De quelle maladie Colin pourrait-il souffrir ?",
              "options": [
                "Grippe",
                "Brucellose",
                "Peste bubonique",
                "Bronchite"
              ],
              "correctAnswer": "Brucellose",
              "explanation": "Réponse : Brucellose. La brucellose est une maladie que les humains peuvent contracter à partir de bovins, de porcs, de chèvres et de moutons infectés par la bactérie Brucella. Le bactériologiste et médecin australien Sir David Bruce (1855-1931) a découvert les causes de la brucellose et de la maladie du sommeil africaine. Les symptômes peuvent inclure de la nervosité, des douleurs articulaires, de la faiblesse, de la fatigue, de la fièvre et de très mauvais maux de tête. Si Colin avait bu le lait non pasteurisé d'une femelle infectée, elle aurait pu lui transmettre la maladie. Si l'éleveur Colin avait touché des animaux infectés et ne s'était pas lavé les mains, il aurait également pu contracter la maladie de cette manière. Si elle n'est pas traitée, Colin se rétablira dans environ 3 à 6 mois, mais des antibiotiques sont disponibles pour lutter contre la bactérie, et Colin se rétablira plus rapidement.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_6",
          "title": "Quiz 6 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Ce parasite a plus de 800 espèces et est un arthropode suceur de sang, apparenté aux araignées, aux scorpions et aux acariens. Ils préfèrent généralement utiliser des animaux, et chaque type a son hôte préféré, mais ils mordent aussi les humains et peuvent causer des maladies très désagréables. Ils se trouvent partout dans le monde sauf en Antarctique. Qu'est-ce que c'est ?",
              "options": [
                "Tiques",
                "Torcs",
                "Tacks",
                "Mouches torpilles"
              ],
              "correctAnswer": "Tiques",
              "explanation": "Réponse : Tiques Une morsure de tique est généralement indolore et vous ne sauriez pas que vous en avez une à moins de la voir. Elles ont quatre étapes dans leur cycle de vie : œuf, larve, nymphe et adulte. La nymphe, qui a à peu près la taille d'une graine de pavot, est la plus susceptible de vous mordre et gonflera jusqu'à plusieurs fois sa taille originale en volant votre sang. Si elle n'est pas dérangée, elle peut rester accrochée pendant une semaine avant de tomber.\r\nMalheureusement, les tiques peuvent porter de nombreuses maladies qui affectent à la fois les humains et les animaux. Les plus connues sont probablement la maladie de Lyme, transmise par les tiques du cerf, et la fièvre pourprée des montagnes Rocheuses, transmise par une variété de tiques. Non traitées, elles peuvent vous rendre très malade. Un bon conseil est de vous assurer que vous avez les jambes et les bras couverts lorsque vous marchez dans une zone à tiques, car les tiques s'accrochent aux herbes et aux plantes, attendant leur chance de sauter sur vous. Le retrait rapide de celles qui parviennent à passer, suivi d'un nettoyage et d'une surveillance ultérieure du site, devrait vous assurer de survivre à l'expérience.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "9. Ces parasites sont parfois considérés comme certains des animaux les plus dangereux sur Terre. Ils existent par milliards partout sauf en Antarctique, se reproduisent dans l'eau stagnante et peuvent transporter des maladies mortelles. Qu'est-ce que c'est ?",
              "options": [
                "Mouches",
                "Poux",
                "Punaises",
                "Moustiques"
              ],
              "correctAnswer": "Moustiques",
              "explanation": "Réponse : Moustiques Les moustiques font leurs dégâts en transportant des virus et des bactéries dans leur salive, qui est injectée dans le sang de leurs victimes lorsqu'ils se nourrissent. Cependant, tous les moustiques ne sont pas nuisibles ; certains sont juste une nuisance. Il existe au moins 3500 types de moustiques et la plupart sont actifs le soir et la nuit. Si vous avez de la malchance, vous pourriez finir avec des maladies désagréables comme le paludisme, la dengue, la tularémie, la fièvre jaune ou le virus du Nil occidental. D'un autre côté, si vous savez que vous êtes dans une zone affectée, vous pourriez vous habiller de manière appropriée, utiliser une moustiquaire et un répulsif, et vous pourriez survivre indemne.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "1. Une maladie qui fait l'objet d'un programme d'éradication est la maladie de Hansen. Sous quel nom est-elle souvent connue ?",
              "options": [
                "Peste",
                "Épilepsie",
                "Syphilis",
                "Lèpre"
              ],
              "correctAnswer": "Lèpre",
              "explanation": "Réponse : Lèpre La maladie est connue depuis l'époque biblique et est causée par la bactérie Mycobacterium leprae. La bactérie provoque une faiblesse musculaire, des lésions cutanées et des dommages nerveux, et peut être très défigurante. La maladie n'est pas particulièrement contagieuse, et l'ancienne idée des 'colonies de lépreux' pour isoler les patients est révolue. Un traitement précoce avec des antibiotiques est efficace, bien qu'il existe encore des problèmes dans certains pays où la stigmatisation de la lèpre persiste.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "3. La rubéole est une maladie qui a été considérablement réduite grâce à l'introduction de programmes de vaccination. Ses effets sont les plus graves pour quel groupe de personnes ?",
              "options": [
                "Les personnes d'âge moyen",
                "Les personnes âgées",
                "Les enfants",
                "Les femmes enceintes"
              ],
              "correctAnswer": "Les femmes enceintes",
              "explanation": "Réponse : Les femmes enceintes La rubéole, également connue sous le nom de rougeole allemande, ne provoque que des symptômes bénins pour la majorité des gens. Pour les femmes enceintes, cependant, elle peut être dévastatrice, car le virus peut traverser le placenta et atteindre le fœtus. Plus tôt la maladie est contractée pendant la grossesse, plus le risque pour le fœtus est élevé, et une interruption de grossesse est souvent recommandée. Le bébé peut naître avec des malformations cardiaques, des problèmes oculaires et/ou une surdité. Des campagnes importantes ont conduit à l'administration du vaccin comme protection standard à tous les enfants, en particulier aux filles, ce qui a permis l'éradication de la maladie dans de nombreux pays.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "4. La diphtérie est une maladie qui affecte quelle partie du corps humain ?",
              "options": [
                "Intestin",
                "Muscles",
                "Estomac",
                "Système respiratoire"
              ],
              "correctAnswer": "Système respiratoire",
              "explanation": "Réponse : Système respiratoire La diphtérie est causée par des bactéries, et les symptômes incluent de la fièvre, des maux de gorge, de la toux, des maux de tête et des difficultés à avaler. La maladie provoque un gonflement des ganglions lymphatiques du cou, ce qui peut entraîner de graves problèmes respiratoires et la mort. Le taux de mortalité est normalement de 10 % maximum parmi les personnes atteintes, mais peut être beaucoup plus élevé chez les très jeunes et les personnes âgées. L'introduction d'un vaccin a réduit l'incidence de la maladie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "5. Jusqu'à la fin du XXe siècle, une seule maladie avait été déclarée éradiquée par l'Organisation mondiale de la santé, en 1979. Quelle est-elle ?",
              "options": [],
              "correctAnswer": "Inconnue",
              "explanation": "Réponse : Variole L'histoire de la variole remonterait à 10 000 avant J.-C., avec des preuves de la maladie trouvées sur la momie du pharaon égyptien Ramsès V, mort en 1145 avant J.-C. La création d'un vaccin contre la variole est généralement attribuée à l'Anglais Edward Jenner au XVIIIe siècle. Suite à un programme mondial de vaccination, la maladie est devenue la première à être officiellement déclarée éradiquée.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "9. Le vaccin ROR est systématiquement administré aux bébés dans de nombreux pays du monde. Le premier R signifie Rougeole, mais quelle maladie représente le deuxième R ?",
              "options": [],
              "correctAnswer": "Inconnue",
              "explanation": "Réponse : Oreillons Le vaccin protège contre la Rougeole, les Oreillons et la Rubéole. Les oreillons, également connus sous le nom de parotidite épidémique, affectent normalement les glandes salivaires, provoquant un gonflement douloureux. Bien que la maladie ne soit normalement pas mortelle, elle peut se propager aux testicules chez les hommes et entraîner une infertilité. Le vaccin a été introduit dans les années 1970 et a permis une réduction considérable de la maladie dans les pays développés.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_7",
          "title": "Quiz 7 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Votre souffrance continue, car vous avez maintenant une otalgie. Vous avez choisi l'emplacement dans le cimetière, car cela semble terminal. Quelle maladie vous dérange maintenant ?",
              "options": [
                "Douleur à l'oreille",
                "Mal de gorge",
                "Mal de dents",
                "Oreille en chou-fleur"
              ],
              "correctAnswer": "Douleur à l'oreille",
              "explanation": "Réponse : Douleur à l'oreille Tout mot se terminant par « algie » fait référence à la douleur et vient du mot grec « algos ». « Otique » signifie relatif à l'oreille, également d'origine grecque, donc la combinaison des deux mots signifie douleur à l'oreille. Chez les enfants, la douleur à l'oreille est généralement causée par une infection de l'oreille, bien que chez les adultes, la douleur soit souvent référée d'une autre partie du corps, par exemple les dents. Le mal de dents est une odontalgie et l'une des causes d'un mal de gorge est la pharyngite, une inflammation du pharynx à l'arrière de la gorge. L'une des causes de l'oreille en chou-fleur est une blessure lors de la pratique du rugby ou de la boxe, où elle est appelée hématome auriculaire traumatique. L'oreille gonfle et se déforme, ce qui peut donner une apparence similaire à un chou-fleur.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. If your eyes are red, sore and watery, which of the following may be a possible reason?",
              "options": [
                "Conjunctivitis",
                "Raynaulds",
                "Parkinsons",
                "Schizophrenia"
              ],
              "correctAnswer": "Conjunctivitis",
              "explanation": "Answer: Conjunctivitis Conjunctivitis can be caused by either bacterial or viral infection, or it can be the result of an allergy such as hay fever.  It usually clears up within a couple of weeks without treatment.  However, although the other choices I have listed would not normally cause red eye there can be many reasons for it, so if it is not improving or is especially acute medical attention should be sought. A moisturising eye drop may be soothing.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. What does a person lose if they suffer from alopecia?",
              "options": [
                "Voice",
                "Memory",
                "Sense of Smell",
                "Hair"
              ],
              "correctAnswer": "Hair",
              "explanation": "Answer: Hair Losing the hair can happen for a variety of reasons.  It may be inherited changes in hormones, the result of an infection or a reaction to medication.  Male pattern baldness is the most common type, when the hairline recedes and the hair on the top of the head gradually thins on middle aged men.  However baldness can happen to females too and can occur in any age group.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "2. Mrs. Silva's grandfather, who is hospitalized, has suffered a cytokine storm. What happened to him?",
              "options": [
                "He got hysterical because he was in the hospital",
                "He suffered an electric shock and died",
                "He lost his memory",
                "His immune system had a disproportionate reaction to an infection, causing damage to his body"
              ],
              "correctAnswer": "His immune system had a disproportionate reaction to an infection, causing damage to his body",
              "explanation": "Answer: His immune system had a disproportionate reaction to an infection, causing damage to his body Cytokine is a type of protein that helps to coordinate the body's response to an infection. When an infection occurs, cytokine immediately activates immune cells. However, sometimes the cytokine's reaction to the infection causes a disproportionate number of immune cells to act, provoking serious harm or the death of the patients. In this case, a cytokine storm has occurred.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "1. In 1531, when the Spanish conquest was beginning, Mexico suffered one of its first known epidemics. This disease, known in Spanish as \"sarampion\", causes fevers, red eyes, and rashes, as well as the appearance of Koplik's spots. Which disease is this?",
              "options": [
                "Malaria",
                "Measles",
                "Chickenpox",
                "Tuberculosis"
              ],
              "correctAnswer": "Measles",
              "explanation": "Answer: Measles Even though it was brought in by the Spanish \"conquistadores\" in 1531, 1545 saw the worst outbreak of measles. The disease also affected Central America and the Incas, as well as Honduras. There are drawings by Aztecs that show people with measles. Measles is caused by a virus and is particularly notable because of the rash it causes, which can last from seven to twelve days. It is an extremely contagious disease given that it can be transmitted through the air and, like Ebola, by transmission of bodily fluids.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "2. In 1540, another epidemic spread in Mexico, forcing the indigenous population to invoke their gods to face the disease. Hundreds of years later, in 1813, it reappeared and caused more than 3000 deaths within seven months.\n\nWhich disease, that causes a dramatic rise in temperature, headaches, delirium, abdominal pain, intestinal haemorrhages and encephalitis, among other symptoms, is this?",
              "options": [
                "Typhoid fever",
                "Tularemia",
                "Gonorrhea",
                "Flu"
              ],
              "correctAnswer": "Typhoid fever",
              "explanation": "Answer: Typhoid fever Typhoid fever is often caused by a Salmonella-type bacterium, which is contained in feces. When these contact food or drink, they cause typhoid fever after being ingested. The infection lasts approximately four weeks, and has caused the deaths of notable people like Wilbur Wright and Prince Albert, the husband of Queen Victoria. Typhoid fever has been significantly reduced with the development of vaccines and public health systems. However, it is still common to see salmonella or related diseases in Mexico because of eating street food, which is many times contaminated due to poor hygiene in these establishments.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "3. In 1833, the states of Guanajuato, Campeche, Yucatan, Tamaulipas and San Luis were affected by an outbreak of a disease that first showed in Mexico in 1810. Within 24 hours, 1200 people had died as a result of this illness.\n\nDistinguished by diarrhea and vomiting, in addition to dehydration, which disease caused an approximate of 324,000 deaths during the 1833 outbreak?",
              "options": [
                "Cholera",
                "Pneumonia",
                "Swine flu",
                "AIDS"
              ],
              "correctAnswer": "Cholera",
              "explanation": "Answer: Cholera Typically transmitted by ingestion of food and drink contaminated with fecal matter, cholera is one of the most common infections worldwide, and causes thousands of deaths yearly. Due to diarrhea, severe dehydration, which subsequently results in death, is common in patients with cholera. In 2014, a cholera epidemic developed in Ghana, but went unnoticed because of the Ebola outbreak in neighboring nations.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_8",
          "title": "Quiz 8 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 3,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 75,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "6. Thanks to an ongoing campaign, this disease is now controlled in Mexico, although it still shows in regions like Chiapas and Guatemala. Carried by mosquitoes, it causes headaches, fever, and vomiting, and is commonly related to poverty, since many children in Africa have died from it.\n\nHow is this disease known?",
              "options": [
                "Tuberculosis",
                "AIDS",
                "Trachoma",
                "Malaria"
              ],
              "correctAnswer": "Malaria",
              "explanation": "Answer: Malaria Malaria results in anemia, since the disease is passed by mosquito bites that carry the infection to the blood, affecting the bloodstream. It is common in tropical regions since mosquitoes prefer this type of climate. Since parasites have developed the ability to resist antibiotics and insecticides, the disease remains difficult to eliminate on a worldwide scale.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "7. From 1948 and up to 1955, when a vaccine was introduced, Mexico became affected by a virus caused by contact with bodily fluids. It can cause fever, headaches and vomiting, and in severe cases, muscle paralysis.\n\nIf I mention Jonas Salk, would you be able to figure out which disease I'm referring to?",
              "options": [
                "Meningoencephalitis",
                "Chickenpox",
                "Rotavirus",
                "Poliomyelitis"
              ],
              "correctAnswer": "Poliomyelitis",
              "explanation": "Answer: Poliomyelitis Most commonly known as polio, the effects of this disease range from flu-like symptoms (headaches, coughing and sneezing, and fever), to permanent spinal cord and muscular paralysis. In Mexico, 100,000 cases of polio were reported, until in 1955, Jonas Salk announced his polio vaccine, giving immunity from the disease to almost anyone who received the vaccine. Notable people like Donald Sutherland, Francis Ford Coppola and Neil Young, survived polio.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "8. In 2009, Mexico attracted worldwide attention when a new outbreak of flu was reported. Caused by the H1N1 virus, this type of flu provoked panic in the Mexican population, leading the government to close schools and other public services for weeks.\n\nWhat was this disease, that probably started in Veracruz, otherwise called?",
              "options": [
                "Horse flu",
                "Avian flu",
                "Swine flu",
                "Dog flu"
              ],
              "correctAnswer": "Swine flu",
              "explanation": "Answer: Swine flu The 2009 flu pandemic caused worldwide panic, since it went out of control. Even though the Mexican government was praised for its rapid efforts to control the situation, thousands of cases were reported first in Mexico and then throughout the world. It is called swine flu because a virus made of human flu and avian flu mutated with a type of pig flu. Some said that the disease was exaggerated to improve the economy of the country (which actually got worse), but I am the living proof of that not being true, since I myself had the H1N1 flu. I remember that a country-wide exam called ENLACE was cancelled in March 2009 since the outbreak of influenza had been announced and schools shut down, including mine. A year later, in December 2010, I started feeling fever, cough, and a loss of appetite, so I decided to go to the doctor. He told me to go get a swine flu test immediately, and unfortunately, I tested positive. Therefore, I spent 5 days in quarantine, locked inside my room taking Tamiflu (oseltamivir) and watching complete seasons of TV series. I was very lucky to have access to a quality doctor, an efficient test and medicines (which were actually scarce), since many of the flu-caused deaths happened as a result of self-medication or pneumonia coming from not treating the disease in time. Measures taken by the government included using the forearm to cover sneezes, instead of the palm of the hand. This had a permanent effect on me, as I now cover my sneezes with my forearm even though I previously did it with my hand! I can't even remember how to sneeze that way!",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_musculosquelettiques": [
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Quelle est l'évolution typique des patients atteints de fibrodysplasie ossifiante progressive ?",
              "options": [
                "Ils développent une très longue chevelure.",
                "Ils deviennent incapables de bouger.",
                "Ils perdent toutes leurs dents de manière répétée.",
                "Ils souffrent de hoquets incontrôlables."
              ],
              "correctAnswer": "Ils deviennent incapables de bouger.",
              "explanation": "Réponse : Ils deviennent incapables de bouger. Cette maladie entraîne une croissance excessive d’os et de tissus conjonctifs, finissant par immobiliser totalement le patient.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. Pendant la Seconde Guerre mondiale, le « pied plat » était une raison pour le Service Sélectif de qualifier une personne comme 4F, c'est-à-dire inacceptable pour le service militaire. Quel est le nom scientifique de cette condition ?",
              "options": [
                "coqueluche",
                "pyrexie",
                "priapisme",
                "pes planus"
              ],
              "correctAnswer": "pes planus",
              "explanation": "Réponse : pes planus Le pes planus, appelé PP dans le monde scientifique, est, selon WebMD, « une condition dans laquelle l'arche longitudinale du pied, qui s'étend longitudinalement le long de la plante du pied, ne s'est pas développée normalement... Un pied ou les deux pieds peuvent être affectés ». Il peut être causé génétiquement, par une blessure ou par une maladie, par exemple l'arthrite, un accident vasculaire cérébral, le diabète ; la plupart des enfants naissent avec des pieds plats jusqu'à ce que l'« arche longitudinale » se développe normalement, entre l'âge de trois et cinq ans. Les changements dans les conditions de vie comme la prise de poids ou un environnement de travail différent peuvent causer de la douleur à ceux qui n'ont généralement pas de PP, alors portez de bonnes chaussures, emmenez ces arches tombées aux « arches dorées » et asseyez-vous !",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "3. Toutes les complications suivantes peuvent survenir si une personne se fracture le tibia ou le fémur. Mais laquelle des complications suivantes est une complication grave et potentiellement mortelle qui peut survenir immédiatement après une fracture grave ?",
              "options": [
                "Embolie graisseuse",
                "Myosite ossifiante",
                "Mauvaise consolidation",
                "Ostéomyélite"
              ],
              "correctAnswer": "Embolie graisseuse",
              "explanation": "Réponse : Embolie graisseuse La mauvaise consolidation est la condition où les deux extrémités fracturées de l'os ne parviennent pas à se ressouder après une période d'immobilisation et de soins appropriés. La myosite ossifiante se produit lorsqu'il y a une calcification au niveau des sites de lésion musculaire pendant la guérison. L'ostéomyélite peut être due à une infection des sites de fracture en raison de soins inappropriés. Toutes ces complications peuvent survenir longtemps après la fracture et ne sont pas mortelles. L'embolie graisseuse peut survenir peu de temps après un incident traumatique et est potentiellement mortelle. Elle se présente avec une augmentation du rythme cardiaque (tachycardie), une augmentation du rythme respiratoire (tachypnée) et une température élevée. Un signe pathognomonique du syndrome d'embolie graisseuse est la présence d'une éruption pétéchiale sur la poitrine, le cou, les aisselles, la muqueuse buccale et les épaules. Tout cela est dû aux dommages causés par les acides gras libres qui endommagent les cellules des vaisseaux sanguins, et l'insuffisance respiratoire est généralement la cause de décès. Il est important d'immobiliser une personne après une fracture. La personne doit ensuite être transportée à l'hôpital où elle doit être surveillée et traitée de manière appropriée.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "24. Vous saviez que cette question concernerait les rayons X ! Lequel des types de procédures radiographiques suivantes entraîne la plus grande dose de radiation pour le patient ?",
              "options": [
                "scanner abdominal (tomodensitométrie)",
                "lavement baryté (radiographies de contraste du côlon)",
                "UIV (urographie intraveineuse, étude des reins avec colorant)",
                "radiographie pulmonaire (vue de face et de profil)"
              ],
              "correctAnswer": "scanner abdominal (tomodensitométrie)",
              "explanation": "Réponse : scanner abdominal (tomodensitométrie) La dose de radiation des rayons X est mesurée en millisieverts. L'exposition annuelle due à la radiation de fond est d'environ 3 mSv/an. Un scanner abdominal est d'environ 10 mSv, soit environ 3 ans de radiation. Une UIV génère environ 1,5 à 2,5 mSv, une radiographie pulmonaire environ 0,1 mSv et un lavement baryté est une autre grosse dose à 7 mSv. (Ces doses varient quelque peu en fonction de la taille de la personne, du nombre d'images prises et d'autres variables.) Voler un avion à travers les États-Unis équivaut à environ une radiographie pulmonaire, mais pas autant que les autres études.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "8. Lequel des éléments suivants n'est PAS un symptôme du choléra ?",
              "options": [
                "appendicite",
                "diarrhée",
                "maux de tête",
                "vomissements"
              ],
              "correctAnswer": "appendicite",
              "explanation": "Réponse : appendicite Le choléra provoque tous ces symptômes SAUF l'appendicite. L'appendice est juste un vestige de nos ancêtres. S'il s'enflamme, il doit être retiré.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "5. Les nodules d'Heberden et de Bouchard sont des signes de quelle maladie ?",
              "options": [
                "Goutte",
                "Arthrose",
                "Ostéomyélite",
                "Maladie de Paget"
              ],
              "correctAnswer": "Arthrose",
              "explanation": "Réponse : Arthrose Ces nodules sont généralement durs et indolores et apparaissent généralement sur les côtés et près de l'extrémité des doigts. Ils contiennent de l'os et du cartilage et surviennent généralement chez les personnes d'âge moyen et âgées atteintes d'arthrose.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "6. Un signe de Brudzinski positif peut indiquer quelle maladie ?",
              "options": [
                "Caillot sanguin",
                "Pancréatite",
                "Fracture cervicale",
                "Méningite"
              ],
              "correctAnswer": "Méningite",
              "explanation": "Réponse : Méningite Le patient est placé en position couchée, le médecin place ses mains derrière le cou du patient et le fléchit vers l'avant. S'il y a de la douleur et de la résistance, cela peut indiquer une inflammation méningée, une blessure au cou ou de l'arthrite. Mais si le patient fléchit également ses genoux et ses hanches en réponse au mouvement du cou, il y a de fortes chances qu'il ait une méningite. Ce n'est qu'un outil de diagnostic.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. Le pédiatre a palpé cette masse en forme de saucisse dans l'abdomen (quadrant supérieur droit) d'un nourrisson.",
              "options": [
                "Signe de Dance",
                "Signe de Dahl",
                "Signe de Dalrymple",
                "Signe de Darier"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Dance",
              "explanation": "Réponse : Signe de Dance Le signe de Dance est considéré comme un signe pathognomonique de l'invagination intestinale (télescopage d'une partie de l'intestin dans une autre). L'invagination intestinale survient généralement pour des raisons inconnues chez les nourrissons de moins d'un an. Le signe de Dance ne peut pas être palpé si le nourrisson pleure car les muscles abdominaux sont tendus. Le taux de mortalité augmente rapidement si le traitement n'est pas administré immédiatement dans les 24 heures suivant l'invagination. L'invagination intestinale est caractérisée par des cris perçants, des douleurs abdominales sévères, des vomissements de liquide teinté de bile, du mucus sanglant dans les selles et des selles en gelée de groseille.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "2. M. Pacific a remarqué cette petite saillie osseuse sur l'articulation distale de l'index de son ami.",
              "options": [
                "Nodules de Gandy-Gamma",
                "Signe de Hoffman",
                "Nodule d'Heberden",
                "Corps de Gamma-Favre"
              ],
              "correctAnswer": "Nodule d'Heberden",
              "explanation": "Réponse : Nodule d'Heberden Les nodules d'Heberden sont souvent observés chez les personnes atteintes d'arthrose (OA), généralement au niveau des articulations interphalangiennes distales des doigts. Ils résultent du développement d'éperons calcifiés du cartilage articulaire. Les gènes jouent un rôle important dans la formation de la maladie. L'arthrose affecte principalement les articulations portantes. À mesure que la maladie progresse, la douleur survient avec un léger mouvement ou même au repos.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "3. Mama Mia a observé que son fils de quatre ans s'appuie toujours sur ses mains pour se lever.",
              "options": [
                "Signe de Gunn",
                "Signe de Grey-Turner",
                "Signe de Gordon",
                "Signe de Gower"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Gower",
              "explanation": "Réponse : Signe de Gower Le signe de Gower est un signe classique de la dystrophie musculaire de Duchenne. La dystrophie musculaire de Duchenne est une maladie génétique qui affaiblit les muscles proches du tronc, des hanches et des épaules. Les personnes atteintes ont des difficultés à se lever d'une position assise ou allongée. La maladie est à vie et touche généralement les hommes. La faiblesse apparaît dans la petite enfance.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "4. Il y a eu une contraction des muscles du visage de M. Unmentionable après un léger tapotement sur le nerf facial devant le tragus de l'oreille.",
              "options": [
                "Signe de Crowe",
                "Signe de Chadwick",
                "Signe de Cullen",
                "Signe de Chvostek"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Chvostek",
              "explanation": "Réponse : Signe de Chvostek Le signe de Chvostek est le résultat d'une hyperexcitabilité des nerfs. Il indique généralement un faible taux de calcium sérique (hypocalcémie) ou un faible taux de magnésium sérique (hypomagnésémie). L'hypothyroïdie peut provoquer une hypocalcémie. L'alcoolisme peut provoquer une hypomagnésémie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "7. Un claquement a été entendu lorsque le pédiatre a abducté la hanche d'un nourrisson de neuf mois alors que la jambe était soulevée vers l'avant.",
              "options": [
                "Signe d'Oppenheimer",
                "Signe d'Ortolani",
                "Signe d'Osler",
                "Signe d'Osborn"
              ],
              "correctAnswer": "Signe d'Ortolani",
              "explanation": "Réponse : Signe d'Ortolani Le signe d'Ortolani indique une hanche disloquée chez les nourrissons. Généralement, les nourrissons de sexe féminin sont touchés. Environ 80 à 95 % des nourrissons atteints ont un développement normal de la hanche s'ils sont diagnostiqués et traités avant l'âge de six mois.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "10. M. Wonderful a été choqué de voir ces cicatrices et abrasions sur le dos des mains de sa petite amie.",
              "options": [
                "Signe de Romberg",
                "Signe de Romana",
                "Signe de Russell",
                "Signe de Riesman"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Russell",
              "explanation": "Réponse : Signe de Russell Le signe de Russell est une découverte dermatologique chez les personnes atteintes de boulimie résultant de tentatives manuelles pour provoquer des vomissements. D'autres manifestations physiques de la boulimie incluent des joues gonflées \"comme celles d'un écureuil\" causées par des vomissements répétés, une décoloration des dents due à l'exposition à l'acide gastrique lors des vomissements et des fluctuations de poids. Ces signes ont été nommés d'après les personnes suivantes : Jean Baptiste Hippolyte Dance, un pathologiste français William Heberden, un médecin anglais William Richard Gower, un neurologue britannique Frantisek Chvostek, un médecin militaire tchèque-autrichien Pierre Bitot, un médecin français Theodore Rumpel, un chirurgien allemand Carl Stockbridge Leede, un médecin américain Marino Ortolani, un pédiatre italien Jean Lhermitte, un neurologue et neuropsychiatre français Jean Martin Charcot, un neurologue français Gerald Russell, un psychiatre britannique Merci d'avoir joué.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "7. Le terme néphrolithiase fait référence à laquelle des options suivantes ?",
              "options": [
                "Calculs biliaires",
                "Calculs rénaux",
                "Kystes rénaux",
                "Néphrose lipoïdique"
              ],
              "correctAnswer": "Calculs rénaux",
              "explanation": "Réponse : Calculs rénaux Les calculs biliaires sont appelés cholélithiase. Il existe plusieurs troubles impliquant des kystes dans les reins et la néphrose lipoïdique est une maladie impliquant la membrane glomérulaire du néphron.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "9. La paracentèse est une procédure utilisée pour faire quoi ?",
              "options": [
                "Retirer des calculs rénaux",
                "Drainer le liquide des poumons en cas d'épanchement pleural",
                "Gratter les débris des sinus pendant une intervention chirurgicale",
                "Drainer le liquide ascitique de la cavité péritonéale"
              ],
              "correctAnswer": "Drainer le liquide ascitique de la cavité péritonéale",
              "explanation": "Réponse : Drainer le liquide ascitique de la cavité péritonéale Une aiguille de gros calibre est insérée dans la cavité péritonéale. Jusqu'à 15 litres de liquide peuvent être drainés parfois !",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Vous venez de lancer cinquante passes lors d'un match de football victorieux, mais le lundi, votre bursite à l'épaule vous fait vraiment souffrir. Le médecin de l'équipe dit qu'il peut vous soigner pour dimanche prochain. Il sort une longue aiguille pour s'assurer qu'elle atteint l'articulation. Le médecin sourit et dit : \"Cela pourrait faire un peu mal.\" Quel est le nom du médicament anti-inflammatoire qu'il a injecté ?",
              "options": [
                "novocaïne",
                "cortisone",
                "démérol",
                "lidocaïne"
              ],
              "correctAnswer": "cortisone",
              "explanation": "Réponse : cortisone. La cortisone est utilisée pour réduire l'inflammation, non seulement pour la bursite de l'épaule, mais aussi pour le tennis elbow, l'arthrite et le syndrome du canal carpien. Ce n'est pas un analgésique, mais elle est souvent mélangée à de la lidocaïne ou de la marcaine pour soulager la douleur.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "10. Une personne s'effondre soudainement dans la rue. Lorsque les secours arrivent, ils préparent une seringue et injectent un médicament. Quel médicament est administré pour tenter de réanimer la victime d'un arrêt cardiaque ?",
              "options": [
                "caféine",
                "adrénaline",
                "nicotine",
                "quinine"
              ],
              "correctAnswer": "adrénaline",
              "explanation": "Réponse : adrénaline. L'adrénaline, également appelée épinéphrine, est le médicament le plus couramment utilisé pour traiter rapidement un arrêt cardiaque. Des doses sont administrées toutes les trois minutes. Le temps est crucial pour réanimer une victime de crise cardiaque. Il est également essentiel que quelqu'un pratique la RCP en attendant les secours.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "2. Parce que je suis ta sœur, tu m'appelles et me dis que ton mari a soudainement du mal à articuler, a des problèmes d'équilibre et dit qu'il ressent un engourdissement dans son bras gauche. Quand tu me demandes ce qui pourrait lui arriver, que te dis-je ?",
              "options": [
                "Il est encore ivre",
                "Vérifie-le demain",
                "Il doit être surmené et fatigué",
                "Il a peut-être fait un AVC"
              ],
              "correctAnswer": "Il a peut-être fait un AVC",
              "explanation": "Réponse : Il a peut-être fait un AVC. Ce sont les symptômes classiques d'un accident vasculaire cérébral (AVC), accompagnés de problèmes de vision et de maux de tête sévères. Je te dis également d'appeler immédiatement les services d'urgence, car plus un AVC est traité rapidement, meilleur est le pronostic.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "4. Ma mère vient me rendre visite et me confie que mon père semble avoir des problèmes. Quand je lui demande ce qu'il en est, elle me dit qu'il a du mal à se souvenir de certaines choses, qu'il cherche souvent ses mots, qu'il semble désorienté par moments et qu'il paraît déprimé. Je reconnais que mon père souffre probablement de quelle maladie ?",
              "options": [
                "Ostéoporose",
                "Démence",
                "VIH/SIDA",
                "Arthrite"
              ],
              "correctAnswer": "Démence",
              "explanation": "Réponse : Démence. Les symptômes indiquent clairement une démence. Quand je demande à ma mère si mon père a également des difficultés à s'organiser, à résoudre des problèmes, semble agité et a parfois des hallucinations, elle me dit que c'est le cas. Bien que je lui recommande de l'emmener chez un gériatre dès que possible, je ne lui dis pas que la démence est incurable et généralement progressive.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "6. J'ai invité mon père à regarder le Super Bowl sur mon énorme télévision 3D. À son arrivée, il me confie qu'il a des problèmes de vision, notamment une vue trouble, des difficultés à voir la nuit et des \"halos\" autour des lumières. Après le match, que je lui suggère-t-il comme problème possible ?",
              "options": [
                "Un besoin de nouvelles lunettes",
                "Dégénérescence maculaire",
                "Cataractes",
                "Conjonctivite"
              ],
              "correctAnswer": "Cataractes",
              "explanation": "Réponse : Cataractes. Ses symptômes correspondent à des cataractes. Je l'encourage à prendre rendez-vous avec un ophtalmologiste dès que possible. Je lui dis également qu'une chirurgie au laser peut généralement \"guérir\" ses cataractes en remplaçant le cristallin de l'œil. Les halos autour des lumières peuvent également être associés au glaucome, mais les autres symptômes correspondent aux cataractes.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "10. Après avoir été de l'autre côté du continent pendant de nombreuses années, je me rends sur la côte est pour rendre visite à ma grand-mère de 85 ans. Je remarque, bien sûr, qu'elle a beaucoup vieilli depuis la dernière fois. Je vois également qu'elle est voûtée, courbée et semble beaucoup plus petite que la dernière fois que je l'ai vue. De quoi je pense-t-elle qu'elle souffre ?",
              "options": [
                "Arthrite",
                "Malnutrition",
                "Scorbut",
                "Ostéoporose"
              ],
              "correctAnswer": "Ostéoporose",
              "explanation": "Réponse : Ostéoporose. Cela semble être un cas classique d'ostéoporose. Cette maladie n'a pratiquement aucun symptôme jusqu'à ce qu'elle se manifeste et n'a pas de remède. Je serre ma grand-mère dans mes bras et mange le modeste repas qu'elle a préparé avec peine. Je ne laisse pas mes larmes paraître.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_4",
          "title": "Quiz 4 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. Une fièvre, une angine (douleur thoracique), une toux sèche non productive, une dyspnée (essoufflement), un pouls rapide et fort, et une douleur qui irradie de la bordure sous-sternale (processus xiphoïde/diaphragme) vers l'épaule ou le cou, indiquent quel type de diagnostic classique ?",
              "options": [
                "Athérosclérose",
                "Péricardite",
                "Crise cardiaque",
                "Tachycardie ventriculaire"
              ],
              "correctAnswer": "Péricardite",
              "explanation": "Réponse : Péricardite. La péricardite signifie une inflammation du péricarde. Le péricarde est une enveloppe de tissu qui recouvre le muscle cardiaque. Cette maladie a deux stades. Le premier stade est caractérisé par de la fièvre, des douleurs thoraciques, une dyspnée, etc. Le deuxième stade est plus grave et nécessite une attention médicale accrue. Une péricardiocentèse (retrait de liquide du péricarde) peut être nécessaire pour éliminer toute accumulation de liquide autour du muscle cardiaque.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. Cette condition survient principalement dans les familles d'origine est-européenne, en particulier les Juifs ashkénazes. De quoi s'agit-il ?",
              "options": [
                "Maladie de Tay-Sachs",
                "Syndrome de Down",
                "Mort subite du nourrisson (MSN)",
                "Coarctation de l'aorte"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Tay-Sachs",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Tay-Sachs. Il s'agit d'un trouble neurodégénératif héréditaire du métabolisme des lipides (graisses) causé par une déficience de l'enzyme hexosaminidase A, ce qui entraîne une accumulation de sphingolipides dans le cerveau. Cette maladie peut être diagnostiquée in utero (dans l'utérus) par amniocentèse.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "10. Si une personne a un pouls absent dans les deux bras et dans les artères carotides, une paraparésie transitoire, une cécité transitoire et une atrophie des muscles faciaux, quel est le diagnostic le plus probable ?",
              "options": [
                "Syndrome de Waterhouse-Friderichsen",
                "Syndrome de Kawasaki",
                "Artérite de Takayasu",
                "Syndrome de Reye"
              ],
              "correctAnswer": "Artérite de Takayasu",
              "explanation": "Réponse : Artérite de Takayasu. L'artérite de Takayasu est une inflammation de l'aorte, de ses principales branches et de l'artère pulmonaire. Si le sang est obstrué dans l'une de ces artères, la mort peut survenir.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "7. Quel est le nom du syndrome dans lequel le muscle pectoral principal est absent ?",
              "options": [
                "Syndrome de Poland",
                "Syndrome de Chine",
                "Syndrome du Brésil",
                "Syndrome du Mexique"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome de Poland",
              "explanation": "Réponse : Syndrome de Poland. Le syndrome de Poland est une malformation congénitale affectant le muscle pectoral et la main d'un seul côté du corps. Ce syndrome touche à la fois les hommes et les femmes. La cause de ce syndrome n'était pas connue au début du XXIe siècle. Le muscle pectoral principal est absent d'un côté, et les doigts de la main du même côté sont palmés. Chez les filles, le sein du côté affecté peut être absent, et une chirurgie reconstructrice peut être envisagée. Cette image représente les armoiries de la Pologne.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "2. Cette maladie est une maladie virale contagieuse du système nerveux central (cerveau et moelle épinière). Elle était autrefois connue sous le nom de paralysie infantile, car on croyait à tort qu'elle n'affectait que les enfants. L'une des personnes les plus célèbres atteintes de cette maladie fut Franklin Delano Roosevelt, le 32e président des États-Unis, qui fut confiné à un fauteuil roulant à cause de celle-ci.",
              "options": [
                "Poliomyélite",
                "Ostéomyélite",
                "Spina bifida",
                "Tétraplégie"
              ],
              "correctAnswer": "Poliomyélite",
              "explanation": "Réponse : Poliomyélite. La plupart des personnes qui contractent la polio ne finissent pas paralysées. Parmi les célèbres survivants de la polio figurent Alan Alda, Arthur C. Clarke et Jack Nicklaus.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "5. Cette maladie provoque la destruction de la gaine de myéline, une couche graisseuse qui recouvre certaines fibres nerveuses, entraînant de multiples cicatrices qui interfèrent avec la transmission des impulsions nerveuses. Les symptômes peuvent varier considérablement, mais incluent souvent des mouvements raides, saccadés et non coordonnés des muscles. La carrière d'acteur de Richard Pryor a été écourtée par cette maladie.",
              "options": [
                "Sclérose en plaques",
                "Tétanos",
                "Poliomyélite",
                "Épilepsie"
              ],
              "correctAnswer": "Sclérose en plaques",
              "explanation": "Réponse : Sclérose en plaques. Parmi les autres célèbres personnes atteintes figurent le regretté Michael Crichton et Annette Funicello. Dans la série télévisée \"À la Maison Blanche\", le personnage de Josiah \"Jed\" Bartlett, le président américain fictif, est diagnostiqué avec la sclérose en plaques. Selon Wikipédia, les intrigues impliquant la SEP ont contribué à éduquer les téléspectateurs sur la nature de cette maladie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "9. Cette maladie très douloureuse est causée par l'accumulation de cristaux d'acide urique dans les articulations. Un autre nom pour elle est la podagre. Elle a également été connue sous le nom de \"maladie des rois\", et l'un des plus célèbres patients fut le roi Henri VIII.",
              "options": [
                "Syphilis",
                "Goutte",
                "Ostéomyélite",
                "Polyarthrite rhumatoïde"
              ],
              "correctAnswer": "Goutte",
              "explanation": "Réponse : Goutte. La goutte est une forme d'arthrite. Les symptômes sont la douleur, le gonflement, la chaleur, la rougeur et la raideur des articulations. Traditionnellement, elle a été considérée comme une maladie des riches oisifs qui abusent des aliments riches et de l'alcool, en particulier du porto. Cependant, bien que certains aliments et l'alcool puissent aggraver la maladie, ils ne la causent pas. Parmi les célèbres personnes atteintes de la goutte figurent Isaac Newton, Alfred Lord Tennyson, Karl Marx et Benjamin Franklin.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_5",
          "title": "Quiz 5 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Quelle partie du corps est étudiée par un EMG ?",
              "options": [
                "Cerveau",
                "Muscles",
                "Sang",
                "Cœur"
              ],
              "correctAnswer": "Muscles",
              "explanation": "Réponse : Muscles. Un EMG est un électromyogramme. Il mesure l'activité électrique dans les muscles. Il peut détecter des troubles tels que la polymyosite.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. Roger, le conteur roumain de 60 ans, adore son match de tennis hebdomadaire et sa séance de vantardise avec les garçons, mais malheureusement, il n'a pas joué récemment. Il se plaignait d'une douleur de picotement et d'engourdissement affectant les côtés de son pouce et de ses trois premiers doigts, alors il est allé à la clinique de physiothérapie locale pour un diagnostic. La zone charnue à la base de son pouce semblait faible et moins tonique qu'avant. Rick était tellement furieux parce qu'il ne pouvait pas frapper la balle sans ressentir de douleur dans sa main. De quelle condition souffrait-il probablement ?",
              "options": [
                "Syndrome du canal carpien",
                "Polyarthrite rhumatoïde",
                "Capsulite rétractile",
                "Bursite"
              ],
              "correctAnswer": "Syndrome du canal carpien",
              "explanation": "Réponse : Syndrome du canal carpien. Le syndrome du canal carpien (SCC) affecte la zone du poignet où le nerf médian passe à travers le canal carpien. Dans cette zone se trouvent les os du carpe et une bande fibreuse appelée \"rétinaculum des fléchisseurs\". L'espace dans le canal est réduit, donc le nerf médian est comprimé, et une douleur de picotement et un engourdissement peuvent être ressentis dans le pouce et les deux ou trois premiers doigts. Les muscles alimentés par le nerf médian sont affectés, et une tension et un gonflement des doigts peuvent être ressentis. Le SCC peut être causé par un traumatisme dans la zone ou par de l'arthrite dans l'articulation du poignet, ce qui peut entraîner une inflammation et un gonflement du tendon dans le canal carpien. Des attelles peuvent être portées la nuit pour empêcher le mouvement de l'articulation du poignet, soulageant ainsi la pression sur la zone enflammée. Les injections de corticostéroïdes et la chirurgie sont également des moyens de traiter ce problème.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. Quelle maladie dégénérative a été nommée d'après le chirurgien anglais qui a été le premier à faire une description détaillée de la maladie dans un article intitulé \"Un essai sur la paralysie agitante\" ?",
              "options": [
                "Chorée de Sydenham",
                "Maladie de Parkinson",
                "Maladie de Wilson",
                "Paralysie de Bell"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Parkinson",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Parkinson. En 1817, James Parkinson a publié \"Un essai sur la paralysie agitante\", qui est devenu son œuvre médicale la plus durable. Dans cet essai, Parkinson a détaillé les cas de six patients qui présentaient les symptômes classiques de ce qui était alors connu sous le nom de \"paralysie agitante\" ou \"paralysie tremblante\". Ce n'est que des années après la mort de Parkinson que la maladie a été appelée maladie de Parkinson, un nom adopté par Jean-Martin Charcot dans les années 1860. Une maladie dégénérative du système nerveux central, la maladie de Parkinson est caractérisée par un tremblement qui se propage lentement, une rigidité musculaire, des troubles de la parole et des compétences motrices, ainsi qu'une démarche caractéristique. Parmi les personnes célèbres diagnostiquées avec la maladie de Parkinson figurent Michael J. Fox, Muhammad Ali et l'ancien Premier ministre canadien Pierre Trudeau.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "3. Le phénomène connu sous le nom de 'rage stéroïdienne' peut être observé chez quel groupe de personnes si elles utilisent trop de stéroïdes anabolisants ?",
              "options": [
                "Les hommes d'âge moyen",
                "Toute personne prenant des stéroïdes anabolisants peut présenter ces symptômes",
                "Les femmes ménopausées",
                "Les adolescents"
              ],
              "correctAnswer": "Toute personne prenant des stéroïdes anabolisants peut présenter ces symptômes",
              "explanation": "Réponse : Toute personne prenant des stéroïdes anabolisants peut présenter ces symptômes La prise excessive de stéroïdes anabolisants affecte toute personne qui en consomme, homme ou femme, jeune ou âgé. Il existe des problèmes médicaux légitimes traités par ces composés, comme la puberté retardée et les troubles de la croissance. Mais la majorité des personnes qui prennent des stéroïdes anabolisants sont des hommes jeunes ou d'âge moyen qui ne réalisent pas les effets négatifs de leur usage. Ces effets incluent une réduction du nombre de spermatozoïdes, une atrophie des testicules, la perte de cheveux, la rage, la manie et la psychose. Les hommes et les femmes qui utilisent des stéroïdes anabolisants augmentent leur risque de crise cardiaque, d'accident vasculaire cérébral, d'hypertension artérielle, de maladie du foie et de cancer. Bien que la prise de stéroïdes puisse aider les jeunes hommes à développer plus de muscles plus rapidement, les effets à long terme peuvent être catastrophiques pour leur santé. À moins d'être prescrits par un médecin, prendre même une seule dose de stéroïdes anabolisants est une dose de trop.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "8. Le syndrome neurologique connu sous le nom de maladie de Minamata est causé par une surexposition à laquelle des substances suivantes ?",
              "options": [
                "Sodium",
                "Chlorophylle",
                "Oxygène",
                "Mercure"
              ],
              "correctAnswer": "Mercure",
              "explanation": "Réponse : Mercure Décrite pour la première fois en 1956 à Minamata, au Japon, cette maladie est une forme d'empoisonnement au mercure. Elle a été causée par le rejet systématique de méthylmercure dans le système d'eau de la ville par une usine chimique locale pendant plus de 35 ans. Les premiers symptômes sont généralement un engourdissement, une ataxie, une faiblesse musculaire et une perte des capacités auditives, d'élocution et de vision. Une exposition continue provoquera une paralysie progressive, une perte de conscience, puis la mort. Le mercure est une substance extrêmement toxique qui peut provoquer une multitude de symptômes en cas d'exposition. Tout contact avec le mercure est un contact de trop.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "3. Le prochain appel du Dr Acula le conduit à l'unité psychiatrique, où il rencontre un patient qui lui dit que des voix lui mettent des idées dans la tête et lui disent de faire des choses qu'il ne veut pas faire. Il semble agité et craintif. Quel est le premier diagnostic auquel le médecin pense ?",
              "options": [
                "Trouble de la personnalité multiple",
                "Schizophrénie",
                "Dépression",
                "Trouble bipolaire"
              ],
              "correctAnswer": "Schizophrénie",
              "explanation": "Réponse : Schizophrénie La schizophrénie est un trouble psychotique majeur avec une grande variété de signes et symptômes, notamment des croyances erronées, des hallucinations, une pensée confuse et un comportement social anormal. Elle est traitée par des médicaments et une thérapie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "4. Le prochain appel du Dr Acula concerne un patient souffrant d'une fracture de Pott. Quelle partie de l'anatomie de ce patient le Dr Acula va-t-il examiner ?",
              "options": [
                "Poignet",
                "Cheville",
                "Fémur",
                "Humérus"
              ],
              "correctAnswer": "Cheville",
              "explanation": "Réponse : Cheville Une fracture de Pott est une fracture de la cheville impliquant les deux malléoles. (Les malléoles sont les protubérances osseuses de chaque côté de la cheville, l'interne appartenant au tibia et l'externe à la fibula.) Elle implique généralement une fracture de la fibula distale accompagnée d'une dislocation de l'articulation de la cheville. Elle est nommée d'après le médecin anglais Percivall Pott, qui l'a décrite en 1769.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_6",
          "title": "Quiz 6 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Pendant que je suis aux urgences, je remarque un médecin soulever la jambe d'un patient allongé sur le dos (en position couchée), et le médecin demande au patient si cette action lui fait mal. Le patient déclare que cela fait très mal, même lorsque sa jambe n'est pas soulevée très haut. Le médecin n'est qu'un interne, alors je propose de servir de comparaison pour lui. Lorsqu'il soulève mes jambes, cela ne me fait pas mal du tout. Quel signe le patient souffrant a-t-il présenté ?",
              "options": [
                "Signe de Kehr",
                "Signe de McMurray",
                "Signe de Kernig",
                "Signe de Lasegue"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Lasegue",
              "explanation": "Réponse : Signe de Lasegue Un signe de Lasegue positif (il est considéré comme positif lorsqu'il y a de la douleur) indique que le patient souffre d'une blessure musculo-squelettique au dos. Cela peut être quelque chose comme une hernie discale. Vous pouvez voir ce signe appelé signe de Lazarevich-Laseague dans certains textes, car il a également été décrit par un médecin serbe à peu près à la même époque. Merci à Dobrila de m'en avoir parlé. Vous remarquerez peut-être que beaucoup de choses en médecine portent le nom du médecin qui les a décrites en premier - comme le signe de Cullen, le signe de Kehr et celui-ci, le signe de Lazarevich-Laseague. Il porte ce nom d'après les noms de famille des deux médecins qui l'ont décrit en premier.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "6. Encore un patient souffrant de douleurs abdominales. Il n'y a pas d'ecchymoses visibles, alors je demande au patient si je peux palper (toucher ou presser) son ventre. Comme le patient se plaint de douleurs dans le quadrant supérieur droit (QSD), je vérifie d'abord les trois autres zones. Lorsque je presse son QSD, je demande au patient de respirer profondément. Il respire lentement et profondément, mais il s'arrête de respirer pendant une seconde parce que cela fait trop mal. Quel signe ce patient vient-il de montrer ?",
              "options": [
                "Signe de McMurray",
                "Signe de Murphy",
                "Signe de Nikolsky",
                "Signe d'Osler"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Murphy",
              "explanation": "Réponse : Signe de Murphy Le signe de Murphy est un indicateur classique de cholécystite. La cholécystite est une inflammation de la vésicule biliaire, généralement causée par des calculs biliaires. La douleur est causée lorsque le diaphragme qui descend presse la vésicule biliaire enflammée contre mes doigts. Je peux personnellement témoigner de la douleur que cela provoque !",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "8. Le prochain patient est extrêmement froid. J'ai pris sa température, et elle n'est que de 34 degrés Celsius. Indépendamment de la raison ou de la manière dont le patient est devenu aussi froid, à quel trouble cardiaque dois-je être très vigilant et attentif ?",
              "options": [
                "Fibrillation auriculaire (FA)",
                "Rythmes d'échappement jonctionnels",
                "Contractions ventriculaires prématurées (PVC)",
                "Fibrillation ventriculaire (FV)"
              ],
              "correctAnswer": "Fibrillation ventriculaire (FV)",
              "explanation": "Réponse : Fibrillation ventriculaire (FV) L'hypothermie est le terme correct lorsque la température corporelle centrale descend en dessous de 35 degrés Celsius. C'est une urgence médicale et le patient nécessite un réchauffement lent et régulier. Les causes de l'hypothermie incluent l'exposition, l'immersion, une septicémie sévère, un traumatisme grave, une surdose de barbituriques et un accident vasculaire cérébral (AVC), également connu sous le nom d'attaque cérébrale.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "9. J'ai vu des policiers demander à une personne de se tenir au garde-à-vous (raide et droite avec les talons joints) et lui demander si elle pouvait fermer les yeux comme test d'ébriété. Si la personne vacille ou tombe, cela peut être considéré comme une indication positive que la personne testée est en état d'ébriété. Cela aussi a un nom. Quel est le nom de ce signe particulier ?",
              "options": [
                "Signe de la corde",
                "Signe de Rogoff",
                "Signe de Romana",
                "Signe de Romberg"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Romberg",
              "explanation": "Réponse : Signe de Romberg Un signe de Romberg positif peut indiquer d'autres choses que l'intoxication alcoolique. Cela peut également être un indicateur d'une dégénérescence de la moelle épinière ou d'une lésion de la colonne postérieure. Il est important de se rappeler que certaines choses considérées comme inhabituelles sont en fait normales pour certaines personnes. Saviez-vous que des pupilles inégales (anisocorie) sont normales chez environ 20 % de la population ?",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. Certaines personnes qui visitent le site FunTrivia pourraient avoir besoin de consulter un médecin pour un possible syndrome du canal carpien (je pourrais en faire partie). Comme test pour cela, le médecin peut demander au patient de fléchir les poignets. Vous êtes considéré comme ayant testé positif si vous montrez quel signe lorsque cet acte devient douloureux en moins d'une minute ?",
              "options": [
                "Signe de Tinel",
                "Signe de McMurray",
                "Signe de Patrick",
                "Signe de Phalen"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Phalen",
              "explanation": "Réponse : Signe de Phalen Un signe de Phalen positif est celui où des picotements ou des douleurs surviennent lorsque les poignets sont fléchis, et il est considéré comme un indicateur du syndrome du canal carpien. Plus cela se produit rapidement (picotements ou douleurs), plus le patient a besoin d'une intervention chirurgicale pour corriger ce trouble. Le signe de Tinel est également associé au syndrome du canal carpien, mais implique que le médecin percute (ou tape) le poignet. N'oubliez pas que ce ne sont que des indications - heureusement, nous ne sommes pas tous pareils, et ce qui est normal pour une personne peut ne pas l'être pour une autre. Aucun signe ne doit être considéré isolément, ils doivent être pris en compte avec les antécédents du patient et la raison de l'appel en premier lieu.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "1. Which of the following parts of the body would be affected by Crohn's disease?",
              "options": [
                "The bowel",
                "The brain",
                "The eyes",
                "The heart"
              ],
              "correctAnswer": "The bowel",
              "explanation": "Answer: The bowel Crohn's is a disease of the bowel.  It causes stomach pains, diarrhoea and nausea.  This can lead to weight loss and extreme tiredness.  There is, as yet, no cure for this condition but the symptoms can be eased with medication.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "3. What would you have difficulty doing if you suffered from emphysema?",
              "options": [
                "Eating",
                "Breathing",
                "Speaking",
                "Hearing"
              ],
              "correctAnswer": "Breathing",
              "explanation": "Answer: Breathing Emphysema is a lung disease often caused by smoking or exposure to pollution in which the air sacs in the lungs become damaged. This makes it difficult to breathe, which leads to less oxygen being absorbed into the blood stream.  It is characterised by severe coughing, wheezing and fatigue.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_7",
          "title": "Quiz 7 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Which disease used to be known as consumption?",
              "options": [
                "Influenza",
                "Diptheria",
                "Tonsilitis",
                "Tuberculosis"
              ],
              "correctAnswer": "Tuberculosis",
              "explanation": "Answer: Tuberculosis Tuberculosis, or TB as it is often known, is spread by the inhalation of mycobacterium from the tiny droplets from the coughs or sneezes of infected persons.  It can be treated by a long course of antibiotics.  Before the discovery of antibiotics, it was fatal and people took a long time to die of TB. It was often thought of as a romantic disease. For instance Verdi's 'La Traviata' and Puccini's 'La Bohème' both featured heroines who died of consumption.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "7. Where would you feel pain if you were suffering from angina?",
              "options": [
                "Stomach",
                "Back",
                "Ears",
                "Chest"
              ],
              "correctAnswer": "Chest",
              "explanation": "Answer: Chest Angina is a pain in the chest which occurs when not enough blood is reaching the heart.  It can be a warning of possible heart attack or stroke. Medical advice should be sought, and it may be that changes in diet or an exercise regime are advised. Medication is also often prescribed.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "1. Mrs. Silva's cousin has been diagnosed with Paget's disease. What part of his body is affected?",
              "options": [
                "Vision",
                "Liver",
                "Bones",
                "Muscles"
              ],
              "correctAnswer": "Bones",
              "explanation": "Answer: Bones Paget's disease can affect any bone or multiple bones in the body, never affecting the entire skeleton. Although we think of bones as an inert part of the body, they are in reality living tissue, which is constantly being renewed. Bones are always in a process of renewal where the new tissue gradually replaces the old one, in an orderly and balanced way, always keeping them healthy and firm. In the case of Paget's disease, the bones' renewal process is disrupted and can be much more accelerated than normal, leading to the creation of fragile bones subject to deformities and fractures. The disease is often called Paget's disease of bone to distinguish it from other ailments named for James Paget, a pathologist and surgeon of the nineteenth century.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "3. Mrs. Silva's uncle, 75 years old, has complained that when he gets up in the morning, or when he gets up quickly after some time sitting, he feels a little dizzy and sometimes feels he is going to faint. What is the most likely cause of this symptom?",
              "options": [
                "He's going a little crazy",
                "Episode of orthostatic hypotension",
                "Brain cancer",
                "Arterial hypertension"
              ],
              "correctAnswer": "Episode of orthostatic hypotension",
              "explanation": "Answer: Episode of orthostatic hypotension Elderly people are more susceptible to feeling dizzy or lightheaded or even fainting when they stand up quickly. It is a condition in which the blood pressure drops quickly and this fact is called orthostatic hypotension or postural hypotension. These symptoms clear up quickly. When they are very frequent or persist for a long time they may be signalling more serious problems.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "4. Mrs. Silva's sister is feeling a lot of pain in her foot and has the feeling of stepping on a sharp stone. What disease is she probably suffering from?",
              "options": [
                "Morton's neuroma",
                "Heel spur",
                "Plantar fasciitis",
                "Bunions"
              ],
              "correctAnswer": "Morton's neuroma",
              "explanation": "Answer: Morton's neuroma Morton's neuroma is a thickening in the ball of the foot. It is a condition that causes a lot of pain, as if the person is standing on a pebble. It happens eight to ten times more in women than in men. High-heeled shoes are sometimes linked to the incidence of this neuroma. Various treatments are indicated for this neuroma: change the type of shoes, use of specially made soft pads, corticosteroid or sclerosing alcohol injections and radio frequency ablation. When the patient does not respond to any of these treatments then foot surgery is indicated.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "5. Mrs. Silva's daughter noticed a change in her health and went to see a doctor. After the examination, the doctor said that she is suffering from anosmia. What kind of problem does she have?",
              "options": [
                "Memory loss",
                "Smell loss",
                "Vision loss",
                "Hair loss"
              ],
              "correctAnswer": "Smell loss",
              "explanation": "Answer: Smell loss Anosmia, sometimes called smell blindness, refers to the loss of the ability to smell. It can be a temporary or permanent condition and can be caused by numerous factors. Anosmia can be dangerous, especially in conditions where the patient cannot smell gas or spoiled food. It can be an early sign of degenerative brain disease.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "7. As Mrs. Silva's husband had a lot of pain in his knees and fingers, he went to the doctor and was diagnosed with osteoarthritis, which is a degenerative joint disease.",
              "options": [
                "True",
                "False"
              ],
              "correctAnswer": "True",
              "explanation": "Answer: True The word arthritis is used to mean any disorder that affects joints and its effects are joint pain and stiffness. There are two most common forms of arthritis: rheumatoid arthritis (which is an autoimmune disease) and osteoarthritis which is a degenerative joint disease. Osteoarthritis usually occurs due to age and affects fingers, knees and hips. The disease results from break down of joint cartilage and underlying bone. In general, symptoms will appear over time and treatment includes exercise, reducing stress on the joint, either by using a cane or losing weight when needed, and pain medication. Joint replacement sometimes is a necessary option if there is ongoing disability despite other treatments.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_8",
          "title": "Quiz 8 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. Mrs. Silva's six year old grandson is not going to school because he has head lice, which are highly contagious.",
              "options": [
                "True",
                "False"
              ],
              "correctAnswer": "True",
              "explanation": "Answer: True The medical term for head lice infestation is pediculosis capitis. It is an infectious disease that spreads easily from person to person by close body contact or by sharing personal items. The louse (pl. lice) or their eggs (nits) can be seen on the hair and easily diagnosed. Head lice are a common problem, specially for kids. The tiny parasitic insects commonly live on people's head and are feed by their blood. Their bites can make the scalp itchy. The treatment depends on the patient's age, physical condition and the degree of infestation. Many head lice medicines are available over the counter. One of the safest ways to stop infestation is to use a good lice comb.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "9. Trying to forget all these problems Mrs. Silva decided to make a lunch for her whole family. However, one of the guests choked on the food. Which of these is the best solution to deal with the problem?",
              "options": [
                "Lie the person face down",
                "Apply the Heimlich maneuver",
                "Give him water to drink",
                "Lie the person on his back"
              ],
              "correctAnswer": "Apply the Heimlich maneuver",
              "explanation": "Answer: Apply the Heimlich maneuver Choking occurs when an object lodges in the windpipe or throat, blocking the passage of air. To solve the problem, one indicated procedure is the Heimlich maneuver which is also named abdominal thrusts. In this case, the rescuer positions himself behind the patient and exerts sudden and increasingly pressure on the bottom of the diaphragm. Currently the protocol for this type of treatment recommends that the patient first coughs, then hard back slaps are given and finally the abdominal thrust procedures begin. It is necessary to remember that choking prevents oxygen from reaching the brain so the rescue has to be quick.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "2. If the root of your teeth have increased quantity of normal cementum, your teeth appear to be much greater in size. So, which of the following conditions fits these symptoms?",
              "options": [
                "Hyperadrenalism",
                "Hypercalcemia",
                "Hyperrootemia",
                "Hypercementosis"
              ],
              "correctAnswer": "Hypercementosis",
              "explanation": "Answer: Hypercementosis Cementum is a calcified substance that surrounds the root of a tooth. It can be a complication of Paget's disease.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "4. What is the medical term for abnormally high sweating?",
              "options": [
                "Hypertrichosis",
                "Hypersweating",
                "Hyperpersparia",
                "Hyperhidrosis"
              ],
              "correctAnswer": "Hyperhidrosis",
              "explanation": "Answer: Hyperhidrosis Hyperhidrosis can be localized or generalized. Areas of the body with increased quantities of sweat glands are more susceptible to this condition. It is due to the overactivity of the sympathetic nervous system.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "6. An abnormal alignment of the eyes can be called what?",
              "options": [
                "Hyperoculia",
                "Hyperlensia",
                "Hypertropia",
                "Hyperprismia"
              ],
              "correctAnswer": "Hypertropia",
              "explanation": "Answer: Hypertropia Hypertropia is also commonly known as squint or strabismus. A fault in the extra-ocular muscles can lead to this condition. One of its symptoms is the \"lazy eye\". The function of the affected eye is severely reduced.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "7. What disease was first described by Prof. Jos van der Meer?",
              "options": [
                "Hyper-IgM syndrome",
                "Hyper-IgG syndrome",
                "Hyper-IgA syndrome",
                "Hyper-IgD syndrome"
              ],
              "correctAnswer": "Hyper-IgD syndrome",
              "explanation": "Answer: Hyper-IgD syndrome He described this disease in 1984. It was the apparent effect of mutation in the gene for mevalonate kinase. Symptoms include: fever, joint pain and skin lesions.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "8. What condition indicates a heightened sense of taste?",
              "options": [
                "Hypertastia",
                "Hyperflavoria",
                "Hypertonguia",
                "Hypergeusia"
              ],
              "correctAnswer": "Hypergeusia",
              "explanation": "Answer: Hypergeusia A damage to the posterior fossa of the brain and  Addison's Disease can cause it. The patient has an abnormal craving for salty and sour foods.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_9",
          "title": "Quiz 9 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 3,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 75,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "4. In 1902, Mazatlan experienced a lethal epidemic, that caused inflammation of lymphs and fever. Mexican authorities reacted by immediately closing the port and burning infected houses. The disease disappeared after three years, although it claimed the lives of many \"sinaloenses\".\n\nWhich disease, known for being the believed cause of the Black Death, is this?",
              "options": [
                "Scarlet fever",
                "Bubonic plague",
                "Gonorrhea",
                "E. coli"
              ],
              "correctAnswer": "Bubonic plague",
              "explanation": "Answer: Bubonic plague Bubonic plague can cause gangrene, fever, cramps and seizures, among other terrible symptoms that derive in death of the infected person within four days if not treated. It is usually transmitted by rodents, mosquitoes or fleas that carry the bacteria. The bacteria, Yersinia pestis, was the pathogen that possibly caused the Black Death, one of the worst pandemics in human history, as it killed millions of people in Europe.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "5. In 1918, an influenza pandemic broke out around the world. Since World War I was reaching its end, soldiers became more susceptible to contract this type of flu, which is believed to have entered Mexico with an American citizen from New York.\n\nWhich nickname did this flu, which infected around 500 million people, receive?",
              "options": [
                "Austrian flu",
                "British flu",
                "German flu",
                "Spanish flu"
              ],
              "correctAnswer": "Spanish flu",
              "explanation": "Answer: Spanish flu Because Spain was a neutral country during World War I, it was easier to report the consequences of the flu epidemic in this country than in other nations involved in the conflict, due to censorship. King Alfonso XIII contracted the illness, further expanding the relationship of the sickness to Spain, even though nations like France, Germany and the United States also suffered from the pandemic. It was one of the first influenza pandemics to be recorded. In Mexico, it caused 500,000 deaths, as well as new public health measures, like avoiding congregated places, breathing through the nose instead of through the mouth, and not spitting on the floor.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. In Mexico, overweight people represent more than 70% of the population, making the abnormal and excessive accumulation of fats and calories a public health issue. What is this condition known as?",
              "options": [
                "Obesity",
                "Tuberculosis",
                "Cancer",
                "Salmonella"
              ],
              "correctAnswer": "Obesity",
              "explanation": "Answer: Obesity Obesity can lead to several other diseases such as diabetes and heart conditions. Mexico has one of the fastest-growing obesity rates in the world, being one of the countries with the most obese people, along with the United States. Consumption of fruits and vegetables replacing processed foods and fats is recommended, as well as having a healthy lifestyle and exercising. The Mexican government has started several campaigns to help reduce obesity, including a new law introduced in 2014 that placed additional taxes on junk food in an attempt to encourage healthy eating habits.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_neurologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_neurologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Neurologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Neurologiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "3. Une lésion de quel organe peut entraîner le trouble connu sous le nom d'affect pseudobulbaire ?",
              "options": [
                "Rein",
                "Poumon",
                "Cerveau",
                "Peau"
              ],
              "correctAnswer": "Cerveau",
              "explanation": "Réponse : Cerveau. L'affect pseudobulbaire (PBA) est une condition médicale qui survient généralement à la suite d'une lésion cérébrale. Elle provoque des épisodes soudains et incontrôlables de rires ou de pleurs. On l'observe souvent chez des patients ayant subi un AVC, un traumatisme crânien ou des maladies neurodégénératives comme la sclérose en plaques ou la maladie de Lou Gehrig (SLA).",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Quel organe est affecté chez les patients atteints du syndrome de Charles Bonnet ?",
              "options": [
                "Cœur",
                "Yeux",
                "Foie",
                "Intestin"
              ],
              "correctAnswer": "Yeux",
              "explanation": "Réponse : Yeux. Le syndrome de Charles Bonnet touche les personnes devenant progressivement aveugles. Le cerveau, privé de stimulation visuelle, crée des hallucinations visuelles détaillées et souvent agréables. Ces hallucinations ne sont pas associées à une maladie mentale.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "3. Laquelle des lésions suivantes est une néoplasie épithéliale bénigne ?",
              "options": [
                "fibrome",
                "gliome",
                "myome",
                "adénome"
              ],
              "correctAnswer": "adénome",
              "explanation": "Réponse : adénome L'adénome fait référence à l'épithélium de revêtement qui ressemble aux cellules épithéliales glandulaires. Le fibrome est une néoplasie bénigne des tissus fibreux ou conjonctifs. Le myome est une néoplasie bénigne du tissu musculaire lisse. Le gliome est une tumeur maligne du tissu stromal du système nerveux central, en particulier du cerveau.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "12. Les signes et symptômes de cette maladie incluent une éruption cutanée circulaire (jusqu'à plusieurs centimètres de diamètre), des douleurs articulaires/arthrite, une paralysie du nerf facial et une méningite.",
              "options": [
                "Lèpre",
                "Loa loa",
                "Maladie de Lyme",
                "Légionellose"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Lyme",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Lyme Si elle est traitée peu de temps après l'apparition de l'éruption, les autres signes et symptômes ne surviendront pas. Si les tiques sont retirées rapidement après leur fixation, le risque d'infection est très faible, même dans les zones où le taux de maladie est élevé.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "13. La malnutrition se présente sous deux formes de base. Quel est le terme pour le type de malnutrition dans lequel la personne devient complètement émaciée en raison d'un manque total d'apport calorique ?",
              "options": [
                "Moya moya",
                "Marasme",
                "Maladie de la baie de Minimata",
                "Syndrome de Münchhausen par procuration"
              ],
              "correctAnswer": "Marasme",
              "explanation": "Réponse : Marasme Le kwashiorkor est une malnutrition protéino-calorique ; le régime alimentaire peut être suffisant en amidons, mais pas en protéines. C'est le type classique de famine avec un ventre gonflé et des jambes et des bras squelettiques que nous voyons dans les reportages sur les camps de réfugiés. Malheureusement, le marasme survient dans le monde entier ; dans les pays plus riches, il est généralement le résultat de négligence. Les autres choix sont des conditions réelles - moya moya signifie \"bouffée de fumée\" en japonais, cela fait référence à une condition où les principaux vaisseaux sanguins du cerveau ne sont pas correctement formés et un enchevêtrement de petits vaisseaux (qui ressemblent à une bouffée de fumée sur une radiographie avec colorant) prend le relais, augmentant le risque d'AVC. La maladie de la baie de Minimata fait référence à une libération industrielle désastreuse de polluants qui a entraîné un empoisonnement au mercure généralisé. Le syndrome de Münchhausen par procuration est diagnostiqué lorsque la source de la maladie ou des symptômes d'un patient est trouvée être due aux actions directes d'un soignant - le soignant a une maladie psychiatrique, mais l'enfant ou une autre personne vulnérable souffre physiquement.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "2. Cette condition épisodique récurrente est parfois considérée comme un avertissement d'un AVC thrombotique à venir. L'incidence augmente fortement après 50 ans et est la plus élevée chez les Noirs et les hommes.",
              "options": [
                "Hypertension maligne",
                "Veines du cou gonflées",
                "Signe de Homan négatif",
                "Accident ischémique transitoire"
              ],
              "correctAnswer": "Accident ischémique transitoire",
              "explanation": "Réponse : Accident ischémique transitoire La première personne que j'ai vue avec un AIT m'a fait appeler un code (signal pour que tout le personnel médical vienne). Dix minutes plus tard, le patient était réveillé et se sentait mieux que moi.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "4. La névralgie du trijumeau (tic douloureux) est un trouble neuralgique douloureux d'un nerf crânien qui affecte le visage, le cuir chevelu et les dents. Quel nerf crânien est en cause ?",
              "options": [
                "Glossopharyngien",
                "Facial",
                "Trijumeau",
                "Trochléaire"
              ],
              "correctAnswer": "Trijumeau",
              "explanation": "Réponse : Trijumeau La personne qui a la malchance de souffrir de cette affection a des crises de douleur faciale atroce. Elle survient chez les personnes de plus de 40 ans et touche environ 25 % de femmes en plus que d'hommes. La cause est inconnue, mais elle pourrait être liée à la compression d'une racine nerveuse par une tumeur.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_neurologiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Neurologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Neurologiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "9. L'épilepsie est un trouble du cerveau. Quel symptôme récurrent est observé chez les patients épileptiques ?",
              "options": [
                "des os fragiles",
                "des crises",
                "de la diarrhée",
                "une perte d'appétit"
              ],
              "correctAnswer": "des crises",
              "explanation": "Réponse : des crises Dans les cas d'épilepsie, les personnes subissent des crises récurrentes, des spasmes musculaires violents et, dans certains cas, une perte de conscience. Certaines personnes épileptiques peuvent ressentir des sensations et des émotions étranges, et leur comportement peut sembler inhabituel. L'épilepsie peut résulter d'une maladie, d'une lésion cérébrale ou d'un développement anormal du cerveau. Parfois, la cause n'est pas connue. Bien que l'épilepsie puisse être contrôlée par des médicaments, il n'existe aucun remède. La chirurgie ou des dispositifs implantés peuvent aider dans certains cas.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "2. Une femme à l'hôpital entre en travail et souffre beaucoup. Elle serre fort la main du médecin en criant : \"Faites-moi une piqûre !\" Le médecin appelle un anesthésiste pour la soulager avec ce traitement. Comment ce médicament contre la douleur est-il administré ?",
              "options": [
                "oralement",
                "par lavement",
                "par perfusion intraveineuse",
                "par péridurale"
              ],
              "correctAnswer": "par péridurale",
              "explanation": "Réponse : par péridurale. L'anesthésie péridurale est le traitement le plus couramment utilisé pour soulager la douleur pendant le travail. Un cathéter est inséré dans l'espace péridural de la colonne vertébrale. Les médicaments engourdissent les nerfs, provoquant une perte de sensation et de douleur.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "3. Une femme de 78 ans se réveille un matin pour découvrir que le côté gauche de son visage est affaissé. Elle bave, incapable de fermer sa bouche de ce côté. À l'examen, elle présente une paralysie des muscles faciaux gauche, incapable de lever son sourcil, de fermer son œil ou de gonfler sa joue à gauche. Le côté droit est complètement indemne. Elle a récemment perdu son mari à cause d'un cancer de la prostate.",
              "options": [
                "Accident vasculaire cérébral (AVC)",
                "Paralysie de Bell (lésion du nerf crânien VII)",
                "Sclérose en plaques",
                "Dépression"
              ],
              "correctAnswer": "Paralysie de Bell (lésion du nerf crânien VII)",
              "explanation": "Réponse : Paralysie de Bell (lésion du nerf crânien VII). Les deux diagnostics les plus probables ici sont la paralysie de Bell et l'AVC. Le fait que la dame soit incapable de lever son sourcil du côté affecté implique que le nerf contrôlant les muscles est endommagé, plutôt que le cerveau. En effet, le muscle frontal, qui effectue cette action, est contrôlé par les deux côtés du cerveau, alors que la plupart des muscles sont contrôlés par un seul côté (le côté opposé). La lésion se situe donc dans le nerf crânien VII qui innerve le frontal, connu sous le nom de paralysie de Bell.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "6. Laquelle de ces maladies pourriez-vous avoir si vous étiez référé à un endocrinologue ?",
              "options": [
                "Maladie d'Addison",
                "Polyarthrite rhumatoïde",
                "Maladie de Parkinson",
                "Néphrite"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie d'Addison",
              "explanation": "Réponse : Maladie d'Addison. Les endocrinologues traitent les troubles des hormones et des enzymes, comme la maladie d'Addison. La maladie de Parkinson affecte le cerveau et serait traitée par un neurologue. La polyarthrite rhumatoïde est une maladie inflammatoire généralement traitée par un rhumatologue. La néphrite est une maladie rénale et serait traitée par un néphrologue.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "1. Quelle forme de démence a été nommée d'après le neuropathologiste et psychiatre allemand qui a identifié le premier cas de la maladie en 1901 ?",
              "options": [
                "Maladie d'Abercrombie",
                "Maladie d'Alpers",
                "Maladie d'Addison",
                "Maladie d'Alzheimer"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie d'Alzheimer",
              "explanation": "Réponse : Maladie d'Alzheimer. Alois Alzheimer travaillait à l'asile de Francfort en 1901 lorsqu'il a rencontré une femme nommée Auguste Deter. La patiente de 51 ans présentait des symptômes comportementaux inhabituels : elle était désorientée, souffrait de perte de mémoire à court terme et avait des difficultés à lire et à écrire. Ces symptômes se sont aggravés avec le temps, incluant finalement une perte des fonctions mentales supérieures et des hallucinations. Après le décès de la patiente, Alzheimer a examiné son cerveau, dans lequel il a observé des enchevêtrements neurofibrillaires ainsi qu'un amincissement du cortex cérébral. Il a présenté ses découvertes lors d'une conférence de psychiatres allemands en 1906, qualifiant la maladie de \"maladie particulière du cortex cérébral\". Ce n'est qu'en 1910 que le psychiatre Emil Kraepelin a décrit la maladie comme une affection distincte et a proposé qu'elle soit nommée d'après Alzheimer. Parmi les personnes célèbres atteintes de cette maladie figurent Ronald Reagan, Rita Hayworth, Charlton Heston et Terry Pratchett.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "7. Lequel de ces individus serait le plus susceptible de souffrir d'un accident de décompression ?",
              "options": [
                "Un funambule",
                "Un joueur de basket-ball",
                "Un mineur d'or",
                "Un plongeur en eaux profondes"
              ],
              "correctAnswer": "Un plongeur en eaux profondes",
              "explanation": "Réponse : Un plongeur en eaux profondes Remonter à la surface trop rapidement peut provoquer un accident de décompression chez un plongeur en eaux profondes, également connu sous le nom de maladie des caissons. Cette maladie est causée par la formation de bulles d'azote qui bloquent la circulation sanguine et perturbent les vaisseaux sanguins et les nerfs en les étirant et parfois en les déchirant. Des sensations de quelque chose qui rampe sur et sous la peau se produisent lorsque des bulles de gaz se forment sous la peau. La formation de bulles dans le cerveau ou la moelle épinière a un pronostic bien plus sombre, incluant la paralysie ou la mort. Il convient de noter que cette situation se produit également chez les astronautes, car ils sont exposés à de grands changements de pression. Le traitement de cette affection est l'oxygénothérapie hyperbare dans une chambre de recompression. Tout changement rapide de pression peut être trop important ; dans cette course, c'est la lenteur et la régularité qui l'emportent.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "8. Le prochain patient du Dr Acula a été référé à l'hôpital avec une suspicion de gliome. Vers quelle unité le médecin se dirigera-t-il cette fois-ci ?",
              "options": [
                "Chirurgie générale",
                "Oto-rhino-laryngologie",
                "Chirurgie vasculaire",
                "Neurologie"
              ],
              "correctAnswer": "Neurologie",
              "explanation": "Réponse : Neurologie Les gliomes sont des tumeurs du tissu nerveux qui se forment dans le cerveau ou la moelle épinière, principalement dans le cerveau. Ils sont appelés gliomes car ils se forment à partir des cellules gliales.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_neurologiques_quiz_3",
          "title": "Quiz 3 - Maladies Neurologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Neurologiques",
          "totalQuestions": 1,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 25,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "2. Votre prochain appel concerne un patient souffrant d'un mal de tête sévère, photophobe et très nauséeux. Vous pensez d'abord à une migraine, mais pour être minutieux, vous demandez au patient de poser son menton sur sa poitrine. Étrangement, lorsqu'il le fait, il soulève également ses jambes, bien que vous ne lui ayez pas demandé de bouger les jambes. Comment s'appelle ce signe ?",
              "options": [
                "Signe de Kernig",
                "Signe de Brudzinski",
                "Signe de Cullen",
                "Signe de Chip"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Brudzinski",
              "explanation": "Réponse : Signe de Brudzinski Je suis le genre de paramédical qui s'attend au pire tout en espérant le meilleur. Demander à ce patient de poser son menton sur sa poitrine est l'un des tests pour la méningite. Lorsqu'il est présent, le signe de Brudzinski indique que le patient pourrait souffrir de méningite, d'un abcès cérébral ou même d'une hémorragie sous-arachnoïdienne. Cela se produit parce que la flexion de la tête exerce une traction sur les méninges enflammées, ce qui provoque un réflexe de flexion protecteur des jambes.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_dermatologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_dermatologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Dermatologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Dermatologiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Quel type d'agent infectieux cause la teigne ?",
              "options": [
                "champignon",
                "virus",
                "bactérie",
                "ver"
              ],
              "correctAnswer": "champignon",
              "explanation": "Réponse : champignon La « teigne » est plus formellement appelée tinea. Tinea pedis = pied d'athlète, tinea capitis est sur la tête, tinea corporis sur le corps et tinea cruris = démangeaison de l'aine. Les lésions sont généralement rondes avec une bordure surélevée et un centre clair, ce qui, je suppose, rappelait aux gens un ver sous la peau, d'où le nom. Elle est causée par plusieurs champignons différents dans l'environnement. Les chats sont des porteurs notoires.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. La maladie de Lyme est transmise par :",
              "options": [
                "Une morsure de tique",
                "Une morsure de serpent",
                "Une morsure de puce",
                "Une morsure de chien"
              ],
              "correctAnswer": "Une morsure de tique",
              "explanation": "Réponse : Une morsure de tique La maladie de Lyme est causée par la spirochète « Borrelia burgdorferi ». Elle est transmise par une tique de la famille des Ixodidae. Une personne peut avoir été récemment exposée à des tiques... dans les bois, etc. La maladie survient lorsqu'une tique injecte de la salive chargée de spirochètes dans la circulation sanguine ou dépose des matières fécales sur la peau. Les symptômes incluent de la fatigue, un malaise et des arthralgies. Près de 10 % des patients rapportent des symptômes cardiaques comme des palpitations et une légère dyspnée, surtout au stade précoce.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. Cette maladie fait souvent la une des journaux car elle est appelée \"maladie mangeuse de chair\" car elle se caractérise par la mort de la peau et des tissus sous-jacents qui progressent rapidement le long d'un membre. Quel est son nom plus formel ?",
              "options": [
                "Neisseria gonorrhaeae",
                "Muguet",
                "Hépatite C",
                "Fasciite nécrosante"
              ],
              "correctAnswer": "Fasciite nécrosante",
              "explanation": "Réponse : Fasciite nécrosante Dans cette maladie, un agent pathogène bactérien pénètre dans une rupture de la peau, comme une coupure, et se multiplie rapidement dans les couches superficielles d'un membre ou du périnée, nécrosant (tuant) la peau et le derme. L'agent pathogène est normalement Streptococcus pyogenes ou Staphylococcus aureus. La maladie est potentiellement mortelle et nécessite une thérapie antimicrobienne intraveineuse lourde et ciblée.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "2. L'éléphantiasis est une infection parasitaire qui provoque un gonflement terrible des bras et des jambes. Où dans le corps humain le ver adulte vit-il ?",
              "options": [
                "système lymphatique",
                "système excréteur",
                "système reproducteur",
                "système respiratoire"
              ],
              "correctAnswer": "système lymphatique",
              "explanation": "Réponse : système lymphatique L'éléphantiasis est transmis d'un humain à l'autre lorsque la femelle moustique se nourrit. Le ver qui cause la maladie est appelé ver filaire. Après avoir atteint l'âge adulte, le ver vit dans le système lymphatique. Un autre nom pour la maladie est la filariose lymphatique. L'éléphantiasis provoque un épaississement de la peau et les membres deviennent considérablement élargis et épaissis.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "7. Mon ami m'appelle parce qu'il est perplexe au sujet de son fils qui a de la fièvre, une toux sèche, une éruption cutanée et des taches rouges sur la peau. Je l'informe que je pense que son fils pourrait avoir lequel de ces problèmes ?",
              "options": [
                "Scarlatine",
                "Oreillons",
                "Rougeole",
                "Coqueluche"
              ],
              "correctAnswer": "Rougeole",
              "explanation": "Réponse : Rougeole. Pour moi, c'est un cas classique de rougeole. Je dis à mon ami de garder son fils à l'écart des autres enfants, y compris ses frères et sœurs, et de ne pas l'envoyer à l'école ou dans tout autre endroit où il y a des enfants. Je lui recommande également d'appeler le pédiatre, d'expliquer le problème et de demander un rendez-vous privé en l'absence d'autres enfants.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "5. Cette maladie est connue sous le nom de filariose lymphatique et est causée par des vers microscopiques en forme de fil qui vivent dans le système lymphatique et sont transmis par les moustiques. Cette maladie est caractérisée par un épaississement de la peau et des tissus sous-jacents, principalement dans les jambes et les cuisses, ainsi que dans le scrotum chez les hommes. Les membres inférieurs du patient prennent des proportions énormes. Comment cette maladie est-elle appelée par le grand public ? (Indice : Vous n'en avez pas besoin.)",
              "options": [
                "Fièvre de Katayama",
                "Échinococcose",
                "Trichuriase",
                "Éléphantiasis"
              ],
              "correctAnswer": "Éléphantiasis",
              "explanation": "Réponse : Éléphantiasis. Aujourd'hui, plus d'un milliard de personnes dans 73 pays sont susceptibles de contracter cette maladie, et plus de 120 millions en souffrent. La maladie est généralement contractée pendant l'enfance, mais l'élargissement extrême des membres survient plus tard dans la vie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "4. Les amis affolés de Soozy ne pouvaient pas croire que la personne échevelée, hébétée et confuse devant eux venait de se soulager en plein milieu du parc. Essayer de l'aider était un cauchemar car elle était très antisociale et ne semblait pas se souvenir de son nom. Quel problème de santé pourrait causer le comportement très irrationnel de Soozy ?",
              "options": [
                "Accident vasculaire cérébral",
                "Épilepsie",
                "Tumeur cérébrale",
                "Méningite"
              ],
              "correctAnswer": "Tumeur cérébrale",
              "explanation": "Réponse : Tumeur cérébrale. Chez les adultes, les tumeurs cérébrales se trouvent souvent dans le cerveau, situé à l'avant du cerveau. Le cerveau contrôle les activités conscientes et la pensée, et reçoit des messages de la peau, des oreilles et des yeux. Il contrôle également nos émotions, notre conscience, notre mémoire, la marche et la mastication. Les tumeurs du lobe frontal du cerveau provoquent des problèmes de mémoire et intellectuels, ainsi qu'un comportement antisocial. Ces personnes ne semblent pas se soucier de leur apparence ou de leur comportement en public. Les scanners cérébraux, les radiographies, les électroencéphalogrammes et les artériogrammes sont des tests utilisés pour détecter ces tumeurs, leur taille et leur emplacement. Une chirurgie peut être utilisée pour retirer la tumeur de Soozy, et des médicaments peuvent être administrés pour réduire la pression à l'intérieur de son crâne.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_dermatologiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Dermatologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Dermatologiques",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 125,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "6. En hiver, le pauvre Jimmy, le géant bouffon des champs de neige suisses, s'est plaint d'avoir de petites bosses qui démangent sur le bout des doigts et des orteils, qui brûlent et piquent. Lorsqu'il approchait ses extrémités du feu, la douleur et les picotements augmentaient. Quelle est la cause possible de son inconfort ?",
              "options": [
                "Verrues",
                "Psoriasis",
                "Engelures",
                "Carcinomes basocellulaires"
              ],
              "correctAnswer": "Engelures",
              "explanation": "Réponse : Engelures. Les engelures sont un problème inflammatoire de la peau généralement dû à une exposition à des endroits froids et humides. Les engelures sont de petites bosses rouges qui peuvent apparaître sur le bout des doigts et des orteils, ainsi que sur le dos des mains et des pieds. Parfois, elles sont même visibles sur les oreilles, le nez et les joues. Les bosses deviennent souvent plus grosses avec des démangeaisons, des picotements et des sensations de brûlure accrues. Elles prennent une couleur rouge foncé ou violette et peuvent former des cloques qui se rompent et deviennent des ulcères. La chaleur des radiateurs augmente en fait l'inconfort des brûlures et des démangeaisons, et il est conseillé de garder la partie du corps affectée au chaud en utilisant des vêtements supplémentaires. Jimmy a peut-être hérité des engelures du pool génétique familial, et les mêmes zones ont probablement été infectées chaque année lorsque le froid s'installe.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "3. Revenons aux insectes, mais cette fois parlons des acariens. Ces bestioles désagréables sont généralement transmises par contact peau à peau et peuvent être trouvées dans toutes les parties du monde chez des personnes de tous âges. Vous savez que vous en avez si vous avez des démangeaisons sur la peau et quelque chose qui ressemble à des marques de crayon. Une idée de ce que c'est ?",
              "options": [
                "Gale",
                "Scrapie",
                "Gale sarcoptique",
                "Scrapple"
              ],
              "correctAnswer": "Gale sarcoptique",
              "explanation": "Réponse : Gale sarcoptique La gale peut être attrapée à partir de vêtements ou de literie partagés, mais est beaucoup plus probablement transmise par contact direct avec une peau infectée. L'acarien de la gale creuse dans la peau pour pondre ses œufs, et c'est ce terrier qui ressemble à une marque de crayon. Les œufs mettent 21 jours à éclore et des éruptions cutanées qui démangent peuvent apparaître n'importe où sur le corps ; des plaies peuvent se développer à cause des grattages de la victime, et des infections secondaires comme l'impétigo peuvent également se développer. La gale peut être traitée par des crèmes et des onguents spéciaux, ou par des médicaments oraux. Il est nécessaire de laver tous les vêtements et la literie à l'eau chaude pour tuer les acariens et les œufs, et un aspirateur approfondi des lits, des tapis et des meubles rembourrés est nécessaire. Vous démangez déjà ?",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. Quelque chose d'un peu différent cette fois. Vous pourriez trouver que vous avez une zone qui démange avec des cloques ou des plaques squameuses, et qui s'étend en cercle. C'est appelé 'teigne' mais savez-vous ce qui la cause ?",
              "options": [
                "Acariens",
                "Une infection fongique",
                "Poux",
                "Puces"
              ],
              "correctAnswer": "Une infection fongique",
              "explanation": "Réponse : Une infection fongique Souvent appelée 'Tinea', la teigne est une infection fongique. Elle affecte principalement les enfants mais n'importe qui peut l'attraper. L'hygiène personnelle est le meilleur moyen de prévenir sa propagation, et vous ne devriez pas partager des chapeaux, des peignes, des serviettes, des vêtements, etc. Un lavage approprié de vos vêtements et de votre équipement sportif est également nécessaire. Les chats et les chiens peuvent attraper la teigne et vous la transmettre, donc les animaux avec des poils en plaques devraient être évités s'ils ne sont pas les vôtres - et traités par un vétérinaire s'ils le sont. Le traitement consiste en des crèmes, des lotions et des poudres antifongiques, et parfois des comprimés.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "2. Vous avez été diagnostiqué avec une tinea pedis, également connue sous le nom de pied d'athlète. Cela n'est généralement pas considéré comme mortel, mais il y a toujours une première fois. Qu'est-ce qui cause cette infection ?",
              "options": [
                "Piqûre d'insecte",
                "Virus",
                "Friction due à des chaussures trop serrées",
                "Champignon"
              ],
              "correctAnswer": "Champignon",
              "explanation": "Réponse : Champignon Le champignon est contagieux et prospère dans des environnements humides, comme les zones autour des piscines et des vestiaires. Les personnes qui ont les pieds mouillés pendant une longue période peuvent également souffrir de cette infection, qui provoque des démangeaisons et une desquamation de la peau affectée. Garder les pieds au sec, en particulier entre les orteils, est la meilleure mesure préventive. Le traitement se fait par des crèmes ou des poudres sur les zones affectées, bien que les infections graves puissent nécessiter des médicaments plus forts, par voie orale.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "9. Le crématorium a entendu dire que vous souffriez de pruritus, alors vous a réservé pour mardi prochain. Cela pourrait être un peu prématuré, car vous souffrez de quel problème ?",
              "options": [
                "Démangeaisons",
                "Coup de soleil",
                "Varices",
                "Pattes d'oie"
              ],
              "correctAnswer": "Démangeaisons",
              "explanation": "Réponse : Démangeaisons Le pruritus fait référence à la sensation de démangeaison qui vous donne envie de vous gratter et est généralement un symptôme plutôt qu'un diagnostic en soi. Il peut être causé par des problèmes localisés, comme les poux de tête, la dermatite sur les mains ou même par une peau sèche. Des maladies plus graves peuvent également provoquer des démangeaisons, notamment le diabète ou l'insuffisance rénale. Les varices sont des torsions, généralement dans les veines des jambes, et le coup de soleil peut être appelé érythème. Les pattes d'oie peuvent être appelées « rides canthales latérales », mais elles ne sont pas mortelles, même pour les hypocondriaques.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_hematologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_hematologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Hématologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Hématologiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "11. Les personnes qui prennent de la warfarine (nom de marque = Coumadin) comme anticoagulant (\"fluidifiant sanguin\") doivent limiter les aliments riches en vitamine K. Lequel des aliments suivants est le plus riche en vitamine K ?",
              "options": [
                "chou frisé",
                "kumquats",
                "kiwi",
                "kashi"
              ],
              "correctAnswer": "chou frisé",
              "explanation": "Réponse : chou frisé La plupart des légumes verts à feuilles contiennent de grandes quantités de vitamine K. Certains patients limitent à tort sévèrement leur consommation de tous les légumes verts, ce qui est en soi un choix malsain.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "19. La substitution de la valine à l'acide glutamique dans la structure en acides aminés de la molécule d'hémoglobine entraîne ce trouble.",
              "options": [
                "Anémie falciforme",
                "Anémie sidéroblastique",
                "Sphérocytose",
                "Stomatocytose"
              ],
              "correctAnswer": "Anémie falciforme",
              "explanation": "Réponse : Anémie falciforme Les molécules d'hémoglobine anormales rendent les globules rouges moins déformables, ce qui entraîne leur destruction précoce et leur agrégation dans les petits vaisseaux sanguins. Dans la sphérocytose, les protéines de la membrane des globules rouges sont anormales et les cellules prennent une forme sphérique au lieu de la forme normale en \"beignet\". Dans la stomatocytose, les globules rouges ont une forme en coupe. L'anémie sidéroblastique résulte de diverses anomalies dans le métabolisme de l'hème.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "22. L'anémie pernicieuse, un trouble caractérisé par des globules rouges élargis présents en nombre réduit, résulte d'une absorption déficiente de quelle vitamine ?",
              "options": [
                "Vitamine B12",
                "Vitamine C",
                "Vitamine A",
                "Vitamine E"
              ],
              "correctAnswer": "Vitamine B12",
              "explanation": "Réponse : Vitamine B12 L'anémie peut être due à une maladie de l'intestin grêle terminal où la vitamine est absorbée, ou à une destruction auto-immune des cellules qui produisent un cofacteur nécessaire à son absorption, ou à un apport alimentaire insuffisant en vitamine B12. \"Anémie pernicieuse\" se réfère spécifiquement au manque du facteur nécessaire à l'absorption ; ce \"facteur intrinsèque\" est produit dans l'estomac.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "1. Qu'est-ce qu'un anévrisme ?",
              "options": [
                "Une dilatation localisée d'un vaisseau sanguin",
                "Une rupture de la gaine de myéline qui provoque un défaut de conduction nerveuse",
                "Un caillot sanguin qui se loge dans la circulation pulmonaire",
                "Un rétrécissement localisé d'un vaisseau sanguin"
              ],
              "correctAnswer": "Une dilatation localisée d'un vaisseau sanguin",
              "explanation": "Réponse : Une dilatation localisée d'un vaisseau sanguin Un anévrisme est généralement causé par un affaiblissement de la paroi du vaisseau sanguin. Les gens peuvent vivre toute leur vie avec un anévrisme sans jamais le savoir, tandis que d'autres anévrismes peuvent se rompre et nécessiter un traitement médical urgent.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "2. Penny, la gymnaste parfaitement soignée, se sentait plutôt mal après s'être cassé le bras et elle pouvait voir des fragments d'os sur sa tenue de gym. À l'intérieur de l'os se trouvait un réseau de vaisseaux sanguins et de fibres de tissu conjonctif qui maintiennent ensemble la graisse et les cellules qui produisent de nouvelles cellules sanguines. De quelle couleur sont les deux types de moelle à l'intérieur de nos os ?",
              "options": [
                "Rouge et blanc",
                "Jaune et vert",
                "Rouge et gris",
                "Jaune et rouge"
              ],
              "correctAnswer": "Jaune et rouge",
              "explanation": "Réponse : Jaune et rouge. La moelle osseuse jaune est principalement constituée de tissu adipeux, et la moelle rouge contient les cellules qui produisent les cellules sanguines et les plaquettes, qui agissent ensemble comme agents de coagulation du sang. À la naissance, la moelle jaune n'est pas présente dans les os longs, mais vers l'âge scolaire, elle remplace progressivement une partie de la moelle rouge. La moelle rouge se trouve dans la colonne vertébrale, le sternum et les côtes, et la moelle jaune principalement dans les os longs. En vieillissant, la moelle jaune dégénère et forme une substance gélatineuse.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "3. Quelle forme de lymphome, ayant l'un des taux de survie les plus élevés parmi les cancers, a pris son nom du médecin qui a décrit la maladie pour la première fois en 1832 ?",
              "options": [
                "Maladie de Hodgkin",
                "Maladie de Bright",
                "Maladie d'Addison",
                "Tumeur de Wilms"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Hodgkin",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Hodgkin. Thomas Hodgkin travaillait à l'école de médecine de l'hôpital Guy's à Londres lorsqu'il a identifié la maladie qui porte désormais son nom. Contemporain de Richard Bright et Thomas Addison (qui ont également donné leur nom à des maladies), Hodgkin avait 33 ans lorsqu'il a publié un article intitulé \"On Some Morbid Appearances of the Absorbent Glands and Spleen\" dans le Journal of the Medical and Surgical Society de Londres. Dans son article, Hodgkin a décrit une maladie chez sept patients qui provoquait un gonflement des ganglions lymphatiques et de la rate, notant que les groupes de ganglions lymphatiques contigus étaient attaqués de manière ordonnée. Cependant, il a fallu encore 33 ans avant que le nom de Hodgkin ne soit associé à la maladie. En 1865, Samuel Wilks, un autre médecin de l'hôpital Guy's, a publié un article dans lequel il décrivait la même maladie de manière plus détaillée, cette fois en l'appelant \"maladie de Hodgkin\" en reconnaissance de la priorité de Hodgkin dans l'identification de la maladie. Aujourd'hui, la maladie est traitée par radiothérapie et chimiothérapie, avec un taux de survie de 90 % ou plus si elle est détectée suffisamment tôt. Parmi les personnes célèbres atteintes de la maladie de Hodgkin figurent l'acteur Richard Harris et le cofondateur de Microsoft, Paul Allen.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "1. Quel trouble de la coagulation sanguine la reine Victoria est-elle accusée d'avoir transmis à de nombreuses familles royales en Europe ?",
              "options": [
                "Neutropénie",
                "Hémophilie",
                "Leucémie",
                "Chalazion"
              ],
              "correctAnswer": "Hémophilie",
              "explanation": "Réponse : Hémophilie L'hémophilie, ou hémophilie, est un trouble génétique de la coagulation sanguine qui signifiait généralement une mort précoce pour la plupart des personnes touchées. Il s'agit d'un trouble lié au chromosome X, qui se manifeste généralement chez les hommes. Le trouble peut être hérité de l'un ou l'autre des parents. Pour qu'une femme manifeste la maladie, elle doit avoir hérité du trouble des deux parents. Il est possible que les femmes aient été plus souvent touchées par la maladie qu'on ne le pense, mais la plupart seraient mortes d'hémorragie lors de leurs premières règles. Par ses neuf enfants, Victoria a propagé cette maladie aux familles royales d'Espagne, de Russie et d'Allemagne. Elle-même est censée avoir été porteuse du gène en raison d'une mutation génétique spontanée, car il n'y avait aucun signe de la maladie chez ses ancêtres. La maladie est devenue si répandue dans la royauté européenne qu'elle a été surnommée \"la maladie des rois\", \"la maladie royale\" et \"le secret de Victoria\". Il existe trois types de la maladie, appelés A, B et C. Ce trouble héréditaire altère la capacité naturelle du sang à coaguler, varie en gravité et la mort est généralement causée par une hémorragie. Aujourd'hui, l'espérance de vie d'une personne atteinte de cette maladie est passée à 50 ans, grâce à des médicaments appropriés, des transfusions et une thérapie génique.",
              "points": 25
            }
          ]
        },
        {
          "quizId": "maladies_hematologiques_quiz_2",
          "title": "Quiz 2 - Maladies Hématologiques",
          "description": "Quiz de niveau Moyen sur les Maladies Hématologiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 25,
          "pointsToEarn": 175,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "3. L'anémie aplasique est un trouble sanguin qui survient lorsque quelle partie du corps ne produit pas suffisamment de nouvelles cellules ?",
              "options": [
                "Foie",
                "Moelle osseuse",
                "Thymus",
                "Pancréas"
              ],
              "correctAnswer": "Moelle osseuse",
              "explanation": "Réponse : Moelle osseuse La moelle osseuse est responsable de la production de nouvelles cellules sanguines. Dans l'anémie aplasique, le patient a un faible nombre des trois types de cellules sanguines, c'est-à-dire les globules rouges, les globules blancs et les plaquettes. L'aplasie est l'échec du développement de la production de tous les composants sanguins, entraînant de faibles niveaux de ces composants, tandis que l'anémie ne se réfère qu'aux faibles niveaux de globules rouges. Bien que la cause du trouble ne soit généralement pas connue, on sait qu'il fait partie de l'empoisonnement par radiation. C'est cette maladie qui a tué Marie Curie après des années d'exposition à des substances radioactives. L'exposition à d'autres toxines comme le benzène et la quinine est également suspectée d'avoir causé certains cas. Un examen de la moelle osseuse est nécessaire pour diagnostiquer ce trouble, et le traitement consiste souvent en des greffes de moelle osseuse et une suppression du système immunitaire, qui serait impliqué dans de nombreux cas. Ce trouble, s'il n'est pas traité, peut entraîner la mort, mais il peut également se résorber de lui-même, suivi d'une rechute. Si une greffe de moelle osseuse ne peut être trouvée, le taux de survie à cinq ans est d'environ 75 %. Ce chiffre atteint près de 90 % avec une bonne compatibilité de moelle osseuse chez les patients jeunes et par ailleurs en bonne santé.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "4. Lequel des termes suivants désigne de nombreux types de cancer du sang ?",
              "options": [
                "Leuvan",
                "Leucémie",
                "Leucine",
                "Lépidoptères"
              ],
              "correctAnswer": "Leucémie",
              "explanation": "Réponse : Leucémie La leucémie est un terme qui couvre un large spectre de cancers du sang et de la moelle osseuse. Bien que les taux de survie augmentent, les taux de mortalité dus à la maladie restent très élevés. L'âge au début de la maladie, un diagnostic rapide et le type de leucémie sont les principaux facteurs qui affectent le taux de survie. La leucémie est indiquée par une augmentation anormale des \"blastes\", terme informel désignant les globules blancs immatures. Le système immunitaire et le système nerveux central sont souvent affectés. La cause de la leucémie n'est pas connue, mais des mutations génétiques sont suspectées. Celles-ci peuvent survenir spontanément ou être le résultat de radiations ou de substances cancérigènes. Le traitement implique des greffes de moelle osseuse, une chimiothérapie et une radiothérapie.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "6. La thrombocytopénie est généralement définie comme un très faible nombre de quel composant sanguin essentiel à la coagulation du sang ?",
              "options": [
                "Globules rouges",
                "Globules blancs",
                "Plaquettes",
                "Plasma"
              ],
              "correctAnswer": "Plaquettes",
              "explanation": "Réponse : Plaquettes La thrombocytopénie est la condition d'avoir un très faible nombre de plaquettes. Elle peut être causée par diverses raisons, notamment la génétique, les toxines, les réactions médicamenteuses ou d'autres maladies. Le traitement comprend l'administration de corticostéroïdes pour augmenter le taux de plaquettes et le traitement de la maladie sous-jacente. Les symptômes incluent des ecchymoses, de la fatigue et des problèmes de coagulation. Si elle n'est pas traitée, la mort peut survenir, généralement à la suite d'une hémorragie ou d'une infection.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "8. Quel trouble sanguin grave est partagé par le musicien Miles Davis, les joueurs de NFL Ronde et Tiki Barber, et l'acteur Larenz Tate ?",
              "options": [
                "Cinquième maladie",
                "Drépanocytose",
                "Maladie des cellules T",
                "Maladie des griffes du chat"
              ],
              "correctAnswer": "Drépanocytose",
              "explanation": "Réponse : Drépanocytose La drépanocytose, ou anémie falciforme, est un trouble sanguin le plus souvent observé chez les personnes d'origine africaine ou méditerranéenne. Les globules rouges sont généralement de forme ronde, mais dans ce trouble, ils prennent une forme de croissant, ce qui les fait se coincer dans les petits vaisseaux sanguins. Ils fournissent également moins d'oxygène aux organes du corps. Le patient souffre d'épisodes douloureux, appelés crises. La douleur survient dans la poitrine, les os longs, l'abdomen et peut s'accompagner d'une soif excessive, de palpitations cardiaques, d'ulcères et d'accidents vasculaires cérébraux. Alors que certains patients ont des crises graves plusieurs fois par an, d'autres n'ont que des symptômes légers tous les deux ou trois ans. La maladie est génétique et transmise des parents à leurs enfants. Si une personne ne reçoit qu'une copie de ce gène d'un seul parent, on dit qu'elle a le trait drépanocytaire ; si elle reçoit une copie des deux parents, elle aura la drépanocytose. Le traitement comprend des analgésiques, des suppléments d'acide folique et des antibiotiques. Les cas graves peuvent nécessiter une dialyse ou une greffe de rein, une ablation de la vésicule biliaire et des greffes de moelle osseuse. L'espérance de vie d'un patient a triplé au cours des 50 dernières années.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. La méthémoglobinémie est un trouble sanguin qui peut donner à la personne atteinte une apparence bleutée.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Vrai",
              "explanation": "Réponse : Vrai Les Fugates bleus sont probablement les personnes les plus connues atteintes de ce trouble sanguin. Le trouble peut être léger, provoquant un essoufflement, des maux de tête et des vertiges. Il peut également être grave, provoquant des convulsions, un coma et la mort. Les Fugates vivaient dans une zone rurale avec une forte incidence de mariages consanguins. Ils ont transmis ce trouble de cette manière. Toute la méthémoglobinémie n'est pas génétique. Elle peut être une réaction à certains médicaments. Le trouble est caractérisé par des niveaux élevés de méthémoglobine, une forme oxydée de l'hémoglobine. À l'époque où les Fugates bleus sont devenus célèbres, la maladie n'était pas du tout comprise. Aujourd'hui, elle est traitée avec du bleu de méthylène et de l'oxygène supplémentaire. Ces traitements peuvent minimiser la cyanose, qui donne au patient une apparence bleutée, et rétablissent généralement une couleur normale en un mois. Un traitement continu est indispensable.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "1. Vous traitez un patient souffrant de douleurs abdominales et vous remarquez ce qui semble être une ecchymose autour de l'ombilic (nombril). Quel est le nom de ce signe ?",
              "options": [
                "Signe de Grey-Turner",
                "Signe de Cullen",
                "Signe de Dance",
                "Ligne de Beau"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Cullen",
              "explanation": "Réponse : Signe de Cullen Le signe de Cullen est une ecchymose autour de l'ombilic. Il indique la présence de sang libre dans le péritoine. Les causes du signe de Cullen incluent une grossesse extra-utérine rompue et une pancréatite hémorragique.",
              "points": 25
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "4. Les patients qui se présentent avec des douleurs abdominales ont toute une gamme de maladies ou de blessures potentielles. J'ai emmené un patient à l'hôpital avec des douleurs à la pointe de l'épaule gauche ainsi que des douleurs abdominales. Le patient n'a aucun antécédent de traumatisme à l'épaule, mais il a des antécédents de traumatisme à la région abdominale. Quel signe implique des douleurs à la pointe de l'épaule chez un patient souffrant de douleurs abdominales aiguës ?",
              "options": [
                "Signe de Kehr",
                "Signe de Grey-Turner",
                "Signe de Cullen",
                "Signe des simulateurs - ils ne peuvent pas avoir les deux"
              ],
              "correctAnswer": "Signe de Kehr",
              "explanation": "Réponse : Signe de Kehr Le signe de Kehr est indicatif d'une rupture de la rate. La rate laisse échapper du sang dans la cavité abdominale, ce qui irrite le diaphragme. L'irritation du diaphragme est relayée à l'épaule via le nerf phrénique.",
              "points": 25
            }
          ]
        }
      ]
    },
    "difficile": {
      "maladies_cardiovasculaires": [
        {
          "quizId": "maladies_cardiovasculaires_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Cardiovasculaires",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Cardiovasculaires",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 60,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Ah, quelle belle journée à explorer les paysages de la Vallée de la Mort. Soudain, vous entendez un bourdonnement étrange et ressentez une douleur vive à la cheville. Un crotale vous a mordu. Votre ami appelle rapidement à l'aide. À l'hôpital, un traitement spécial est administré pour contrer le venin. Que vous injecte-t-on par voie intraveineuse pour vous sauver la vie ?",
              "options": [
                "antivenin",
                "prozac",
                "antitoxine",
                "phénol"
              ],
              "correctAnswer": "antivenin",
              "explanation": "Réponse : antivenin. Le nom technique de l'antivenin pour les crotales est l'antivenin polyvalent crotalidé, qui fonctionne pour tous les crotales d'Amérique du Nord. Il existe de nombreux sérums antivenimeux spécifiques à des serpents (monovalents) ou à des groupes de serpents (polyvalents). La rapidité du traitement est essentielle pour survivre à une morsure de serpent.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "10. Bien que rare, l'hypervitaminose est généralement causée par l'ingestion excessive de compléments vitaminiques.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Vrai",
              "explanation": "Réponse : Vrai L'hypervitaminose est essentiellement un surdosage de vitamines. Elle est très rarement causée par une surconsommation de nourriture, mais plutôt par la prise excessive de compléments vitaminiques et minéraux. Les symptômes varient selon la vitamine ou le minéral dont le niveau est trop élevé. La mort peut survenir, mais elle est rare. L'hypervitaminose est généralement due à un excès de vitamines liposolubles plutôt qu'hydrosolubles. Des niveaux élevés de vitamine A peuvent entraîner une perte de cheveux, de l'ostéoporose et une hypertension intracrânienne. Un excès de vitamine D peut provoquer une calcification des os et des tissus mous comme le cœur et les reins. Des niveaux excessifs de vitamine E peuvent entraîner des saignements excessifs, une hypothyroïdie et une peau tachetée. Prenez uniquement la dose recommandée sur l'emballage, car trop de comprimés de vitamines et de minéraux n'est pas bon pour votre santé.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_respiratoires": [
        {
          "quizId": "maladies_respiratoires_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Respiratoires",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Respiratoires",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 60,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "9. Bien que nous ayons gardé contact régulièrement depuis l'obtention de notre diplôme, j'ai été surpris de voir mon ancien colocataire universitaire à ma porte. Toussant, il m'a demandé s'il pouvait entrer. Une fois à l'intérieur, il m'a expliqué qu'il pensait avoir un problème de santé grave qu'il ne voulait pas discuter avec sa femme. Il m'a dit qu'il avait une toux persistante, qu'il crachait du sang et qu'il perdait rapidement du poids. À quel problème de santé je pense-t-il qu'il est probablement confronté ?",
              "options": [
                "Hémophilie",
                "Grippe",
                "Pneumonie",
                "Cancer du poumon"
              ],
              "correctAnswer": "Cancer du poumon",
              "explanation": "Réponse : Cancer du poumon. Les symptômes correspondent probablement à un cancer du poumon. Bien que j'aie dit à mon colocataire cela et l'ai exhorté à consulter un oncologue, je lui ai également expliqué que les symptômes du cancer du poumon n'apparaissent généralement qu'à un stade avancé. Je l'ai également supplié de discuter de son problème avec sa femme.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "1. Sammy, l'avaleur de sabre mince, a remarqué après son spectacle qu'il avait des ganglions lymphatiques enflés, une éruption cutanée, de la fièvre, des douleurs articulaires et des glandes salivaires gonflées. Une biopsie effectuée à la clinique médicale locale a confirmé qu'il souffrait de quel type de maladie auto-immune rare ?",
              "options": [
                "Maladie de Buerger",
                "Maladie de Raynaud",
                "Sarcoïdose de Boeck",
                "Maladie de Bowen"
              ],
              "correctAnswer": "Sarcoïdose de Boeck",
              "explanation": "Réponse : Sarcoïdose de Boeck. Dans la sarcoïdose de Boeck (SB), les dommages aux organes ressemblent à la tuberculose. La SB est une maladie auto-immune qui affecte généralement les poumons, provoquant des problèmes respiratoires. De nombreux organes du corps sont touchés, y compris les ganglions lymphatiques, les poumons, le foie, la rate, la peau, les yeux, les glandes parotides et les os des doigts et des orteils. Une petite biopsie est prélevée sur un ganglion lymphatique pour tester la maladie, ou un test cutané (réaction de Kveim) peut être utilisé. Un petit gonflement apparaîtra environ six semaines plus tard si le test est positif. La forme subaiguë de la SB peut guérir d'elle-même, mais la forme chronique est généralement traitée avec des corticostéroïdes. Malheureusement, des dommages permanents aux yeux, au cœur et aux poumons surviennent généralement dans la forme chronique.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_digestives": [
        {
          "quizId": "maladies_digestives_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Digestives",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Digestives",
          "totalQuestions": 3,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 90,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "7. Le syndrome de Cronkhite-Canada est un trouble rare dans lequel une personne (toujours un homme) croit être enceinte.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Faux",
              "explanation": "Réponse : Faux. Le syndrome de Cronkhite-Canada est un trouble rare qui provoque une perte du goût, des polypes intestinaux, une perte de cheveux et des anomalies de la croissance des ongles. Sa cause est inconnue et il touche principalement les hommes d'origine japonaise.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. Un garçon de 15 ans se plaint d'une diarrhée qui s'aggrave et de douleurs abdominales intenses. Il va à la selle jusqu'à 6 fois par jour et a remarqué la présence occasionnelle de sang. Il se sent mal et a également des douleurs lombaires.",
              "options": [
                "Maladie de Crohn",
                "Cancer de l'intestin",
                "Diverticulite",
                "Syndrome du côlon irritable"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Crohn",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Crohn. L'histoire suggère une maladie inflammatoire de l'intestin, la maladie de Crohn étant la plus probable dans cette tranche d'âge. La présence de sang et la nature aggravante rendent le syndrome du côlon irritable peu probable ; et le cancer de l'intestin est extrêmement rare chez une personne de cet âge.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "9. Le syndrome de Korsakoff est causé par une consommation excessive de foie et d'oignons.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Faux",
              "explanation": "Réponse : Faux C'est totalement faux, le syndrome de Korsakoff est causé par une carence en thiamine, généralement associée à une malnutrition sévère ou à un alcoolisme chronique. Les symptômes incluent l'amnésie, la perte de mémoire, la fabulation et l'apathie. Le syndrome de Korsakoff peut également impliquer une hémorragie et une perte de neurones. Ce syndrome conduit généralement à la nécessité d'une prise en charge à temps plein, mais des avancées dans le domaine de la médecine pourraient améliorer le pronostic pour certains patients. Les effets d'un verre de trop, une fois de trop, peuvent ruiner votre vie.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_endocriniennes": [],
      "maladies_autoimmunes": [
        {
          "quizId": "maladies_autoimmunes_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Auto-immunes",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Auto-immunes",
          "totalQuestions": 1,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 30,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "6. Si une femme contracte cette éruption cutanée pendant la grossesse, elle peut ne pas être très malade, mais le bébé risque de naître avec des taches qui donnent à l'enfant l'apparence d'un muffin aux myrtilles, des malformations cardiaques, des malformations oculaires et une surdité.",
              "options": [
                "cytomégalovirus",
                "varicelle",
                "cinquième maladie",
                "rubéole"
              ],
              "correctAnswer": "rubéole",
              "explanation": "Réponse : rubéole La rubéole, ou « rougeole allemande », est une éruption cutanée assez bénigne mais provoque de graves malformations congénitales si elle est contractée pendant la grossesse. Le vaccin « ROR » comprend la rougeole, les oreillons et la rubéole, et aux États-Unis, toutes les femmes enceintes sont vérifiées pour leur immunité à la rubéole. La rubéole congénitale est maintenant très rare aux États-Unis, mais malheureusement, elle survient encore dans les pays en développement.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_infectieuses": [
        {
          "quizId": "maladies_infectieuses_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Infectieuses",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Infectieuses",
          "totalQuestions": 5,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 150,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "9. La brucellose survient principalement dans quelle profession ?",
              "options": [
                "Manipulateurs d'aliments",
                "Pêcheurs commerciaux",
                "Manipulateurs de bétail",
                "Fleuristes"
              ],
              "correctAnswer": "Manipulateurs de bétail",
              "explanation": "Réponse : Manipulateurs de bétail La brucellose est également appelée fièvre ondulante et est une maladie aiguë transmise des animaux à l'homme. Elle survient dans le monde entier, mais l'incidence de la brucellose a considérablement diminué aux États-Unis. Récemment, en Californie et au Texas, il y a eu des cas causés par du lait de chèvre non pasteurisé et du fromage provenant du Mexique. Avec un traitement, elle est rarement mortelle, mais elle a une série de complications redoutables.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. Un vaccin efficace contre le paludisme était largement disponible pour prévenir l'infection à la fin du XXe siècle.",
              "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
              ],
              "correctAnswer": "Faux",
              "explanation": "Réponse : Faux. Le paludisme était, et reste, difficile à prévenir. Des médicaments préventifs coûteux existent, mais ils doivent être pris en continu. La méthode la plus efficace consiste à se protéger des moustiques avec des sprays au DEET, des vêtements épais et des moustiquaires. Depuis la création de ce quiz en 2009, un vaccin a été approuvé en 2015, mais son efficacité est limitée et la recherche continue.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "2. Quelle est la maladie extrêmement mortelle qui a causé la gangrène sur la main de ce patient ?",
              "options": [
                "Eczéma",
                "Kératose",
                "Dermatite séborrhéique",
                "Peste bubonique"
              ],
              "correctAnswer": "Peste bubonique",
              "explanation": "Réponse : Peste bubonique. La peste bubonique provoque des frissons soudains, des maux de tête, de la fièvre, de la léthargie et des ganglions lymphatiques enflés appelés bubons. Cette terrible maladie est généralement causée par la morsure d'une puce infectée et est très contagieuse. À mesure que la maladie progresse, la gangrène s'installe, tuant les doigts et les orteils. Autrefois, les survivants étaient rares. Aujourd'hui, des antibiotiques sont administrés dès que la maladie est suspectée, augmentant les chances de survie.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "9. Ce pauvre patient souffre de la fièvre pourprée des montagnes Rocheuses, qu'il a contractée par laquelle des options suivantes ?",
              "options": [
                "Sa sœur la lui a transmise",
                "Il a bu de l'eau sale",
                "Il est né avec",
                "Une tique l'a mordu"
              ],
              "correctAnswer": "Une tique l'a mordu",
              "explanation": "Réponse : Une tique l'a mordu. La fièvre pourprée des montagnes Rocheuses est causée par la morsure d'une tique Dermacentor. Ces tiques se trouvent dans la plupart des régions d'Amérique du Nord, et leur morsure peut être mortelle. Les premiers signes sont la fièvre, des maux de tête et des douleurs musculaires. L'éruption cutanée apparaît plus tard, rendant le diagnostic plus difficile car ces symptômes peuvent correspondre à de nombreux troubles.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "10. Pendant le déjeuner, notre intrépide belle-sœur Isla s'est plainte de douleurs abdominales et de sensibilité autour de son nombril. Elle se sentait nauséeuse et ne pouvait rien manger. Après l'avoir emmenée à l'hôpital, on lui a diagnostiqué quel problème de santé ?",
              "options": [
                "Météorisme",
                "Appendicite",
                "Maladie inflammatoire de l'intestin",
                "Maladie de Crohn"
              ],
              "correctAnswer": "Appendicite",
              "explanation": "Réponse : Appendicite. Isla souffrait d'une appendicite enflammée. L'appendice est un tube de 10 centimètres de long qui s'ouvre dans la première partie du gros intestin. Il ne remplit aucune fonction dans le corps, et dans la plupart des cas, une chirurgie est utilisée pour le retirer. L'obstruction et l'infection sont les principales causes de l'appendicite, où de petits morceaux de matières fécales ou même des vers parasites peuvent être présents. La douleur autour du nombril, la perte d'appétit, les nausées et les vomissements sont tous des symptômes de cette condition, et souvent le diagnostic est difficile en raison du fait que d'autres conditions peuvent avoir les mêmes symptômes.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_musculosquelettiques": [
        {
          "quizId": "maladies_musculosquelettiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Musculo-squelettiques",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Musculo-squelettiques",
          "totalQuestions": 7,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 210,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. L'un des symptômes de la dépression majeure, ce terme signifie une perte de plaisir dans les activités habituellement agréables de la vie.",
              "options": [
                "anorexie",
                "anhédonie",
                "apraxie",
                "anosmie"
              ],
              "correctAnswer": "anhédonie",
              "explanation": "Réponse : anhédonie L'anorexie, ou perte d'appétit, est également un indicateur de dépression. L'apraxie survient généralement après un AVC et se rapporte à l'incapacité de réaliser des comportements complexes autrefois effectués de manière naturelle (par exemple, boutonner un bouton). L'anosmie est la perte de l'odorat.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "8. Y a-t-il une possibilité de grossesse en dehors de l'utérus ?",
              "options": [
                "Oui",
                "Non"
              ],
              "correctAnswer": "Oui",
              "explanation": "Réponse : Oui Dans une grossesse extra-utérine, l'ovule fécondé peut rester dans la trompe de Fallope au lieu de se déplacer vers l'utérus. Cela s'appelle une grossesse tubaire. Dans certains cas plus rares, il peut s'attacher à un autre organe abdominal, à un ovaire ou au col de l'utérus. De telles grossesses peuvent être extrêmement dangereuses et doivent être traitées comme des urgences. Les grossesses extra-utérines sont généralement causées par une trompe de Fallope endommagée qui empêche l'ovule fécondé d'entrer dans l'utérus, de sorte qu'il s'implante ailleurs. Les symptômes d'une grossesse extra-utérine peuvent inclure des douleurs abdominales basses, des saignements légers, des nausées et des crampes ainsi que des douleurs d'un côté du corps, entre autres. Si ces symptômes sont ressentis, la future mère doit se rendre immédiatement aux urgences.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_3",
              "question": "1. Quel est le terme approprié pour désigner l'anomalie génétique visible sur cette photo du pied d'un enfant ?",
              "options": [
                "Craniosynostose",
                "Torticolis",
                "Proptose",
                "Oligodactylie"
              ],
              "correctAnswer": "Oligodactylie",
              "explanation": "Réponse : Oligodactylie. L'oligodactylie est souvent héréditaire et affecte à la fois les mains et les pieds. Elle est parfois appelée \"pieds ou mains en pince de homard\". Le terme vient du grec et signifie avoir moins de cinq doigts ou orteils. Ce trouble est très rare et est causé par une prédisposition génétique. Le trouble opposé est la polydactylie, où une personne a plus de cinq doigts ou orteils. Les autres options concernent des déformations crâniennes.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_4",
              "question": "6. La famille d'un homme de 22 ans s'inquiète de son comportement. Il est renfermé et « murmure souvent à lui-même ». Lorsqu'on l'interroge, il dit entendre des voix lui disant quoi faire. Il a également l'impression que les autres le contrôlent en lui mettant des pensées dans la tête. Il se sent déprimé, mais n'a pas de projets de suicide.",
              "options": [
                "Trouble bipolaire (dépression maniaque)",
                "Schizophrénie",
                "Trouble de la personnalité",
                "Dépression"
              ],
              "correctAnswer": "Schizophrénie",
              "explanation": "Réponse : Schizophrénie. Le diagnostic des maladies mentales est très difficile et le tableau clinique tend à évoluer avec le temps. Ce jeune homme présente au moins deux symptômes suggérant une schizophrénie : l'insertion de pensées et les hallucinations auditives. La baisse de moral et le repli sur soi ne sont pas exclusifs à la dépression, mais ce diagnostic est peu probable. Dans l'ensemble, cependant, la schizophrénie est le diagnostic le plus probable.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_5",
              "question": "4. Encore des insectes - cette fois des puces. Il existe des milliers de types de puces et la plupart d'entre elles mordront n'importe quel animal disponible si elles ont assez faim. Il n'y a cependant qu'une seule puce 'humaine'. Quel est son nom ?",
              "options": [
                "Nosopsyllus fasciatus",
                "Ctenocephalides felis",
                "Pulex irritans",
                "Ctenocephalides canis"
              ],
              "correctAnswer": "Pulex irritans",
              "explanation": "Réponse : Pulex irritans Pulex irritans est plus susceptible d'être attrapé à partir d'un cochon que d'un humain de nos jours, mais dans les siècles passés, ils infestaient les gens et les maisons. Ces puces mesurent jusqu'à 4 mm de long et sont de couleur brun foncé à noir. Elles ont tendance à vous mordre sur les bras et les jambes, et font deux ou trois morsures d'affilée plutôt qu'une seule morsure comme vous pourriez en avoir avec d'autres espèces. Une bosse se forme avec un halo rouge, et vous pourriez avoir une réaction allergique. Elles ne vivent pas nécessairement sur vous parce que vous êtes sale - elles ne sont pas difficiles sur qui elles infestent - et il est possible de traiter le problème. C. felis est la puce du chat, C. canis est la puce du chien, et Nosopsyllus fasciatus est la puce du rat - toutes prêtes à faire un repas sur vous si rien de mieux n'est disponible.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_6",
              "question": "4. Si vous êtes exposé à des températures glaciales trop longtemps et que vous développez des engelures, vous risquez de devoir faire amputer les parties gelées en raison de quelle condition nécrotique ?",
              "options": [],
              "correctAnswer": "Inconnue",
              "explanation": "Réponse : Gangrène Rester trop longtemps dehors par temps glacial peut entraîner des engelures, en particulier aux doigts et aux orteils. Les engelures extrêmes peuvent également provoquer une gangrène dans les zones touchées, ce qui peut nécessiter une amputation. La plupart des engelures ne sont pas aussi graves et peuvent être traitées avec succès par un médecin sans effets durables. Comme le froid provoque un engourdissement, il peut parfois être difficile de savoir quand vous êtes resté dehors trop longtemps.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_7",
              "question": "6. Le prochain patient du Dr Acula est un homme souffrant d'une blessure de la coiffe des rotateurs. Quelle partie de son anatomie le médecin va-t-il examiner ?",
              "options": [
                "Cou",
                "Poignet",
                "Épaule",
                "Hanche"
              ],
              "correctAnswer": "Épaule",
              "explanation": "Réponse : Épaule L'articulation de l'épaule est une articulation à rotule entre l'omoplate et l'humérus. Contrairement à l'articulation de la hanche, qui est également une articulation à rotule, la cavité de l'épaule est très peu profonde, comme une soucoupe, et la rotule est maintenue en place par un système complexe de muscles et de tendons appelé la coiffe des rotateurs. La capsule articulaire est très lâche pour permettre un mouvement maximal, mais l'inconvénient est la propension à la luxation.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_neurologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_neurologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Neurologiques",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Neurologiques",
          "totalQuestions": 1,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 30,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "1. Cette maladie est un trouble dégénératif du système nerveux central (le cerveau et la moelle épinière). L'un de ses symptômes les plus connus est un tremblement prononcé. Elle est rare chez les personnes de moins de 60 ans. Parmi les célèbres personnes atteintes de cette maladie figurent Michael J. Fox et Muhammad Ali.",
              "options": [
                "Sclérose en plaques",
                "Épilepsie",
                "Délirium tremens",
                "Maladie de Parkinson"
              ],
              "correctAnswer": "Maladie de Parkinson",
              "explanation": "Réponse : Maladie de Parkinson. Ce trouble a été nommé d'après le Dr James Parkinson, un médecin britannique. Parmi les autres célèbres personnes atteintes figurent Billy Graham, Vincent Price et Salvador Dali.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_dermatologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_dermatologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Dermatologiques",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Dermatologiques",
          "totalQuestions": 2,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 60,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "8. L'épidermolyse est une maladie rare affectant quelle partie du corps ?",
              "options": [
                "Foie",
                "Peau",
                "Côlon",
                "Oreilles"
              ],
              "correctAnswer": "Peau",
              "explanation": "Réponse : Peau. L’épidermolyse, aussi appelée « maladie des papillons », rend la peau extrêmement fragile. Le moindre contact peut provoquer des cloques douloureuses ou des plaies ouvertes, donnant l'apparence de brûlures graves.",
              "points": 30
            },
            {
              "id": "q_2",
              "question": "7. Comment aimeriez-vous savoir que votre corps est utilisé comme incubateur pour des larves de mouches ? Eh bien, il existe une sorte de mouche, trouvée en Amérique, qui fait exactement cela. Connaissez-vous son nom ?",
              "options": [
                "Mouche humaine gadfly",
                "Mouche humaine bot",
                "Mouche humaine fly bot",
                "Mouche humaine gadabout"
              ],
              "correctAnswer": "Mouche humaine bot",
              "explanation": "Réponse : Mouche humaine bot Dermatobia hominis, pour lui donner son nom propre, parasite les primates et d'autres animaux ainsi que les humains. Elle est également connue sous le nom de mouche warble américaine. La mouche utilise des moustiques pour déposer ses œufs sur votre peau. Elle capture un moustique (je ne sais pas comment cela est fait) et attache ses œufs au corps du moustique. Elle laisse ensuite le moustique partir pour qu'il puisse voler et vous mordre. Les œufs peuvent éclore en larves pendant que le moustique se nourrit, ou ils peuvent tomber sur votre peau. Les larves utilisent le trou fait par le moustique pour se glisser sous votre peau, et elles y restent pendant huit semaines, après quoi elles tombent pour se nymphoser dans le sol. Les adultes sont petits, gris et ressemblent un peu à des mouches à viande. Apparemment, les larves ne peuvent pas survivre si la plaie n'est pas saine, donc la victime (vous) a rarement un problème d'infection. Heureux ? Moi non plus.",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ],
      "maladies_hematologiques": [
        {
          "quizId": "maladies_hematologiques_quiz_1",
          "title": "Quiz 1 - Maladies Hématologiques",
          "description": "Quiz de niveau Difficile sur les Maladies Hématologiques",
          "totalQuestions": 1,
          "timeLimit": 20,
          "pointsToEarn": 30,
          "heartsToEarn": 0,
          "questions": [
            {
              "id": "q_1",
              "question": "5. Ma femme s'approche de moi avec hésitation et me dit qu'elle a senti deux masses dans son sein gauche et a eu un écoulement sanguin du mamelon. Nous craignons tous les deux qu'elle ait quelle maladie ?",
              "options": [
                "Maladie des seins",
                "Kyste mammaire",
                "Cancer du sein",
                "Grains de beauté mammaires"
              ],
              "correctAnswer": "Cancer du sein",
              "explanation": "Réponse : Cancer du sein. Le cancer du sein est bien sûr la cause la plus probable. Ce cancer peut survenir sans symptômes jusqu'à un stade relativement avancé. J'insiste immédiatement pour qu'elle prenne rendez-vous avec un oncologue et explique les symptômes. Le médecin programme plusieurs tests avant le rendez-vous. [Heureusement, le cancer du sein est souvent traité avec succès.]",
              "points": 30
            }
          ]
        }
      ]
    }
  }
}